{
  "pagename": "miljopartiet",
  "page_name_displayed": "Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na",
  "globalstats": {
    "fan_count": 63211,
    "messages": 1130,
    "likes_avg": 494,
    "likes_stdev": 938,
    "comments_avg": 40,
    "comments_stdev": 74,
    "shares_avg": 55,
    "shares_stdev": 103,
    "graph_uri": "clusters/miljopartiet.png"
  },
  "clusters": [
    {
      "number": 1,
      "important": [
        "att",
        "som",
        "och",
        "det",
        "skriv",
        "till",
        "har",
        "vad",
        "ska",
        "las"
      ],
      "summary": "L\u00e4s mer: www.mp.se/mp-i-regeringen\n\nSkriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet vad DU tycker vi ska g\u00f6ra h\u00e4rn\u00e4st. Och skriv g\u00e4rna h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet vad DU tycker. Och skriv vad du tycker i kommentarsf\u00e4ltet! L\u00e4s mer om v\u00e5r politik f\u00f6r en giftfri vardag: http://www.mp.se/politik/kemikalier \n\nSkriv g\u00e4rna vad du tycker i kommentarsf\u00e4ltet! L\u00e4s mer: www.mp.se/just-nu/ny-skoluppgorelse\n\nSkriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet vad du tycker.",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "SVERIGES GR\u00d6NA MINISTRAR\n\nF\u00f6rsta bilden p\u00e5 Sveriges nya, gr\u00f6na ministrar. Tillsammans kommer de att arbeta f\u00f6r det h\u00e5llbara samh\u00e4llsbygget, med investeringar i klimat, milj\u00f6, bost\u00e4der, skola, jobb och kultur.\n\nVad tycker du \u00e4r viktigt i det gr\u00f6na samh\u00e4llsbygget? Skriv i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1464610135
        ],
        [
          "VAD SKA IN? SOL OCH VIND!\nmp.se/just-nu/okade-klimatambitioner-i-utvecklingsbankerna\n\nDen gr\u00f6na revolutionen \u00e4r h\u00e4r. Aldrig f\u00f6rr har det byggts ut s\u00e5 mycket f\u00f6rnybar energi som idag. Och med Milj\u00f6partiet i regering \u00f6kar kraven p\u00e5 att byta fossila investeringar mot f\u00f6rnybara.\n\nRegeringen driver nu p\u00e5 f\u00f6r att \u00e4ven utvecklingsbankerna ska hoppa p\u00e5 t\u00e5get och \u00f6ka sina investeringar i f\u00f6rnybar energi, samtidigt som det fossila fasas ut.\n\nBankerna spelar en viktig roll f\u00f6r omst\u00e4llningen i m\u00e5nga fattiga l\u00e4nder, och kan verka f\u00f6r l\u00e4ndernas int\u00e5g p\u00e5 framtidens energimarknad. D\u00e5 kan de 1,3 miljarder m\u00e4nniskor som idag saknar el f\u00e5 tillg\u00e5ng till ren energi.\n\nMycket bra tycker vi. Vad tycker ni? Skriv i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1454502895
        ],
        [
          "ST\u00c4RKT MILJ\u00d6ARBETE F\u00d6R ARKTIS\nsvd.se/ministrar-vi-starker-arbetet-for-arktis-miljo/om/debatt\n\nV\u00e4rlden beh\u00f6ver fler l\u00e4nder som flyttar milj\u00f6n h\u00f6gre upp p\u00e5 agendan. Sverige \u00e4r ett s\u00e5dant land. Regeringen st\u00e4rker nu arbetet f\u00f6r att skydda Arktis natur. \n\nSom ett arktiskt land med h\u00f6ga milj\u00f6ambitioner spelar Sverige en viktig roll internationellt. Vi st\u00e4ller krav p\u00e5 \u00f6vriga l\u00e4nder och tar samtidigt ansvar p\u00e5 hemmaplan.\n\nF\u00f6r en b\u00e4ttre milj\u00f6politik f\u00f6r Arktis f\u00f6resl\u00e5r regeringen att:\n\u2714 St\u00e4rka klimatarbetet genom minskade utsl\u00e4pp av \u00e4mnen som p\u00e5verkar klimatet och insatser f\u00f6r f\u00f6rnybar energi.\n\n\u2714 Ge r\u00e4ttsligt skydd \u00e5t k\u00e4nslig natur. Sverige vill se att de arktiska l\u00e4nderna utvecklar n\u00e4tverk av skyddade omr\u00e5den.\n\n\u2714 F\u00f6rhindra riskerna med oljeborrning genom kraftiga regleringar f\u00f6r h\u00f6gsta skyddsniv\u00e5.\n\n\u2714 F\u00f6rhindra \u00f6verfisket genom att s\u00e4kerst\u00e4lla att fisket sker p\u00e5 ett h\u00e5llbart s\u00e4tt.\n\nVad tycker du om f\u00f6rslagen? Skriv i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1453702801
        ],
        [
          "INVESTERINGAR F\u00d6R SVERIGE\nregeringen.se/artiklar/2015/09/budgeten-for-2016-pa-fem-minuter/\n\nFler jobb, b\u00e4ttre skola och s\u00e4nkta klimatutsl\u00e4pp. Om vi ska klara allt det m\u00e5ste vi investera!\n\nIdag presenterar regeringen sin budget f\u00f6r 2016. Den inneh\u00e5ller h\u00f6jd skatt som m\u00f6jligg\u00f6r viktiga investeringar.\nF\u00f6r att fler ska komma i arbete.\nF\u00f6r att de sjunkande skolresultaten ska v\u00e4nda upp\u00e5t.\nF\u00f6r att m\u00f6ta klimatutmaningen.\n\nDet vinner vi alla p\u00e5!\n\nVad tycker du? Skriv i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1442824200
        ],
        [
          "FANTASTISKA KLIMATNYHETER\nmp.se/just-nu/klimatpaket\n\nOm vi ska klara klimatet \u00e4r det nu vi m\u00e5ste agera! D\u00e4rf\u00f6r har regeringen presenterat ett nytt klimatpaket som inte bara kommer s\u00e4nka Sveriges utsl\u00e4pp utan \u00e4ven skapa nya jobb och rusta upp j\u00e4rnv\u00e4gen.\n\nPaketet inneh\u00e5ller bland annat investeringar i\n\u2714 Fossilfria resor\n\u2714 Solel\n\u2714 Kollektivtrafik p\u00e5 landsbygden\n\u2714 Milj\u00f6teknik\n\u2714 Fr\u00e4mjandet av h\u00e5llbar konsumtion\n\u2714 Klimatinvesteringar i utvecklingsl\u00e4nder\n\u2714 Upprustning av j\u00e4rnv\u00e4gen\n\nDessutom inf\u00f6rs investeringsst\u00f6det \"Klimatklivet\", d\u00e4r kommuner, f\u00f6retag och organisationer kan ans\u00f6ka om st\u00f6d till \u00e5tg\u00e4rder som minskar klimatp\u00e5verkan - till exempel satsningar p\u00e5 biogas.\n\nTotalt inneb\u00e4r det 4,5 miljarder kronor i klimatsatsningar!\n\nVad tycker du? Skriv i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1442406822
        ],
        [
          "\"Det \u00e4r nu h\u00f6g tid att partierna slutar s\u00f6rja valresultatet och i st\u00e4llet ta ansvar f\u00f6r det f\u00f6rtroende vi f\u00e5tt av v\u00e4ljarna. Att det har bl\u00e5st h\u00f6gerpopulistiska vindar kan inte resultera i att landet inte g\u00e5r att styra. Milj\u00f6partiet vill vara en brobyggare i den h\u00e5rda blockpolitik som p\u00e5 flera platser i landet cementerat politiken.\"\n\nhttp://www.dn.se/debatt/sakpolitiken-maste-fa-vara-viktigare-an-blockpolitiken/\n\nVad tycker du? Kommentera och dela g\u00e4rna artikeln. \u201dSakpolitiken m\u00e5ste f\u00e5 vara viktigare \u00e4n blockpolitiken\u201d - DN.SE. Hitta nya l\u00f6sningar. Vikten av en gr\u00f6n frihetlig kraft \u00f6kar n\u00e4r borgerliga partier ger upp socialliberala ideal. Milj\u00f6partiet \u00e4r \u00f6ppet f\u00f6r samarbeten \u00f6ver blockgr\u00e4nserna, och det g\u00e4ller \u00e4ven i...",
          1435808312
        ],
        [
          "EARTH HOUR \nIkv\u00e4ll sl\u00e4cker hundratals miljoner m\u00e4nniskor lampan. Budskapet till makthavarna \u00e4r: Ta klimatfr\u00e5gan p\u00e5 allvar! Milj\u00f6partiet \u00e4r nu med i regeringen. Vad g\u00f6r vi vid makten? H\u00e4r \u00e4r gr\u00f6na id\u00e9er som blir verklighet:\n\u2022 Regeringens m\u00e5l \u00e4r nu 100 procent f\u00f6rnybar energi.\n\u2022 Det ska bli dyrare att sl\u00e4ppa ut.\n\u2022 Fler klimatsmarta l\u00e4genheter ska byggas.\n\nMer: mp.se/earth-hour\n\nSkriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet vilken klimatid\u00e9 DU tycker \u00e4r viktigast att f\u00f6rverkliga! Timeline Photos.",
          1427542880
        ],
        [
          "NU SATSAR REGERINGEN P\u00c5 NATUR!\n\u00c5sa Romson och Per Bolund ber\u00e4ttade idag att regeringen satsar mer pengar p\u00e5 att spara v\u00e4rdefull natur. Varf\u00f6r? H\u00e4r \u00e4r v\u00e5r topp 3-lista:\n\n1. Det \u00e4r schysst i naturen!\nBarnens utflykt med f\u00f6rskolan eller din egen fj\u00e4llvandring? B\u00e5da \u00e4r beroende av att naturen sk\u00f6ts om och skyddas fr\u00e5n exploatering.\n\n2. Den ger oss livsviktiga saker!\nRen luft att andas och rent vatten att dricka \u00e4r tv\u00e5 livsviktiga  tj\u00e4nster (bokstavligen) naturen ger oss. B\u00e5de kr\u00e4ver att skogar och hav skyddas och m\u00e5r bra.\n\n3. Djuren bor d\u00e4r!\nTusentals olika djurarter har sitt hem i skogar och hav. Flera hundra \u00e4r hotade. Att skydda naturen \u00e4r att bry oss om djuren som vi delar planeten med.\n\nL\u00e4s allt om satsningen h\u00e4r: http://www.mp.se/just-nu/nu-skyddar-vi-mer-svensk-natur \n\nSkriv g\u00e4rna ditt b\u00e4sta sk\u00e4l till att skydda naturen bland kommentarerna! Timeline Photos.",
          1427349180
        ],
        [
          "INSPIRATION TILL KVINNOKAMPEN\nmp.se/kvinnodagen \nKampen f\u00f6r j\u00e4mst\u00e4lldhet p\u00e5g\u00e5r \u00f6verallt och \u00e4r l\u00e5ngt ifr\u00e5n f\u00e4rdig. I all kamp beh\u00f6vs inspiration. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r h\u00e4r tre positiva exempel!\n\nFler kvinnliga chefer i Botkyrka, j\u00e4mst\u00e4lld trafikplanering i Malm\u00f6 och bist\u00e5ndsminister Isabella L\u00f6vins arbete f\u00f6r flickors r\u00e4ttigheter i Bangladesh. Det \u00e4r tre ber\u00e4ttelser, som utspelar sig h\u00e4r och nu: mp.se/kvinnodagen\n\nHar du ocks\u00e5 en ber\u00e4ttelse om j\u00e4mst\u00e4lldhet som kan inspirera? Skriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1425799546
        ],
        [
          "MP I FREDENS RING RUNT SYNAGOGA\nM\u00e4nniskor fr\u00e5n muslimska, romska och judiska f\u00f6reningar bildade en \u201cfredens ring\u201d runt synagogan i Stockholm. Syftet: att manifestera mot extremism och hat. P\u00e5 plats fanns v\u00e5r partisekreterare Anders Wallner ihop med sin kollega Carin J\u00e4mtin (S).\n\nArrang\u00f6rer \u00e4r grymma gruppen Gr\u00e4nsl\u00f6st M\u00e4nskligt som vill motverka antisemitism, antiromism, islamofobi och alla former av rasism. Tips: G\u00e5 in och gilla dem!\n\nSt\u00e5r du med oss, bokstavligt eller bildligt, i fredens ring? Skriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1425053314
        ],
        [
          "\u00d6VERENSKOMMELSE OM SKOLAN IDAG\nSverige har st\u00e5tt inf\u00f6r risken att alla fj\u00e4rdeklassare skulle betygs\u00e4ttas \u2013 p\u00e5 tv\u00e4rs emot forskning och expertis. Nu f\u00e5r skolan ist\u00e4llet l\u00e5ngsiktiga spelregler; en s\u00e4nkning av betygs\u00e5ldern genomf\u00f6rs p\u00e5 f\u00f6rs\u00f6k, i ett mycket litet antal skolor. Alltsammans ska sedan utv\u00e4rderas. Det \u00e4r resultatet av v\u00e5r nya \u00f6verenskommelse om skolpolitiken! \n\nL\u00e4s mer: www.mp.se/just-nu/ny-skoluppgorelse\n\nSkriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet vad du tycker. Timeline Photos.",
          1423670630
        ],
        [
          "SATSNING P\u00c5 GIFTFRITT VATTEN\n\nM\u00e4ngden skadliga gifter \u00f6kar i milj\u00f6n. Nu satsar regeringen p\u00e5 att hitta och begr\u00e4nsa gifterna i v\u00e5rt dricksvatten. L\u00e4s \u00c5sa Romsons artikel: www.mp.se/svd-vatten\n\nMilj\u00f6partiets politik f\u00f6r en giftfri vardag: www.mp.se/politik/kemikalier\n\nVad tycker du? Kommentera nedan. Timeline Photos.",
          1421417064
        ],
        [
          "EXTRAVALET INST\u00c4LLT - NU MODERNISERAR VI SVERIGE\nwww.mp.se/inget-extraval\n\nSamarbete \u00f6ver blockgr\u00e4nserna g\u00f6r att regeringen kan sitta kvar. \u00d6verenskommelsen inneb\u00e4r att den statsministerkandidat som st\u00f6ds av den st\u00f6rsta partikonstellationen ska sl\u00e4ppas fram och att en minoritetsregering ska kunna f\u00e5 igenom sin budget i riksdagen.\n\nSedan beskedet om extraval har vi upplevt ett otroligt starkt st\u00f6d och f\u00e5tt hundratals nya medlemmar. Vi vet att m\u00e5nga redan st\u00e4llt in sig p\u00e5 ett extraval. Men det \u00e4r ocks\u00e5 m\u00e5nga som tyckt att riksdagspartierna m\u00e5ste samarbeta b\u00e4ttre ist\u00e4llet f\u00f6r att utlysa nyval.\n\nVad tycker du? Kommentera nedan.",
          1419672323
        ],
        [
          "DETTA ST\u00c5R P\u00c5 SPEL I VALET\nIdag sk\u00f6vlas naturskog. Men med statliga medel kan den g\u00f6ras om till naturreservat, ist\u00e4llet f\u00f6r kalhyggen. D\u00e4rf\u00f6r satsar regeringen \u00f6ver en miljard kr p\u00e5 v\u00e4rdefull natur. Nu \u00e4r satsningen hotad. I alliansens budget, som de och SD r\u00f6stade fram, \u00e4r den inte med. Detta och mycket mer st\u00e5r p\u00e5 spel i #milj\u00f6valet 2015.\n\nEngagera dig; \n1. L\u00e4s mer: mp.se/en-storsatsning-p\u00e5-naturen  \n2. Engagera dig: mp.se/engagera-dig \n3. Milj\u00f6r\u00f6sta 2015\n\nSkriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1418728713
        ],
        [
          "ROMSON P\u00c5 TOPPM\u00d6TET: KLIMATET \u00c4R AVG\u00d6RANDE\n\u00c5sa Romson skriver idag i G\u00f6teborgsposten direkt fr\u00e5n FN:s klimattoppm\u00f6te i Lima - d\u00e4r hon ocks\u00e5 talade som Sveriges milj\u00f6- och klimatminister ig\u00e5r. \n\nTycker du att klimatkrisen borde vara h\u00f6gst p\u00e5 politikens dagordning? Var med och g\u00f6r valet i mars 2015 till ett milj\u00f6val! \n* L\u00e4s och dela artikeln.\n* Prata med dina v\u00e4nner om att milj\u00f6r\u00f6sta.\n* G\u00e5 in p\u00e5 mp.se/engagera-dig.\n\nSkriv g\u00e4rna vad du tycker om klimatfr\u00e5gan i kommentarsf\u00e4ltet! Klimatf\u00f6r\u00e4ndringarna bryr sig inte om nyval. M\u00f6tet i Lima \u00e4r avg\u00f6rande f\u00f6r att vi ska kunna n\u00e5 en \u00f6verenskommelse vid n\u00e4sta \u00e5rs m\u00f6te i Paris. Som Sveriges klimat- och milj\u00f6minister \u00e4r det prioriterat att vara p\u00e5 plats, trots det allvarliga politiska l\u00e4get som \u00e4r just nu i riksdagen, skriver \u00c5sa Romson (MP).",
          1418304493
        ],
        [
          "ENGAGERA DIG F\u00d6R PLASTFRIA HAV\nHaven vi badar i och som ger b\u00e5de m\u00e4nniskor och djur f\u00f6da \u00e4r hotade. I senaste avsnittet av SVT:s \u201dMitt naturen\u201d skildras det v\u00e4xande problemet med plastskr\u00e4p i havet.\n\nTur att det finns l\u00f6sningar! Milj\u00f6partiet vill minska m\u00e4ngden plast som anv\u00e4nds. Och vi f\u00f6resl\u00e5r en nollvision mot plastskr\u00e4p: all plast ska \u00e5tervinnas, i hela EU. S\u00e5 bygger vi en renare framtid!\n\nH\u00e5ller du med?\n\nS\u00e5 kan du engagera dig:\n \u2022 Se SVT:s \"Mitt i Naturen\": svt.se/mitt-i-naturen/\n \u2022 L\u00e4s vad politiken kan g\u00f6ra: mp.se/plast\n \u2022 R\u00f6sta gr\u00f6nt i extravalet 22 mars\n\nSkriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet vad du tycker om plastskr\u00e4pet! Timeline Photos.",
          1417721274
        ],
        [
          "VI \u00c4R REDO F\u00d6R EN NY VALR\u00d6RELSE \nEn bred majoritet av folket vill att Sverige st\u00e5r upp f\u00f6r \u00f6ppna och humanistiska v\u00e4rderingar. D\u00e5 beh\u00f6vs samarbete \u00f6ver blockgr\u00e4nsen. Men det v\u00e4grar alliansen. D\u00e4rf\u00f6r kr\u00e4vs nyval \u2013 och Milj\u00f6partiet \u00e4r redo. \n \nMilj\u00f6partiet och Socialdemokraterna har sedan valdagen haft en utstr\u00e4ckt hand till allianspartierna. Men alliansen v\u00e4grar samarbeta. F\u00f6r att ta ansvar \u00e5terst\u00e5r d\u00e4rf\u00f6r nu endast ett alternativ: nyval. \n \nMilj\u00f6partiet \u00e4r redo f\u00f6r den valr\u00f6relse som kommer. Vi vet att m\u00e5nga med oss vill se ett modernt Sverige, d\u00e4r barnens framtid g\u00e5r f\u00f6re skattes\u00e4nkningar. Ett Sverige d\u00e4r vi st\u00e5r upp f\u00f6r \u00f6ppenhet, humanism och alla m\u00e4nniskors lika v\u00e4rde.\n \nDen gr\u00f6na r\u00f6relsen har aldrig varit starkare \u00e4n i dag. Med rekordm\u00e5nga 19 000 medlemmar \u00e4r vi mer redo \u00e4n n\u00e5gonsin! \n\nVill du vara med? G\u00e5 in p\u00e5: mp.se/engagera-dig\n\nSkriv g\u00e4rna vad du tycker i kommentatorsf\u00e4ltet. Timeline Photos.",
          1417620750
        ],
        [
          "NU M\u00c5STE VI SAMARBETA F\u00d6R SVERIGES FRAMTID\n\nSverige befinner sig nu i ett mycket allvarligt politiskt l\u00e4ge.\nSverigedemokraterna har meddelat att de t\u00e4nker bryta mot praxis och r\u00f6sta p\u00e5 alliansens budget ist\u00e4llet f\u00f6r sin egen, f\u00f6r att stoppa \nsamarbetsregeringens budget. I praktiken \u00e4r det d\u00e4rmed om\u00f6jligt att ensamt styra Sverige f\u00f6r s\u00e5v\u00e4l v\u00e5r nuvarande regering som f\u00f6r alliansen.\n\nMilj\u00f6partiets fokus nu \u00e4r att hitta bredare samarbeten f\u00f6r att Sverige\nska kunna styras, utan att SD f\u00e5r ett avg\u00f6rande inflytande. Vi\nhar sedan valdagen \u00f6ppnat upp f\u00f6r samarbeten med samtliga \u00f6vriga partier. Den hand som str\u00e4cktes ut d\u00e5 \u00e4r alltj\u00e4mt utstr\u00e4ckt.\n\nNu \u00e4r det dags att l\u00e4gga prestigen \u00e5t sidan och b\u00f6rja ta ansvar, s\u00e5 att ett parti med r\u00f6tter i nazismen inte ges inflytande \u00f6ver Sveriges politik.\n\nVad tycker du? Skriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet!",
          1417537131
        ],
        [
          "MINISTRAR SOM MODERNISERAR SVERIGE\nV\u00e5ra gr\u00f6na ministrar har f\u00e5tt en del gjort p\u00e5 de \u00e5tta veckor som vi nu suttit i regering. H\u00e4r \u00e4r n\u00e5gra av v\u00e5ra favoriter:\n\n\u2022 F\u00f6rnybart Vattenfall = Det statliga bolaget ska g\u00f6ras ledande p\u00e5 f\u00f6rnybar energi fr\u00e5n sol och vind.\n\u2022 Gratis museer = Fri entr\u00e9 p\u00e5 sjutton statliga museer med start vid \u00e5rsskiftet.\n\u2022 H\u00f6jda l\u00e4rarl\u00f6ner = V\u00e5r satsning p\u00e5 tre miljarder ger m\u00f6jlighet till h\u00f6jda l\u00e4rarl\u00f6ner.\n\u2022 Mer natur skyddas = Mer pengar till att g\u00f6ra skogar och hav till naturreservat.\n\u2022 Miljonprogram klimatrenoveras = miljardbelopp f\u00f6r att b\u00f6rja energieffektivisera bost\u00e4der.\n\u2022 Klimatpengar till syd = Sverige tar ledarskap i det internationella klimatarbetet.\n\nL\u00e4s mer: www.mp.se/mp-i-regeringen\n\nSkriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet vad DU tycker vi ska g\u00f6ra h\u00e4rn\u00e4st. Timeline Photos.",
          1417243977
        ],
        [
          "\"BRA ATT USA OCH KINA \u00c4R \u00d6VERENS OM KLIMATET\"\nTre snabba med \u00c5sa Romson om klimatfr\u00e5gan, d\u00e4r USA och Kina idag kommit \u00f6verens om vissa minskningar av sina utsl\u00e4pp.\n\nVad betyder det att USA och Kina \u00e4r \u00f6verens?\n\u2013 Det \u00e4r positivt att tv\u00e5 s\u00e5 stora l\u00e4nder tydligg\u00f6r att de jobbar f\u00f6r att minska klimatutsl\u00e4ppen. Dessa l\u00e4nder har varit bromsklossar i internationella klimatsamtal, s\u00e5 det \u00e4r bra att de nu visar att de vill ha ett globalt klimatavtal.\n\nR\u00e4cker avtalet d\u00e5?\n\u2013 Nej, de utsl\u00e4pp per person som b\u00e5de USA och Kina planerar f\u00f6r \u00e4r f\u00f6r h\u00f6ga f\u00f6r att v\u00e4rlden ska klara att begr\u00e4nsa klimatf\u00f6r\u00e4ndringarna till under tv\u00e5 grader. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det viktigt att f\u00e5 alla l\u00e4nder att inse att de utsl\u00e4ppsminskningar som nu anges ocks\u00e5 m\u00e5ste kunna sk\u00e4rpas. Det g\u00f6r det \u00e4n viktigare f\u00f6r Sverige att p\u00e5verka andra l\u00e4nder inf\u00f6r klimatm\u00f6tet i Paris n\u00e4sta \u00e5r - och f\u00f6r mig och Milj\u00f6partiet att p\u00e5verka Sverige att s\u00e4tta \u00e4nnu mer fart i v\u00e5rt klimatarbetet. \n\nVad kan jag sj\u00e4lv g\u00f6ra som \u00e4r orolig f\u00f6r klimatet?\n\u2013 Jag tycker att du ska engagera dig i en f\u00f6rening, eller ett parti som jobbar f\u00f6r klimatet! Hemma kan du ocks\u00e5 g\u00f6ra skillnad. Du kan byta till f\u00f6rnybar el, komma ig\u00e5ng med att \u00e5ka buss eller cykla och kanske planera att odla lite egna gr\u00f6nsaker till v\u00e5ren. All h\u00e5llbar f\u00f6r\u00e4ndring b\u00f6rjar i oss sj\u00e4lva. Och det \u00e4r ju dessutom roliga saker!\n\nL\u00e4s mer om Milj\u00f6partiets klimatpolitik: www.mp.se/politik/klimat\n\nSkriv g\u00e4rna vad du tycker i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1415800319
        ],
        [
          "NU ERK\u00c4NNER VI PALESTINA SOM STAT \n\nFN:s generalf\u00f6rsamling och 134 andra l\u00e4nder har redan gjort det, nu g\u00f6r Sverige det: vi erk\u00e4nner Palestina som stat! Det beslutet tog regeringen med Milj\u00f6partiet och Socialdemokraterna idag. M\u00e5let \u00e4r att Israel och Palestina kan leva sida vid sida i fredlig samexistens.\n\nM\u00e4nniskorna i Israel och Palestina har r\u00e4tt till frihet och trygghet. Fred bygger p\u00e5 att folkr\u00e4tten respekteras. Palestina uppfyller de folkr\u00e4ttsliga kriterierna f\u00f6r ett erk\u00e4nnande: ett territorium, ett folk och en regering.\n\nMilj\u00f6partiet hoppas att erk\u00e4nnandet kan p\u00e5verka v\u00e4rldssamfundet och bidra till fredsprocessen mellan tv\u00e5, lite mindre oj\u00e4mlika, parter. Vi vill ge v\u00e5rt st\u00f6d till de moderata krafterna i Palestina och \u00f6kar ocks\u00e5 det ekonomiska bist\u00e5ndet till Palestina.\n\n- Det svenska st\u00f6det syftar bland annat till att underl\u00e4tta f\u00f6r palestinier att f\u00f6rs\u00f6rja sig och kunna bo kvar, st\u00e4rka kvinnors inflytande och \u00f6ka motst\u00e5ndskraften mot milj\u00f6- och klimatf\u00f6r\u00e4ndringar. Det \u00f6kade bist\u00e5ndet inneb\u00e4r ett st\u00f6d till alla moderata och icke v\u00e5ldsbejakande krafter i Palestina som arbetar f\u00f6r demokrati, m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter och j\u00e4mst\u00e4lldhet, s\u00e4ger bist\u00e5ndsminister Isabella L\u00f6vin (MP).\n\nSamtidigt vill vi vara tydliga med att erk\u00e4nnandet st\u00e4ller h\u00f6ga krav p\u00e5 Palestinas myndigheter. Demokratiska och fredliga principer m\u00e5ste respekteras av alla ber\u00f6rda parter. P\u00e5 samma s\u00e4tt som vi st\u00e4ller tydliga krav p\u00e5 Israel kommer vi att g\u00f6ra det p\u00e5 Palestina.\n\nP\u00e5 detta s\u00e4tt tar vi st\u00e4llning, inte f\u00f6r Israel eller Palestina - utan f\u00f6r freden.\n\nL\u00e4s mer h\u00e4r: http://www.regeringen.se/sb/d/7256/a/249207\n\nOch h\u00e4r: http://www.dn.se/debatt/darfor-erkanner-sverige-i-dag-staten-palestina/\n\nVad tycker du? Skriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet! \u201dD\u00e4rf\u00f6r erk\u00e4nner Sverige i dag staten Palestina\u201d. Viktigt steg. Somliga kommer att h\u00e4vda att beslutet kommer f\u00f6r tidigt. Jag \u00e4r r\u00e4dd att det snarare \u00e4r f\u00f6r sent. Nya bos\u00e4ttningsbeslut f\u00f6rsv\u00e5rar en tv\u00e5statsl\u00f6sning. Syftet med Sveriges erk\u00e4nnande \u00e4r...",
          1414662085
        ],
        [
          "NU SKA MER SKOG SKYDDAS!\nmp.se/en-storsatsning-p\u00e5-naturen \n\nEn plats f\u00f6r utflykter, producent av ren luft och ett hem f\u00f6r tusentals djurarter - skogen \u00e4r bra till mycket! Men den \u00e4r hotad. D\u00e4rf\u00f6r blir skydd av v\u00e4rdefull natur en storsatsning med MP i regeringen!\n\nV\u00e5r satsning n\u00e4sta \u00e5r:\n- Se \u00f6ver skogsv\u00e5rdslagen f\u00f6r att st\u00e4rka milj\u00f6h\u00e4nsynen.\n- Mer v\u00e4rdefull natur blir naturreservat, +640 mkr.\n- Bevara arter och f\u00f6rb\u00e4ttra sk\u00f6tseln av skyddad natur, +350 mkr.\n- \u00d6ka kunskapen genom artprojektet \u201dNationalnyckeln\u201d, +15 mkr.\n\nS\u00e5 kan vi b\u00f6rja v\u00e4nda utvecklingen i b\u00e5de skog och hav \u00e5t r\u00e4tt h\u00e5ll.\n\nSkriv g\u00e4rna vad du tycker i kommentarsf\u00e4ltet!\n\n(Foto; Guillaume Baviere, CC BY 2.0) Timeline Photos.",
          1413616204
        ],
        [
          "TID F\u00d6R VARJE ELEV I EN J\u00c4MLIK SKOLA\nhttp://www.expressen.se/nyheter/34-miljarder-kronor-till-skolan-nasta-ar/ \n\nEn ny skolpolitik \u00e4r h\u00e4r! Idag presenterade Sveriges utbildningsminister Gustav Fridolin ett paket f\u00f6r skolan ur regeringens statsbudget.\n\n1. Vi satsar p\u00e5 fler speciall\u00e4rare i skolan och andra tidiga insatser. F\u00f6r ju tidigare en elev f\u00e5r st\u00f6d, desto b\u00e4ttre chanser f\u00e5r hen i skolan och i livet.\n2. Vi f\u00f6resl\u00e5r statliga pengar till h\u00f6jda l\u00e4rarl\u00f6ner, f\u00f6r att \u00f6ka l\u00e4raryrkets attraktionskraft och minska bristen p\u00e5 beh\u00f6riga l\u00e4rare.\n3. Vi ger extra pengar till skolor med st\u00f6rre behov f\u00f6r att minska skillnaden och \u00f6ka j\u00e4mlikheten mellan skolor. \n\nOch mycket mer! L\u00e4s h\u00e4r: http://www.mp.se/just-nu/tid-varje-elev-i-en-jamlik-skola\n\nSkriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet vad DU tycker. Timeline Photos.",
          1413373755
        ],
        [
          "D\u00c4RF\u00d6R SKA DU MILJ\u00d6R\u00d6STA\nVi m\u00e4nniskor \u00e4r helt beroende av milj\u00f6n. Utan den fungerar inget.  Med alliansens politik missar Sverige 14 av 16 milj\u00f6m\u00e5l som riksdagen antagit. Frisk luft, hav i balans och levande skogar \u00e4r n\u00e5gra av dem. Vill du \u00e4ndra p\u00e5 det? D\u00e5 ska du milj\u00f6r\u00f6sta! \n\nL\u00e4s om v\u00e5r milj\u00f6politik: http://www.mp.se/politik/miljo\n\nSkriv vad du tycker i kommentarsf\u00e4ltet!\n\nFoto: J\u00fcrgen Guerito, D. Sharon Pruitt, Sam Villaroman, Julian Colton, Sebastian Svensson, Jonathan Jordan, Heli Berg, Per Salomonsson, Tobias Radeskog, Tommie Hansen, Rama. Timeline Photos.",
          1410491701
        ],
        [
          "MILJ\u00d6R\u00d6STA F\u00d6R 100% F\u00d6RNYBAR ENERGI\nRegeringens bolag Vattenfall planerar att \u00f6ppna gigantiska kolgruvor i Tyskland. Vill du ocks\u00e5 avbryta deras planer? D\u00e5 \u00e4r det l\u00e4ge att milj\u00f6r\u00f6sta! Det f\u00f6rsta beslut vi vill fatta i en ny regering \u00e4r n\u00e4mligen att stoppa Vattenfalls nya kolgruvor. L\u00e4s mer: http://www.svd.se/nyheter/inrikes/3890556.svd \n\n349 provr\u00f6r med vatten, svart som kol, har anl\u00e4nt fr\u00e5n Tyskland till riksdagen i protest mot Vattenfall. Se Gustav Fridolin f\u00f6rfasas \u00f6ver lukten, i senaste avsnittet av Allt gr\u00f6nt: www.youtube.com/miljopartiet \n\nSkriv g\u00e4rna vad du tycker i kommentarerna!\n\nFoto: Mathias Schubanz, Lamoix (CC BY 2.0) Timeline Photos.",
          1410451676
        ],
        [
          "MILJ\u00d6R\u00d6STA F\u00d6R GIFTFRIA LEKSAKER\nhttp://www.mp.se/politik/kemikalier \n\nM\u00e4ngden skadliga gifter i kl\u00e4der, mat och leksaker \u00f6kar. Barn \u00e4r s\u00e4rskilt utsatta. Vi vill f\u00f6rbjuda alla farliga kemikalier i produkter som kommer i kontakt med barn och att f\u00f6rskolor ska vara milj\u00f6diplomerade och giftfria. Vill du ocks\u00e5 det? Milj\u00f6r\u00f6sta p\u00e5 s\u00f6ndag!\n\nL\u00e4s mer om v\u00e5r politik f\u00f6r en giftfri vardag: http://www.mp.se/politik/kemikalier \n\nSkriv g\u00e4rna vad du tycker i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1410405301
        ],
        [
          "PLAST SKA \u00c5TERVINNAS\nPlast i havet \u00e4r ett stort milj\u00f6problemen. En sj\u00f6f\u00e5gel i Nordsj\u00f6n har i snitt 40 plastbitar i magen. I v\u00e5r reality-serie skildras v\u00e5r kamp f\u00f6r att f\u00e5 riksdagen att \u00e5tervinna plast. Men det \u00e4r inte bara i riksdagen vi vill ha det s\u00e5 - utan i hela EU!\n\nL\u00e4s v\u00e5rt EU-f\u00f6rslag: http://www.mp.se/plast \n\nSe reality-serien \"Allt gr\u00f6nt\": https://www.youtube.com/user/miljopartiet\n\nOch skriv vad du tycker bland kommentarerna!\n\nFoto: Chris Jordan (CC BY 2.0) Timeline Photos.",
          1410280827
        ],
        [
          "D\u00c4RF\u00d6R M\u00c5STE MP BLI ST\u00d6RRE \u00c4N SD\nhttp://www.dn.se/valet-2014/kampen-om-tredjeplatsen-och-ett-storre-inflytande/\n\nI kampen om tredjeplatsen st\u00e5r det nu och v\u00e4ger mellan MP och SD. Det \u00e4r en kamp mellan humanism och rasism. Vinnaren f\u00e5r st\u00f6rre inflytande i samh\u00e4llsdebatten, \u00f6kad makt och m\u00f6jligheten att f\u00f6retr\u00e4da Sverige utomlands. D\u00e4rf\u00f6r spelar det stor roll vem som blir trea. L\u00e4s ny artikel av Anders Wallner h\u00e4r: http://www.svt.se/opinion/article2303156.svt. \n\nH\u00e5ller du med? Dela g\u00e4rna bild och artikel - och skriv vad du tycker i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1410171344
        ],
        [
          "SVERIGE SKA G\u00d6RA GOTT I V\u00c4RLDEN\nVi tycker att svensk export ska bidra till en b\u00e4ttre v\u00e4rld, inte till att bev\u00e4pna diktaturer. D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r vapensamarbete med l\u00e4nder som Kina och Saudiarabien bytas ut mot export av milj\u00f6teknik och annat som bidrar till en b\u00e4ttre v\u00e4rld. \n\nIdag avsl\u00f6jades att hemligt vapensamarbete, d\u00e4r svenska myndigheter planerade att hj\u00e4lpa Kina med teknik som kan anv\u00e4ndas i deras k\u00e4rnvapen. Alliansregeringen b\u00e4r ett ansvar f\u00f6r vad deras myndigheter g\u00f6r. Vi KU-anm\u00e4ler d\u00e4rf\u00f6r tv\u00e5 ministrar i dag: http://www.aftonbladet.se/nyheter/article19468895.ab\n\nVad tycker du Sverige ska exportera - och inte? Skriv direkt i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1409733424
        ],
        [
          "VALETS VIKTIGASTE 60 SEKUNDER\nSe Gr\u00f6n Ungdoms film om vad valet egentligen handlar om. Vi \u00e4r #redof\u00f6r en gr\u00f6n, antirasistisk och j\u00e4mst\u00e4lld framtid. \u00c4r du? Dela vidare! Och ber\u00e4tta vad du tycker bland kommentarerna.\n\nwww.redof\u00f6r.nu\n\nFilmen teckenspr\u00e5kstolkad: http://youtu.be/MyuNiM_CKxs.",
          1408959724
        ],
        [
          "SATSA P\u00c5 MILJONPROGRAMMETS BOSTADSOMR\u00c5DEN\n\n\u201dL\u00e5t oss fira Miljonprogrammets 50-\u00e5rsjubileum genom att se fram\u00e5t, genom att f\u00e4sta blicken vid det faktum att h\u00e4r finns flera av nycklarna till ett \u00e4nnu b\u00e4ttre Sverige.\u201d /\u00c5sa Romson\n\nI sitt sommartal i Rinkeby idag presenterade \u00c5sa Romson Milj\u00f6partiets satsningar p\u00e5 Miljonprogrammets alla bostadsomr\u00e5den. F\u00f6rslaget inneh\u00e5ller satsningar p\u00e5 jobb, skola, kultur, idrott, kollektivtrafik och statlig medfinansiering f\u00f6r en snabbare och b\u00e4ttre upprustning till mer klimatsmarta bost\u00e4der.\n\nL\u00e4s om f\u00f6rslaget: http://omni.se/start/d14f4cb7-a33b-48db-8822-f1223008acdb, http://www.svt.se/nyheter/val2014/mp-lovar-upprustning-av-miljonprogrammen.\n\nVad tycker du? Skriv g\u00e4rna h\u00e4r! Timeline Photos.",
          1408790921
        ],
        [
          "SUPERVAL\u00c5RET SKA BLI MILJ\u00d6VAL\u00c5RET\nI helgen h\u00f6ll statsministern sitt stora tal inf\u00f6r valet.\nL\u00e4ngd: 35 minuter.\nAntal ggr han tog upp klimatfr\u00e5gan: 0\nSverige beh\u00f6ver en ny regering, skriver Gustav Fridolin: http://www.expressen.se/debatt/vagvalet-kan-kosta-reinfeldt-makten/ \n\nDela bilden om du h\u00e5ller med! Och skriv g\u00e4rna vad du tycker eller undrar, direkt i kommentarsf\u00e4ltet. Timeline Photos.",
          1408599078
        ],
        [
          "UNDER 26? VI VILL GE DIG GRATIS PREVENTIVMEDEL\nDet b\u00e4sta f\u00f6r h\u00e4lsan ska avg\u00f6ra valet av preventivmedel. Inte vad som r\u00e5kar vara billigast. D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6resl\u00e5r \u00c5sa Romson att ge alla under 26 gratis preventivmedel! http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=1646&artikel=5938003\n\n\u2013 Det handlar inte om att vi tycker att alla tjejer ska k\u00e4ka mer hormoner, utan att unga i Sverige f\u00e5r de preventivmedel som passar dem, s\u00e4ger Romson till Morgonpasset i P3.\n\nMen killarna d\u00e5? Tack vare inte minst RFSUs arbete finns redan gratis kondomer runt om i landet. Och h\u00e4lsoproblemen g\u00e4ller fr\u00e4mst tjejer som anv\u00e4nder hormonella preventivmedel, s\u00e5dana finns (\u00e4nnu?) inte f\u00f6r killar. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r v\u00e5rt f\u00f6rslag i praktiken fr\u00e4mst riktat till tjejer.\n\nVad tycker du? Skriv g\u00e4rna direkt i kommentarsf\u00e4ltet! Mobile Uploads.",
          1408091131
        ],
        [
          "KLIMATET KR\u00c4VER EN REGERING SOM AGERAR\nBranden i V\u00e4stmanland \u00e4r en katastrof f\u00f6r de drabbade. Samtidigt visar den behovet av att agera: http://www.svd.se/opinion/brannpunkt/det-ar-dags-att-borja-bygga-om-samhallet_3805984.svd \n\nMilj\u00f6partiet vill minska utsl\u00e4ppen och h\u00f6ja beredskapen f\u00f6r v\u00e4derkatastrofer. De r\u00e4ddningsarbetare och frivilliga som k\u00e4mpat dygnet runt mot l\u00e5gorna har gjort ett heroiskt arbete. Vi hade g\u00e4rna gett dem b\u00e4ttre f\u00f6ruts\u00e4ttningar! D\u00e4rf\u00f6r upprepar nu Per Bolund v\u00e5ra f\u00f6rslag: mer pengar och b\u00e4ttre samordning.\n\nBarnens framtid st\u00e5r p\u00e5 spel och Sverige b\u00f6r agera. Priset blir s\u00e5 mycket h\u00f6gre om vi passivt inv\u00e4ntar katastroferna i form av fler skogsbr\u00e4nder och \u00f6versv\u00e4mningar. \n\nVad tycker du? Skriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet!\n\nFoto: Bert Knottenbeld (CC-BY-SA 2.0)\nhttps://www.flickr.com/photos/bertknot/8225285789/ Timeline Photos.",
          1407429860
        ],
        [
          "L\u00c5T DIN R\u00d6ST GE EKO\nP\u00e5 ett halv\u00e5r har f\u00f6rs\u00e4ljningen av eko-mat \u00f6kat med 30 %. Kul! Men det svenska jordbruket har sv\u00e5rt att h\u00e4nga med. Och i regeringen sitter partier som motarbetar eko-b\u00f6nderna. Det vill vi \u00e4ndra p\u00e5! http://www.expressen.se/debatt/centerns-svek-mot-svenska-ekobonder/ \n\nMilj\u00f6partiet vill storsatsa p\u00e5 100 % eko. Det ska vara l\u00e4ttare och mer l\u00f6nsamt att bli eko-bonde. D\u00e4rf\u00f6r vill vi \u00f6ka st\u00f6det till lantbrukare som vill byta till eko, med pengar fr\u00e5n en h\u00f6jd skatt p\u00e5 det konstg\u00f6dsel som anv\u00e4nds inom det icke-ekologiska jordbruket.\n\nL\u00e4s mer h\u00e4r: http://www.mp.se/politik/mat-och-jordbruk \n\nVad tycker du? Skriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet!\n\nFoto: Petr Kratochvil  (CC0 1.0) Timeline Photos.",
          1407319394
        ],
        [
          "ALL K\u00c4RLEK \u00c4R BRA K\u00c4RLEK!\nAlla ska ha r\u00e4tt att vara, \u00e4lska och leva som de vill. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r HBTQ-fr\u00e5gorna viktiga \u00e5rets alla dagar! L\u00e4s v\u00e5rt f\u00f6rslag f\u00f6r en varmare HBTQ-politik: http://www.mp.se/politik/hbtq. Och skriv vad du tycker i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1406978641
        ],
        [
          "AVBRYT DEN SVENSKA VAPENHANDELN MED ISRAEL\n\u00c5sa Romson kr\u00e4ver att Sveriges import av vapen fr\u00e5n Israel stoppas \u2013 och att den svenska milit\u00e4rattach\u00e9n i Tel Aviv kallas hem:\nhttp://www.aftonbladet.se/debatt/debattamnen/varlden/article19297648.ab\n\nNu har \u00f6ver 1300 palestinier d\u00f6dats, de flesta civila. Israels bomber \u00f6ver Gaza har med r\u00e5ge passerat gr\u00e4nsen f\u00f6r vad som \u00e4r proportionellt.\n\nDet \u00e4r bra att Sverige kr\u00e4vt eldupph\u00f6r fr\u00e5n Israel och Hamas. Men samtidigt som Israels bomber sk\u00f6rdar nya civila offer, l\u00e5ter regeringen Sveriges milit\u00e4ra samarbete med Israel forts\u00e4tta. Det r\u00e4cker nu.\n\nOm kravet p\u00e5 eldupph\u00f6r ska f\u00e5 kraft m\u00e5ste det f\u00f6ljas upp med handling. D\u00e4rf\u00f6r kr\u00e4ver Milj\u00f6partiet att Sverige avbryter det milit\u00e4ra samarbetet med Israel, tills landet b\u00f6rjat respektera folkr\u00e4tten.\n\nVad tycker du om att Sverige samarbetar med Israels milit\u00e4r? Skriv g\u00e4rna h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1406810221
        ],
        [
          "MP + HEN = SANT!\nIdag kom nyheten att hen f\u00f6rs in i Svenska akademiens ordlista. \n\n\u00c4ntligen! Vi tror att spr\u00e5ket har stor inverkan p\u00e5 oss\nm\u00e4nniskor och v\u00e5ra normer. D\u00e4rf\u00f6r anv\u00e4nder vi redan hen i v\u00e5rt partiprogram, f\u00f6re n\u00e5got annat parti vi k\u00e4nner till.\n\nMissade du att bl\u00e4ddra i detta banbrytande k\u00f6nsneutrala partiprogram, n\u00e4r det kom h\u00e4rom \u00e5ret? Klicka p\u00e5 l\u00e4nken nedan. \n\nOch skriv g\u00e4rna h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet vad DU tycker. Partiprogram. Partiprogrammet beskriver den v\u00e4rld Milj\u00f6partiet vill skapa. Utifr\u00e5n v\u00e5rt partiprogram formulerar vi dagsaktuell politik som du hittar under V\u00e5r politik och Alla fr\u00e5gor A-\u00d6.",
          1406656540
        ],
        [
          "RFSL: MILJ\u00d6PARTIET HBTQ-V\u00c4NLIGASTE RIKSDAGSPARTI\nPrideveckan kunde inte b\u00f6rja b\u00e4ttre. Vi \u00e4r naturligtvis j\u00e4tteglada och stolta \u00f6ver resultatet av RFSL:s granskning. (Samtidigt l\u00e4mnar kommentaren fr\u00e5n partiet i botten av unders\u00f6kningen en del \u00f6vrigt att \u00f6nska. Eller? Vad tycker du?)\n\nMer info om rapporten finns p\u00e5 http://www.rfsl.se/?p=324&aid=12710 men framf\u00f6rallt kan du se den presenteras i sin helhet av RFSL idag kl. 16.00 under ett seminarium i Pride House p\u00e5 Kulturhuset (Bandlersalen). En politikerpanel med bland andra GunvorG Ericson (MP) debatterar HBTQ-fr\u00e5gor. Ses d\u00e4r! RFSL: MP hbtq-v\u00e4nligaste partiet. Milj\u00f6partiet \u00e4r Sveriges hbtq-v\u00e4nligaste riksdagsparti. Partiets \u00e5sikter \u00f6verensst\u00e4mmer n\u00e4mligen till 88,6 procent med RFSL:s \u00e5sikter, skriver Svenska Dagbladet.",
          1406530680
        ],
        [
          "R\u00c4DDA \u00d6STERSJ\u00d6N\nwww.mp.se/just-nu/radda-ostersjon\n\nEn sj\u00e4ttedel av botten \u00e4r d\u00f6d; \u00f6verg\u00f6dning fr\u00e5n jordbruket m\u00e5ste stoppas. Vi vill storsatsa p\u00e5 ekologiskt jordbruk. Efterfr\u00e5gan p\u00e5 ekomat har aldrig varit st\u00f6rre. S\u00e5 kan Sverige r\u00e4dda \u00d6stersj\u00f6n, f\u00f6r barnens framtid. \n\nF\u00f6rslaget att stoppa \u00f6verg\u00f6dningen genom att jordbruket l\u00e4ngs \u00d6stersj\u00f6n ska bli 100% eko, presenterades idag av \u00c5sa Romson och Gustav Fridolin i Almedalen.\n\nAGERA DU OCKS\u00c5!\nDela g\u00e4rna bilden om du h\u00e5ller med oss - och skriv g\u00e4rna vad du tycker eller undrar direkt h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet.\n\nFoto: enbodenumer (CC-BY-NC-SA) Timeline Photos.",
          1404255660
        ],
        [
          "TILL SVERIGES L\u00c4RARE: NI F\u00d6RTJ\u00c4NAR B\u00c4TTRE!\nSverige \u00e4r det land i v\u00e4rlden d\u00e4r l\u00e4rare \u00e4r mest missn\u00f6jda med sitt yrkesval. Fem procent upplever att deras yrke har h\u00f6g status, mot 59 procent av l\u00e4rarna i Finland.\n\nDet r\u00e4cker nu. Vi vet vad som beh\u00f6ver g\u00f6ras f\u00f6r att v\u00e4nda utvecklingen. L\u00e4s Gustav Fridolins text om varf\u00f6r vi inte har r\u00e5d att INTE satsa p\u00e5 l\u00e4rarna - och ber\u00e4tta sen g\u00e4rna vad du tycker om v\u00e5ra f\u00f6rslag!\n\nhttp://www.aftonbladet.se/debatt/debattamnen/skola/article19114980.ab. Timeline Photos.",
          1403682311
        ],
        [
          "Sverige har alldeles f\u00f6r f\u00e5 bost\u00e4der f\u00f6r studenter. Med alliansens byggtakt skulle det ta 125 \u00e5r att bli av med studentbostadskrisen. Visst vore det v\u00e4l kul om v\u00e5ra barnbarnsbarn kan f\u00e5 en studentlya, men vi vill inte v\u00e4nta s\u00e5 l\u00e4nge.\n\nMed v\u00e5rt nya f\u00f6rslag \u00f6kar vi byggtakten, och satsar p\u00e5 10 000 nya studentbost\u00e4der! L\u00e4s mer h\u00e4r - och ber\u00e4tta g\u00e4rna sen vad du tycker i kommentarsf\u00e4ltet: http://bit.ly/1mgBRlk. Timeline Photos.",
          1395208236
        ],
        [
          "Att \u00e5ka t\u00e5g \u00e4r ofta alldeles f\u00f6r struligt!\n\nVi i Milj\u00f6partiet tycker att du som v\u00e4ljer det klimatsmarta alternativet f\u00f6rtj\u00e4nar en b\u00e4ttre reseupplevelse.\n\nH\u00e4r \u00e4r vad vi tycker borde vara resen\u00e4rens r\u00e4ttigheter:\n\n1.T\u00e5g i tid\n- Resen\u00e4ren har r\u00e4tt att f\u00f6rv\u00e4nta sig t\u00e5g som g\u00e5r i tid.\n2. Enklare biljettk\u00f6p\n- Vi vill ha ett enda samordnat, enkelt och begripligt biljettsystem f\u00f6r hela Sverige.\n3. B\u00e4ttre villkor vid f\u00f6rseningar\n- Oavsett vem som klantat till det ska resen\u00e4ren f\u00e5 full ers\u00e4ttning.\n4. \"Ingen ska beh\u00f6va frysa\"-garanti\n- N\u00e4r t\u00e5get \u00e4r f\u00f6rsenat ska stationen vara \u00f6ppen.\n5. \"Komma hem\"-garanti\n- Alla ska kunna f\u00f6rv\u00e4nta sig att alltid komma fram till sitt m\u00e5l.\n\nL\u00e4s mer om vad Gustav Fridolin har att s\u00e4ga om resen\u00e4rens r\u00e4ttigheter i Sydsvenskan i dag - och ber\u00e4tta sen g\u00e4rna vad du tycker h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet!\nhttp://bit.ly/1cQztyw. Timeline Photos.",
          1395064442
        ],
        [
          "Nu har Jan Bj\u00f6rklund varit utbildningsminister i 2710 dagar.\n\nP\u00e5 den tiden har han bland annat hunnit med att se till s\u00e5 att 9 av 10 l\u00e4rare upplever en \u00f6kad administrativ b\u00f6rda p\u00e5 jobbet. Samtidigt har svensk skola rasat i internationella kunskapsm\u00e4tningar.\n\nVi vill v\u00e4nda den utvecklingen! L\u00e4s om vad Gustav Fridolin vill g\u00f6ra under sina f\u00f6rsta 100 dagar som utbildningsminister - och ber\u00e4tta sedan g\u00e4rna om vad du tycker om hans f\u00f6rslag?: http://www.aftonbladet.se/debatt/article18480154.ab. Timeline Photos.",
          1394003508
        ],
        [
          "Tillsammans f\u00f6r b\u00e4ttre l\u00e4sf\u00f6rst\u00e5else!\n \nGustav Fridolin och Stefan L\u00f6fven \u00e4r \u00f6verens om att vi m\u00e5ste ge alla unga m\u00f6jligheten att f\u00e5 de grundl\u00e4ggande kunskaper de beh\u00f6ver. I dag presenterar de Milj\u00f6partiets och Socialdemokraternas 7 gemensamma f\u00f6rslag f\u00f6r st\u00e4rkt l\u00e4sf\u00f6rm\u00e5ga!\n\nL\u00e4s mer h\u00e4r, och ber\u00e4tta g\u00e4rna i kommentarerna vad du tycker!: http://www.mp.se/just-nu/lasning-ar-viktigt. Timeline Photos.",
          1393480682
        ],
        [
          "Trots att SJ redan g\u00e5r med vinst vill Nya Moderaterna spara \u00e4nnu mer p\u00e5 t\u00e5gen. Vi tycker inte att resen\u00e4rernas pengar ska betala f\u00f6r Anders Borgs skattes\u00e4nkningar. SJ borde f\u00e5 beh\u00e5lla sin vinst och anv\u00e4nda den till att f\u00f6rb\u00e4ttra t\u00e5gtrafiken. Vad tycker du? \n\nL\u00e4s mer: http://www.aftonbladet.se/nyheter/article18209439.ab. Timeline Photos.",
          1390327063
        ],
        [
          "\u00d6ver 3000 personer har p\u00e5 Facebook delat MP:s f\u00f6rslag \"L\u00e5t l\u00e4rare vara l\u00e4rare\" (http://www.dn.se/debatt/lat-lararna-vara-larare-och-inte-administratorer), och idag diskuterar 3 ledarsidor f\u00f6rslaget: http://www.aftonbladet.se/ledare/ledarkronika/ingvarpersson/article16070589.ab, http://www.dn.se/ledare/signerat/politisk-ovning-i-att-se-skolan-i-klassrumsperspektiv, http://www.expressen.se/ledare/patrik-kronqvist/mp-har-ratt-om-bjorklunds-blotta/. \n\nVad tycker du?",
          1358240235
        ]
      ],
      "dates_start": 1397255709,
      "dates_end": 1432571159,
      "likes_avg": 1602,
      "likes_stdev": 1334,
      "comments_avg": 119,
      "comments_stdev": 133,
      "shares_avg": 198,
      "shares_stdev": 223
    },
    {
      "number": 2,
      "important": [
        "och",
        "med ett",
        "allt",
        "har",
        "avsnitt",
        "att",
        "som",
        "miljopartiet",
        "till"
      ],
      "summary": "F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet i reality-serien Allt gr\u00f6nt. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet i reality-serien #AlltGr\u00f6nt. Med ett nytt avsnitt kl 16 varje dag visar \"Allt Gr\u00f6nt\" ... ALLT GR\u00d6NT AVSNITT 5 - \"SUPERTRION OCH JAG\"\nMed bara en vecka kvar till valet kommer f\u00f6rst\u00e4rkning!",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "ALLT GR\u00d6NT AVSNITT 12 - \"VALET\"\nValdagen \u00e4r h\u00e4r. Milj\u00f6partisterna delar ut valsedlar och p\u00e5 kv\u00e4llen samlas alla till valvaka. Nerv\u00f6s v\u00e4ntan - och s\u00e5 kommer siffrorna. H\u00e5lls dr\u00f6mmen vid liv om en gr\u00f6n regering? \n\nDiskutera avsnittet direkt h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet!\n\nN\u00e4r andra partier st\u00e4ller sina politiker framf\u00f6r kameran i p\u00e5kostade tv-reklamer, sl\u00e4pper vi in kamerorna hela v\u00e4gen bakom kulisserna. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet i reality-serien #AlltGr\u00f6nt. Ett nytt avsnitt varje dag kl 16. \n\nwww.youtube.com/miljopartiet.",
          1410756400
        ],
        [
          "ALLT GR\u00d6NT AVSNITT 11 - \"822 VITA LILJOR\"\nSverige ska g\u00e5 till val. P\u00e5 torget d\u00e4r SD ska h\u00e5lla tal l\u00e4gger MP ner 822 vita nejlikor p\u00e5 marken. En stilla manifestation och symbol f\u00f6r de 822 m\u00e4nniskorna som i sin flykt d\u00f6tt i medelhavet p\u00e5 v\u00e4g mot Europa.\n\nDiskutera avsnittet direkt h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet!\n\nN\u00e4r andra partier st\u00e4ller sina politiker framf\u00f6r kameran i p\u00e5kostade tv-reklamer, sl\u00e4pper vi in kamerorna hela v\u00e4gen bakom kulisserna. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet i reality-serien #AlltGr\u00f6nt. Ett nytt avsnitt varje dag kl 16. \n\nwww.youtube.com/miljopartiet.",
          1410698093
        ],
        [
          "ALLT GR\u00d6NT AVSNITT 10 - \"J\u00c4RNR\u00d6R ELLER SPR\u00c5KR\u00d6R\"\nVilket ska bli Sveriges tredje st\u00f6rsta parti? Det \u00e4r det det handlar om, och det avg\u00f6rs nu. Gustav g\u00e5r och r\u00f6star, och kastar sig sedan in i den stora slutdebatten i SVT. Annie L\u00f6\u00f6f tipsar om @Kolbitens twitterkonto.\n\nDiskutera avsnittet direkt h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet!\n\nN\u00e4r andra partier st\u00e4ller sina politiker framf\u00f6r kameran i p\u00e5kostade tv-reklamer, sl\u00e4pper vi in kamerorna hela v\u00e4gen bakom kulisserna. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet i reality-serien #AlltGr\u00f6nt. Ett nytt avsnitt varje dag kl 16. \n\nwww.youtube.com/miljopartiet - Du vet att du vill titta.",
          1410610771
        ],
        [
          "ALLT GR\u00d6NT AVSNITT 9 - \"SPURTEN\"\nMed en joggingtur rensar \u00c5sa Romson tankarna inf\u00f6r torsdagens slutdebatt i TV4. Kolbiten har f\u00e5tt b\u00e5de fanclub och egen m\u00f6ssa. Men det \u00e4r n\u00e4ra att hen missar debatten!\n\nF\u00f6lj g\u00e4rna @Kolbiten p\u00e5 Twitter och diskutera p\u00e5 #Alltgr\u00f6nt eller direkt h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet.\n\nN\u00e4r andra partier st\u00e4ller sina politiker framf\u00f6r kameran i p\u00e5kostade tv-reklamer, sl\u00e4pper vi in kamerorna hela v\u00e4gen bakom kulisserna. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet i reality-serien #AlltGr\u00f6nt. Ett nytt avsnitt varje dag kl 16. \n\nwww.youtube.com/miljopartiet - Du vet att du vill titta.",
          1410501840
        ],
        [
          "ALLT GR\u00d6NT AVSNITT 8 - \"STJ\u00c4RNFAMILJEN\"\nVattnet efter Vattenfalls h\u00e4rjningar i Tyskland \u00e4r inte roligt. 349 provr\u00f6r med vatten svart som kol har anl\u00e4nt fr\u00e5n Tyskland till MP:s kansli. Milj\u00f6partisterna jobbar h\u00e5rt i valr\u00f6relsens slutskede - men kl 16 \u00e4r det dags att h\u00e4mta p\u00e5 f\u00f6rskolan. F\u00f6r b\u00e5de k\u00e4rnfamiljer och stj\u00e4rnfamiljer.\n\nDiskutera avsnittet direkt h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet!\n\nN\u00e4r andra partier st\u00e4ller sina politiker framf\u00f6r kameran i p\u00e5kostade tv-reklamer, sl\u00e4pper vi in kamerorna hela v\u00e4gen bakom kulisserna. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet i reality-serien #AlltGr\u00f6nt. Ett nytt avsnitt varje dag kl 16. \n\nwww.youtube.com/miljopartiet - Du vet att du vill titta.",
          1410439301
        ],
        [
          "ALLT GR\u00d6NT AVSNITT 7 - \"KOLBITEN\"\nValfebern stiger och gapet mellan blocken minskar. Kan Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na sitta i en regering som bygger ny k\u00e4rnkraft? Sven har full sj\u00e5 att h\u00e5lla reda p\u00e5 Kolbiten, som f\u00f6ljer med p\u00e5 \u00e4nnu en debatt n\u00e4r \u00c5sa Romson drabbar samman med Annie L\u00f6\u00f6f.\n\nF\u00f6lj g\u00e4rna @Kolbiten p\u00e5 Twitter och diskutera p\u00e5 #Alltgr\u00f6nt eller direkt h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet.\n\nN\u00e4r andra partier st\u00e4ller sina politiker framf\u00f6r kameran i p\u00e5kostade tv-reklamer, sl\u00e4pper vi in kamerorna hela v\u00e4gen bakom kulisserna. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet i reality-serien #AlltGr\u00f6nt. Ett nytt avsnitt varje dag kl 16. \n\nwww.youtube.com/miljopartiet - Du vet att du vill titta.",
          1410352339
        ],
        [
          "ALLT GR\u00d6NT AVSNITT 6 - \"FLOWER POWER\"\nHur gr\u00f6nt \u00e4r egentligen Milj\u00f6partiets kansli? Jo tack det blomstrar, men kampen f\u00f6r att f\u00e5 riksdagen att b\u00f6rja \u00e5tervinna plast g\u00e5r segt. Med cykel och t\u00e5g kommer man d\u00e4remot l\u00e5ngt - \u00c5sa Romson h\u00e5ller f\u00f6rel\u00e4sning p\u00e5 S\u00f6dert\u00f6rns h\u00f6gskola och p\u00e5 partikansliet samlas volont\u00e4rer f\u00f6r ringkv\u00e4ll.\n\nDiskutera avsnittet direkt h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet!\n\nN\u00e4r andra partier st\u00e4ller sina politiker framf\u00f6r kameran i p\u00e5kostade tv-reklamer, sl\u00e4pper vi in kamerorna hela v\u00e4gen bakom kulisserna. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet i reality-serien #AlltGr\u00f6nt. Ett nytt avsnitt varje dag kl 16. \n\nwww.youtube.com/miljopartiet.",
          1410266020
        ],
        [
          "ALLT GR\u00d6NT AVSNITT 5 - \"SUPERTRION OCH JAG\"\nMed bara en vecka kvar till valet kommer f\u00f6rst\u00e4rkning! Maria Wetterstrand och Isabella L\u00f6vin h\u00e4nger med spr\u00e5kr\u00f6ren p\u00e5 valturn\u00e9  och planterar \"n\u00e5gon form av v\u00e4xt\".\n\nDiskutera avsnittet direkt h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet!\n\nN\u00e4r andra partier st\u00e4ller sina politiker framf\u00f6r kameran i p\u00e5kostade tv-reklamer, sl\u00e4pper vi in kamerorna hela v\u00e4gen bakom kulisserna. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet i reality-serien #AlltGr\u00f6nt. Ett nytt avsnitt varje dag kl 16. \n\nwww.youtube.com/miljopartiet. Allt gro\u0308nt, avsnitt 05 - \"Supertrion och jag\" Med en vecka kvar till valet hoppar Maria Wetterstrand och Isabella L\u00f6vin in i kampanjarbetet. Tillsammans med spr\u00e5kr\u00f6ren ger de sig ut p\u00e5 valturn\u00e9.",
          1410178200
        ],
        [
          "ALLT GR\u00d6NT AVSNITT 4 - \"BRONSMATCHEN\"\nFr\u00e5gan om tredjeplatsen i politiken oroar spr\u00e5kr\u00f6ren. Det parti som \u00e4r tredje st\u00f6rst f\u00e5r en stor tyngd i debatten. Ska ett parti sprunget ur rasism och vit makt-r\u00f6relsen f\u00e5 den positionen, eller ska de gr\u00f6na lyckas beh\u00e5lla den? Gustav \u00e5ker till K\u00e4rrtorp och filmar ett svar p\u00e5 SD:s reklamfilm. Dessutom g\u00e5r \u00c5sa Romson p\u00e5 prisutdelning av Stockholm Water Price och partisekreterare Anders Wallner har Mona Sahlin som poddg\u00e4st.\n\nDiskutera avsnittet direkt h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet! \n\nN\u00e4r andra partier st\u00e4ller sina politiker framf\u00f6r kameran i p\u00e5kostade tv-reklamer, sl\u00e4pper vi in kamerorna hela v\u00e4gen bakom kulisserna. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet i reality-serien Allt gr\u00f6nt. Ett nytt avsnitt varje dag kl 16. \n\nwww.youtube.com/miljopartiet.",
          1409920363
        ],
        [
          "BAGDAD BOB FLYGER - SE AVSNITT 3 I MP:S VALREALITY! \nGustav Fridolin drar en rap och \u00c5sa Romson tr\u00e4nar inf\u00f6r kv\u00e4llens debatt med hj\u00e4lp av en tjock-tv och en fejkad Fredrik Reinfeldt. V\u00e4l framme blir \u00c5sa visserligen dissad av Expressen men hissad av G\u00f6ran H\u00e4gglund. Och Bagdad Bob flyger!\n\nDiskutera avsnittet direkt h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet! \n\nN\u00e4r andra partier st\u00e4ller sina politiker framf\u00f6r kameran i p\u00e5kostade tv-reklamer, sl\u00e4pper vi in kamerorna hela v\u00e4gen bakom kulisserna. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet i reality-serien Allt gr\u00f6nt. Ett nytt avsnitt varje dag kl 16. \n\nwww.youtube.com/miljopartiet.",
          1409832693
        ],
        [
          "DUMPADE I SKOGEN - ALLT GR\u00d6NT #2 \u00c4R H\u00c4R!\nPressekreteraren Sven talar ut om n\u00e4r han och \u00c5sa Romson blev dumpade i skogen. \u00c5sa \u00e5ker till tv:s morgonsoffa och lyckas kl\u00e4mma in klimatfr\u00e5gan med ett skohorn. Och p\u00e5 riksdagen har spr\u00e5kr\u00f6ren stabsm\u00f6te om den stora presstr\u00e4ffen - och att alla ska anv\u00e4nda handsprit.\n\nDiskutera avsnittet direkt h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet! \n\nN\u00e4r andra partier st\u00e4ller sina politiker framf\u00f6r kameran i p\u00e5kostade tv-reklamer, sl\u00e4pper vi in kamerorna hela v\u00e4gen bakom kulisserna. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet i reality-serien Allt gr\u00f6nt. Ett nytt avsnitt varje dag kl 16. \n\nwww.youtube.com/miljopartiet.",
          1409748185
        ],
        [
          "KOM BAKOM KULISSERNA MED V\u00c5R NYA REALITY-SERIE\nSveriges mest \u00f6ppna parti blev just lite \u00f6ppnare. N\u00e4r andra partier st\u00e4ller sina politiker framf\u00f6r kameran i p\u00e5kostade tv-reklamer, sl\u00e4pper vi in kamerorna hela v\u00e4gen bakom kulisserna. F\u00f6lj Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson de hektiska dygnen fram till valet. Ett nytt avsnitt varje dag kl 16 med premi\u00e4r tisdag den 2 september!\n\nF\u00f6lj serien p\u00e5 youtube.com/miljopartiet. Allt Gro\u0308nt, Trailer - Milj\u00f6partiet. ALLT GR\u00d6NT - TRAILER Under valr\u00f6relsens slutskede \u00f6ppnar Milj\u00f6partiet d\u00f6rrarna in i partiets hj\u00e4rta. Med ett nytt avsnitt kl 16 varje dag visar \"Allt Gr\u00f6nt\" ...",
          1409564836
        ]
      ],
      "dates_start": 1409862128,
      "dates_end": 1410616045,
      "likes_avg": 810,
      "likes_stdev": 416,
      "comments_avg": 45,
      "comments_stdev": 22,
      "shares_avg": 125,
      "shares_stdev": 48
    },
    {
      "number": 3,
      "important": [
        "och",
        "att",
        "som",
        "ska",
        "det",
        "ett",
        "till",
        "har",
        "med",
        "regeringen"
      ],
      "summary": "Det \u00e4r ett viktigt steg mot en skola d\u00e4r alla elever f\u00e5r en chans att n\u00e5 m\u00e5len och ingen beh\u00f6ver halka efter. Om att finna hopp d\u00e4r det finns f\u00f6rtvivlan och om ett Sverige som reser sig upp f\u00f6r att hj\u00e4lpa m\u00e4nniskor i n\u00f6d. F\u00f6r oss \u00e4r det sj\u00e4lvklart att:\n\u25cb kvinnors och m\u00e4ns arbete ska v\u00e4rderas lika\n\u25cb det f\u00f6rebyggande arbetet mot m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor och v\u00e5ld i hederns namn ska st\u00e4rkas\n\u25cb j\u00e4mst\u00e4lldhet ska vara sj\u00e4lvklarhet, i all politik och i hela samh\u00e4llet\n\nH\u00e5ller du med? S\u00e5 ska det inte vara. Jag och Milj\u00f6partiet vill att alla delar av r\u00e4ttsv\u00e4sendet, polisen, \u00e5klagarna, domarna och ordningsvakter, ska ha kunskap att identifiera och agera mot sexuellt v\u00e5ld.",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "FEMINISTISK POLITIK P\u00c5 RIKTIGT\n\nN\u00e4r flickor och kvinnors r\u00e4ttigheter pressas tillbaka i delar av v\u00e4rlden ska Sverige vara ett f\u00f6red\u00f6me f\u00f6r j\u00e4mst\u00e4lldhet.\n\n\u00c4nd\u00e5 begr\u00e4nsas m\u00e4nniskor fortfarande av sitt k\u00f6n \u00e4ven i Sverige. Or\u00e4ttvisa villkor p\u00e5 jobbet och i skolan, begr\u00e4nsande k\u00f6nsstereotyper och m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor \u00e4r verkliga problem som vi m\u00e5ste l\u00f6sa. Det sker inte av sig sj\u00e4lv. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r Milj\u00f6partiet ett feministiskt parti.\n\nF\u00f6r oss \u00e4r det sj\u00e4lvklart att:\n\u25cb kvinnors och m\u00e4ns arbete ska v\u00e4rderas lika\n\u25cb det f\u00f6rebyggande arbetet mot m\u00e4ns v\u00e5ld mot kvinnor och v\u00e5ld i hederns namn ska st\u00e4rkas\n\u25cb j\u00e4mst\u00e4lldhet ska vara sj\u00e4lvklarhet, i all politik och i hela samh\u00e4llet\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1479291521
        ],
        [
          "VARJE ELEV HAR R\u00c4TT ATT L\u00c4RA SIG L\u00c4SA, SKRIVA OCH R\u00c4KNA\n\nAlla elever ska f\u00e5 det st\u00f6d de beh\u00f6ver f\u00f6r att kunna l\u00e4sa, skriva och r\u00e4kna n\u00e4r de slutar tredje klass. Det \u00e4r viktigt f\u00f6r att klara skolans senare \u00e4mnen.\n\nIdag tog Gustav Fridolin emot en utredning med f\u00f6rslag p\u00e5 hur en l\u00e4sa-skriva-r\u00e4kna-garanti ska kunna inf\u00f6ras. Det \u00e4r ett viktigt steg mot en skola d\u00e4r alla elever f\u00e5r en chans att n\u00e5 m\u00e5len och ingen beh\u00f6ver halka efter.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1474973478
        ],
        [
          "INVESTERINGAR F\u00d6R EN STARK OCH J\u00c4MLIK SKOLA\n\nRegeringen har fr\u00e5n dag ett arbetat f\u00f6r att v\u00e4nda de fallande kunskapsresultaten. Vi g\u00f6r viktiga investeringar som ger resultat. Sammantaget satsar vi \u00f6ver 10 miljarder kronor p\u00e5 skolan f\u00f6r 2017. F\u00f6r fler anst\u00e4llda i skolan, tidiga insatser, h\u00f6gre l\u00e4rarl\u00f6ner och mer st\u00f6d till de skolor som har det tuffast. \n\nDessutom tillf\u00f6r vi i 10 v\u00e4lf\u00e4rdsmiljarder till kommunerna, varav en betydande del kommer att g\u00e5 till skolan. S\u00e5 investerar vi i framtiden.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden. Timeline Photos.",
          1474438501
        ],
        [
          "VIKTIG SATSNING F\u00d6R ATT ERS\u00c4TTA DJURF\u00d6RS\u00d6K\nregeringen.se/pressmeddelanden/2016/09/forstarkt-3r-centrum-for-battre-djurskydd/ \n\nRegeringen presenterade ig\u00e5r en satsning f\u00f6r att f\u00e5 ner antalet djurf\u00f6rs\u00f6k och antalet djur som anv\u00e4nds vid f\u00f6rs\u00f6ken. Med 15 miljoner kronor per \u00e5r fram till 2020 st\u00e4rker vi skyddet av djuren och ser till att f\u00e4rre djur kommer till skada.\n\nPengarna g\u00e5r till det center som jobbar f\u00f6r att ers\u00e4tta djurf\u00f6rs\u00f6k med andra metoder som inte inkluderar djur. En mycket viktig satsning f\u00f6r att minska djurens lidande.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1474109101
        ],
        [
          "17 MILJONER TILL MILJ\u00d6V\u00c4NLIGA ST\u00c4DER\nkorta.nu/milj\u00f6st\u00e4der (tv4.se)\n\nSverige ska bli ett av v\u00e4rldens f\u00f6rsta fossilfria v\u00e4lf\u00e4rdsl\u00e4nder. F\u00f6r att n\u00e5 dit kr\u00e4vs stora investeringar, men det inneb\u00e4r ocks\u00e5 stora m\u00f6jligheter. Till exempel genom att utveckla ny milj\u00f6teknik. D\u00e5 kan Sverige bli ledande i klimatarbetet, och samtidigt st\u00e4rka lokal ekonomi och export.\n\nD\u00e4rf\u00f6r ger regeringen Naturv\u00e5rdsverket i uppdrag att dela ut 17 miljoner kronor/\u00e5r f\u00f6r satsningar p\u00e5 ny spetsteknik och avancerade systeml\u00f6sningar. Det kan handla om tunnfilmssolceller som byggkomponenter, innovativ kollektivtrafik eller energilagring i stadsbebyggelsen. S\u00e5 bygger vi det h\u00e5llbara samh\u00e4llet.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1463572471
        ],
        [
          "SVERIGES GR\u00d6NASTE BUDGET N\u00c5GONSIN\n\n44 procent. S\u00e5 mycket har Sveriges budget f\u00f6r klimat och milj\u00f6 \u00f6kat sedan Milj\u00f6partiet kom in i regering. Det inneb\u00e4r stora klimatinvesteringar, satsningar p\u00e5 v\u00e4rdefull natur, mer milj\u00f6forskning, fler elbussar och en massa annat.\n\nDet h\u00e5llbara samh\u00e4llsbygget har bara startat, och det finns mycket kvar att g\u00f6ra. Men en historisk \u00f6kning av milj\u00f6budgeten \u00e4r en bra b\u00f6rjan.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1462294206
        ],
        [
          "F\u00d6RNYBART \u00c4R FRAMTIDEN\n\nIdag \u00e4r det 30 \u00e5r sedan tragedin p\u00e5 k\u00e4rnkraftverket i Tjernobyl intr\u00e4ffade. Tidernas v\u00e4rsta k\u00e4rnkraftskatastrof som drabbade s\u00e5v\u00e4l m\u00e4nniskor som djur och natur.\n\nMilj\u00f6partiet bildades som ett k\u00e4rnkraftskritiskt parti. F\u00f6r oss \u00e4r k\u00e4rnkraften aldrig en del av ett l\u00e5ngsiktigt h\u00e5llbart samh\u00e4lle.\n\nD\u00e4rf\u00f6r \u00e4r Milj\u00f6partiet glada att Sveriges \u00e4ldsta k\u00e4rnkraftsreaktorer nu st\u00e4ngs ner och att vi b\u00f6rjat st\u00e4lla om till 100% f\u00f6rnybar energi.\n\nSverige ska ha modern, s\u00e4ker och f\u00f6rnybar teknik. \n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1461675803
        ],
        [
          "KRAFTTAG MOT \u00d6KANDE POLARISERING\nexpressen.se/debatt/det-ar-nu-kapitlet-om-sverige-skrivs/\n\nMilj\u00f6partiet vill bygga ett Sverige som h\u00e5ller ihop. Det mest grundl\u00e4ggande m\u00e5ste fungera: m\u00e4nniskor ska snabbt komma i arbete, barnen ska f\u00e5 en god skolg\u00e5ng och bostadsbristen m\u00e5ste byggas bort. Motsatsen till det \u00e4r en \u00f6kad polarisering, d\u00e4r grupper st\u00e4lls mot varandra.\n\nD\u00e4rf\u00f6r tar regeringen nu krafttag mot den \u00f6kande polariseringen.\n\nRegeringen satsar 42,5 miljoner kronor extra p\u00e5 bland annat civilsamh\u00e4llets organisationer som g\u00f6r ett j\u00e4ttejobb f\u00f6r att etablera och v\u00e4lkomna de m\u00e4nniskor som kommer hit.\n\nPengarna ska anv\u00e4ndas till att motverka hot, hat, rasism och v\u00e5ldsbejakande extremism. Genom att st\u00e4rka det civila samh\u00e4llet st\u00e4rker vi ocks\u00e5 demokratin och allas m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter. S\u00e5 investerar vi i ett samh\u00e4llsbygge f\u00f6r alla.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1460372747
        ],
        [
          "ALLA KVINNOR HAR R\u00c4TT ATT SLIPPA TRAKASSERIER\n\nDet skriver Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r \u00c5sa Romson p\u00e5 sin Facebooksida idag. Hon forts\u00e4tter:\n\n\"Det \u00e4r fullst\u00e4ndigt oacceptabelt att ta sig friheten att antasta och trakassera en annan m\u00e4nniska. Det \u00e4r fullst\u00e4ndigt oacceptabelt om polisen och ordningsvakter har osynliggjort brott som beg\u00e5tts mot tjejer och kvinnor. Kvinnor som anm\u00e4ler ska kunna f\u00f6rv\u00e4nta sig ett professionellt bem\u00f6tande och att tas p\u00e5 allvar. Brott ska utredas ordentligt och lagf\u00f6ras.\n\nVi vet att Sverige l\u00e4nge har haft problem med sexuellt v\u00e5ld och sexuella trakasserier. Det sker i offentliga milj\u00f6er som p\u00e5 konserter, i skolan, p\u00e5 arbetsplatsen och i hemmet. Det \u00e4r inte ett nytt fenomen. Redan 2001 visade unders\u00f6kningen \u2019Slagen dam\u2019 att var tredje kvinna n\u00e5gon g\u00e5ng utsatts f\u00f6r sexuellt v\u00e5ld eller hot om v\u00e5ld. Uppgifter fr\u00e5n tjejer och kvinnor p\u00e5 flera festivaler \u00e4n den som nu diskuteras i Kungstr\u00e4dg\u00e5rden, t.ex Br\u00e5vallafestivalen, visar p\u00e5 problemet med sexuella trakasserier som polis och ordningspersonal inte ser som tillr\u00e4ckligt stort problem.\n\nJag och Milj\u00f6partiet vill att alla delar av r\u00e4ttsv\u00e4sendet, polisen, \u00e5klagarna, domarna och ordningsvakter, ska ha kunskap att identifiera och agera mot sexuellt v\u00e5ld. En kvinnas kropp ska slippa tafsande h\u00e4nder, hon ska slippa kr\u00e4nkande kommentarer och hon ska k\u00e4nna sig trygg p\u00e5 konserten, i skolan, p\u00e5 arbetsplatsen och hemma.\"\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1452696878
        ],
        [
          "INGEN SKA BEH\u00d6VA FLY UNDAN KLIMATET\n\nIdag \u00e4r \u00f6ver 60 miljoner m\u00e4nniskor p\u00e5 flykt i v\u00e4rlden och \u00f6ver 100 miljoner m\u00e4nniskor \u00e4r i behov av n\u00f6dhj\u00e4lp. Klimatf\u00f6r\u00e4ndringarna f\u00f6rst\u00e4rker utsattheten och f\u00f6rs\u00e4mrar m\u00f6jligheten f\u00f6r m\u00e4nniskor i fattiga l\u00e4nder att leva dr\u00e4gliga liv. D\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver v\u00e4rlden f\u00e5 fram mer resurser f\u00f6r att hj\u00e4lpa m\u00e4nniskor i n\u00f6d. Och inte minst f\u00f6rebygga klimatrelaterade katastrofer genom att s\u00e4nka utsl\u00e4ppen och ge st\u00f6d till de mest s\u00e5rbara l\u00e4nderna med anpassning.\n\nVi \u00e4r glada \u00f6ver att Sverige \u00e4r bland de b\u00e4sta i v\u00e4rlden p\u00e5 klimatbist\u00e5nd. Tack vare v\u00e5rt tidiga gener\u00f6sa bidrag till en gr\u00f6n klimatfond fick vi andra l\u00e4nder att b\u00f6rja leverera. Pengarna g\u00e5r bland annat till att satsa mer p\u00e5 solceller i fattiga l\u00e4nder, bygga stormskydd och hj\u00e4lpa till med odling som ska t\u00e5la klimatf\u00f6r\u00e4ndringar.\n\nSverige tar stor h\u00e4nsyn till klimatet n\u00e4r vi jobbar f\u00f6r utveckling b\u00e5de p\u00e5 hemmaplan och i andra l\u00e4nder. Nu hoppas vi att v\u00e4rlden kan st\u00e4lla om tillr\u00e4ckligt fort f\u00f6r att inga m\u00e4nniskor ska beh\u00f6va fly undan klimatet.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1450446066
        ],
        [
          "VI VILL HA EN TREDELAD F\u00d6R\u00c4LDRAF\u00d6RS\u00c4KRING\naftonbladet.se/debatt/debattamnen/familj/article21735850.ab\n\nAlla barn ska ha r\u00e4tt till sina n\u00e4rmaste vuxna, oavsett om de lever i stj\u00e4rn- eller k\u00e4rnfamiljer!\n\nIdag tar Sverige ett viktigt steg fram\u00e5t. Riksdagen beslutar om en tredje \u00f6ronm\u00e4rkt m\u00e5nad i f\u00f6r\u00e4ldraf\u00f6rs\u00e4kringen. R\u00e4tt riktning, men Milj\u00f6partiet vill g\u00e5 l\u00e4ngre. Vi vill att f\u00f6r\u00e4ldraf\u00f6rs\u00e4kringen ska delas p\u00e5 tre. En del till vardera v\u00e5rdnadshavare, och en att f\u00f6rdela fritt \u2013 eller \u00f6verl\u00e5tas \u00e5t en annan n\u00e4rst\u00e5ende vuxen.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1447236251
        ],
        [
          "DAGS ATT FLYGET BETALAR MILJ\u00d6SKATT \nregeringen.se/pressmeddelanden/2015/11/utredning-om-skatt-pa-flygresor/\n\nMilj\u00f6skatter g\u00f6r verkligen skillnad. \u00c4nd\u00e5 slipper det transportslag vars klimatp\u00e5verkan \u00f6kar mest, betala. Det \u00e4r inte logiskt!\n\nRegeringen tills\u00e4tter nu en utredning f\u00f6r att ta reda p\u00e5 hur flygets klimatp\u00e5verkan kan minska. N\u00e4r utredningen \u00e4r klar hoppas vi att \u00e4ven flyget kan b\u00e4ra en st\u00f6rre del av kostnaden f\u00f6r sina utsl\u00e4pp.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1446738021
        ],
        [
          "VIKTIGT BESKED INF\u00d6R KLIMATM\u00d6TET I PARIS\n\nSverige ska bli fossilfritt! Det meddelade statsminister Stefan L\u00f6fven i regeringsf\u00f6rklaringen fr\u00e5n oss och Socialdemokraterna idag. Ett viktigt uttalande inf\u00f6r det kommande klimattoppm\u00f6tet i Paris, d\u00e4r v\u00e4rldens l\u00e4nder ska enas om ett klimatavtal.\n\nGenom att ta ansvar f\u00f6r v\u00e5r klimatp\u00e5verkan visar Sveriges regering ledarskap i v\u00e4rlden.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1442314233
        ],
        [
          "\u00c5SA ROMSON OM FLYKTINGKRISEN\nmp.se/just-nu/sensommartal\n\n\"Vi m\u00e5ste tala klarspr\u00e5k. Europa sviker idag sina l\u00f6ften om att ge flyktingar skydd. Punkt nummer ett \u00e4r att ge m\u00e4nniskor chansen att s\u00f6ka asyl. Denna r\u00e4tt ska inte villkoras av en illegal och bokstavligen livsfarlig v\u00e4g in i Europa.\"\n - \u00c5sa Romson\n\nMissa inte \u00c5sas sensommartal fr\u00e5n Uppsala. Om att finna hopp d\u00e4r det finns f\u00f6rtvivlan och om ett Sverige som reser sig upp f\u00f6r att hj\u00e4lpa m\u00e4nniskor i n\u00f6d.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1441815044
        ],
        [
          "OJNARESKOGEN SKYDDAS\nmp.se/ojnare-skyddas\n\nGoda nyheter! Regeringen har beslutat att utse Ojnare p\u00e5 Gotland till Natura 2000-omr\u00e5de. En viktig seger f\u00f6r den biologiska m\u00e5ngfalden och f\u00f6r milj\u00f6r\u00f6relsen.\n\nOjnareskogen har extremt h\u00f6ga naturv\u00e4rden och \u00e4r hem f\u00f6r m\u00e5nga hotade arter. Skyddandet av biologisk m\u00e5ngfald \u00e4r viktig f\u00f6r naturens stabilitet, och d\u00e4rigenom f\u00f6r oss m\u00e4nniskor. Milj\u00f6r\u00f6relsen har f\u00f6rt en m\u00e5ng\u00e5rig kamp f\u00f6r skogen, och idag \u00e4r vi ett stort kliv n\u00e4rmre en skyddad skog.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1441008531
        ],
        [
          "GE ALLA ELEVER EN \u00c4RLIG CHANS\nmp.se/just-nu/alla-skolor-ska-vara-bra-skolor\n\nEfter sommarlovet kommer m\u00e5nga barn tillbaka till en bra skola, som ger kunskap och sj\u00e4lvf\u00f6rtroende. Men inte alla. Oj\u00e4mlikheten och resultatskillnaderna i svensk skola har \u00f6kat kraftigt. S\u00e5 ska det inte vara.\n\nIdag fattar regeringen beslut om att alla nya statsbidrag ska vara utformade s\u00e5 att de skolor med st\u00f6rst behov ocks\u00e5 f\u00e5r mest st\u00f6d. S\u00e5 skapar vi en skola d\u00e4r alla elever ges en \u00e4rlig chans att n\u00e5 m\u00e5len.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1435822103
        ],
        [
          "GLAD P\u00c5SK\nEn h\u00f6na som v\u00e4rper eko\u00e4gg \u00e4r gladare. Hon f\u00e5r g\u00f6ra saker h\u00f6nor gillar: g\u00e5 ute, picka mask och bada i sand (f\u00f6r att h\u00e5lla fj\u00e4drarna fina). Tyv\u00e4rr f\u00e5r m\u00e5nga h\u00f6nor inte det!\n\nI p\u00e5sk \u00e4ts 60 miljoner \u00e4gg i Sverige. Det kan tyckas v\u00e4l mycket. Oavsett tycker vi att alla \u00e4gg som \u00e4ts ska vara ekologiska! D\u00e4rf\u00f6r vill vi g\u00f6ra eko mer l\u00f6nsamt.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1428037500
        ]
      ],
      "dates_start": 1440331934,
      "dates_end": 1469884824,
      "likes_avg": 635,
      "likes_stdev": 819,
      "comments_avg": 57,
      "comments_stdev": 32,
      "shares_avg": 93,
      "shares_stdev": 74
    },
    {
      "number": 4,
      "important": [
        "och",
        "att",
        "har kan",
        "ett",
        "gront",
        "till",
        "europa",
        "som"
      ],
      "summary": "H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om varf\u00f6r en r\u00f6st p\u00e5 Milj\u00f6partiet i EU-valet \u00e4r en r\u00f6st f\u00f6r klimatet och f\u00f6r milj\u00f6n: http://www.mp.se/politik/miljo-och-klimat. L\u00e4s mer om vad Peter Eriksson, Isabella L\u00f6vin och vi i Milj\u00f6partiet vill g\u00f6ra f\u00f6r ett gr\u00f6nare EU: http://www.mp.se/eu. P\u00e5 http://www.mp.se/eu kan du l\u00e4sa mer och se Isabella L\u00f6vin och Peter Eriksson ber\u00e4tta om sina hj\u00e4rtefr\u00e5gor, och om varf\u00f6r det \u00e4r s\u00e5 viktigt att r\u00f6sta gr\u00f6nt... \u00c4ntligen f\u00e5r Sverige en lag som minskar risken f\u00f6r korruption i politiken! R\u00f6sta gr\u00f6nt i EU-valet - f\u00f6r ett \u00f6ppet och humant Europa och f\u00f6r en varmare politik. NY SAJT OM MP I EU\nwww.mp.se/eu\n\nR\u00f6stade du f\u00f6r milj\u00f6n och ett \u00f6ppet och humant Europa i EU-valet?",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "LIVES\u00c4NDNING MED UTBILDNINGSMINISTERN\n\n\u00c4nnu ett styrkebesked av Sveriges l\u00e4rare och elever! Dagens Pisa-unders\u00f6kning visar att resultaten v\u00e4nder upp\u00e5t. Men f\u00f6r en j\u00e4mlik skola finns mycket kvar att g\u00f6ra.\n\nKlockan 16.30 idag s\u00e4nder vi live h\u00e4r p\u00e5 Facebook med Gustav Fridolin. D\u00e5 kan du st\u00e4lla dina fr\u00e5gor till utbildningsministern. Skriv g\u00e4rna din fr\u00e5ga redan nu i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1481019047
        ],
        [
          "VAD VILL DU FR\u00c5GA SPR\u00c5KR\u00d6REN? SKRIV EN KOMMENTAR!\n\nKlockan 14.30 s\u00e4nder Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r live p\u00e5 Facebook. De ber\u00e4ttar om Milj\u00f6partiets f\u00f6rsta tid i regering och svarar p\u00e5 fr\u00e5gor.\n\nVi \u00e4r nu halvv\u00e4gs genom mandatperioden. Det har resulterat i en historisk milj\u00f6- och klimatbudget, skolsatsningar f\u00f6r varje barn och 10 v\u00e4lf\u00e4rdsmiljarder som g\u00f6r skillnad i Sveriges kommuner och landsting. Men det finns ocks\u00e5 mycket kvar att g\u00f6ra \u2013 det gr\u00f6na samh\u00e4llsbygget har bara b\u00f6rjat!\n\nHar du en fr\u00e5ga? St\u00e4ll den redan nu i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1476340422
        ],
        [
          "GR\u00d6N SOMMARL\u00c4SNING\ngront.mp.se/vi-maste-bli-stoltare/ \n\nHar sommarl\u00e4sningen redan b\u00f6rjat sina? Lugn, bara lugn. I senaste numret av Gr\u00f6nt kan du l\u00e4sa en intervju med spr\u00e5kr\u00f6r Isabella L\u00f6vin och partisekreterare Amanda Lind om Milj\u00f6partiet i regering och v\u00e4gen fram\u00e5t.\n\nI varje beslut \u00e4r vi en gr\u00f6n kraft f\u00f6r solidaritet och h\u00e5llbarhet. Man ska vara s\u00e4ker p\u00e5 att vi alltid kommer driva varje beslut i en gr\u00f6n riktning, s\u00e5 l\u00e5ngt det \u00e4r m\u00f6jligt, s\u00e4ger Isabella L\u00f6vin. \n\nN\u00e4r Milj\u00f6partiet sitter i regering bygger vi ett gr\u00f6nt och h\u00e5llbart samh\u00e4lle. Arbetsl\u00f6sheten g\u00e5r ner, ekonomin v\u00e4xer och regeringen g\u00f6r den st\u00f6rsta h\u00f6jningen av klimat- och milj\u00f6investeringar i svensk historia.\n\nL\u00e4s mer om det gr\u00f6na samh\u00e4llsbygget:\nmp.se/just-nu/det-grona-samhallsbygget\n\nTips! P\u00e5 Gr\u00f6nt p\u00e5 webben (gront.mp.se) kan du l\u00e4sa, sprida och diskutera gr\u00f6na nyheter under hashtag #GRONT.\n\nFoto: Ester Sorri. Timeline Photos.",
          1468990801
        ],
        [
          "SLIT-OCH-SL\u00c4NG-ERAN \u00c4R \u00d6VER!\n \nBibliotek, skiduthyrning och hyrbil \u2013 att dela p\u00e5 saker \u00e4r ingen ny id\u00e9. Och med dagens teknik \u00f6ppnas nya plattformar upp som \u00e4ndrar villkoren f\u00f6r hur vi kan ta tillvara v\u00e5ra tillg\u00e5ngar.\n\nVia smarta appar kan du numera enkelt l\u00e5na en bil i din n\u00e4rhet eller hyra in hj\u00e4lp f\u00f6r att m\u00e5la om huset. Men hur ser vi till att villkoren f\u00f6r arbetstagarna och entrepren\u00f6rerna \u00e4r schyssta?\n\nFredag 8 juli h\u00e5ller Janine Alm Ericson seminarium om just detta. H\u00e4r kan du tacka ja till evenemanget: https://www.facebook.com/events/542238555959629/ \n\nSharing is caring! <3\n\nMer om vad Milj\u00f6partiet g\u00f6r i Almedalen hittar du p\u00e5 v\u00e5r hemsida: \nmp.se/just-nu/miljopartiet-i-almedalen. Timeline Photos.",
          1467799200
        ],
        [
          "REFUGEES WELCOME\n\nIdag samlades omkring 15 000 personer p\u00e5 Medborgarplatsen i Stockholm f\u00f6r att visa sitt st\u00f6d f\u00f6r en mer human flyktingpolitik. Bland dagens talare fanns demokrati- och kulturminister Alice Bah Kuhnke. L\u00e4s hennes tal p\u00e5 mp.se/just-nu/alice-tal-pa-flyktingmanifestation\n\nNu beh\u00f6ver vi oms\u00e4tta allt engagemang i praktisk politik. Milj\u00f6partiet och regeringen arbetar f\u00f6r att hela Europa ska ta ett st\u00f6rre ansvar f\u00f6r den globala flyktingkrisen och f\u00f6r att skapa lagliga och s\u00e4kra v\u00e4gar f\u00f6r flyktingar in i Europa.\n\nLiknande manifestationer planeras de kommande dagarna i Uppsala, G\u00f6teborg och Malm\u00f6.\nmp.se/just-nu/tillsammans-kan-vi-klara-det\n\nTack f\u00f6r allt engagemang! \u2665. Timeline Photos.",
          1441558455
        ],
        [
          "FR\u00c5GA MAGDA IDAG KL. 17\n\nJust nu flyr m\u00e4nniskor f\u00f6r sina liv och s\u00f6ker trygghet i Europa.\n\nVi gr\u00f6na arbetar oavbrutet inom Sverige och EU f\u00f6r att skapa lagliga v\u00e4gar till Europa och f\u00f6r att fler m\u00e4nniskor ska f\u00e5 m\u00f6jlighet till ett v\u00e4rdigt liv. Samtidigt genomf\u00f6r m\u00e5nga enskilda och ideella organisationer just nu hj\u00e4lteinsatser f\u00f6r att hj\u00e4lpa alla dem som tvingats p\u00e5 flykt. \n\nHur skapar vi en mer human flyktingsituation i Europa? Vad kan vi g\u00f6ra h\u00e4r och nu? Fr\u00e5ga v\u00e5r migrationspolitiska talesperson Magda Rasmusson. Idag kl. 17-18 svarar hon p\u00e5 dina fr\u00e5gor. \n\nSkriv din fr\u00e5ga redan nu i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1441283095
        ],
        [
          "NYA M\u00c5L F\u00d6R SOLENERGI I SVERIGE\nI v\u00e4rlden p\u00e5g\u00e5r solrevolutionen, men Sverige har inte h\u00e4ngt med. D\u00e4rf\u00f6r tar nu Milj\u00f6partiet och Socialdemokraterna i regeringen fram nya f\u00f6rslag p\u00e5 m\u00e5l f\u00f6r mer solenergi i Sverige \u2013 och f\u00f6rslag p\u00e5 hur de ska bli verklighet. H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer: http://korta.nu/regeringsnyhet\n\nPS. Japp, solenergi fungerar i Sverige! Visste du att i snitt har vi lika m\u00e5nga soltimmar h\u00e4r som i delar av Tyskland som \u00e4r v\u00e4rldsledande p\u00e5 solel? DS. Timeline Photos.",
          1437724103
        ],
        [
          "CHATTA MED PARTISEKRETERAREN\nHur gick det egentligen med brunkolet, f\u00f6r\u00e4ldraf\u00f6rs\u00e4kringen och bostadsbyggandet? Nu kan du st\u00e4lla dina fr\u00e5gor till v\u00e5r partisekreterare, Anders Wallner, om helgens kongress.\n\nAnders svarar p\u00e5 dina fr\u00e5gor idag klockan 16 till 17.\n\nSt\u00e4ll din fr\u00e5ga redan nu, i kommentarsf\u00e4ltet!",
          1434362401
        ],
        [
          "NY SAJT OM MP I EU\nwww.mp.se/eu\n\nR\u00f6stade du f\u00f6r milj\u00f6n och ett \u00f6ppet och humant Europa i EU-valet? \nNu kan du l\u00e4ttare f\u00f6lja vad vi g\u00f6r f\u00f6r din r\u00f6st \u2013 och vad som h\u00e4nder i Bryssel! Timeline Photos.",
          1432724550
        ],
        [
          "CHATTA MED EU-POLITIKERNA IDAG\nEtt \u00e5r sedan EU-valet. Vad h\u00e4nder med klimatet, migrationen, maten och allt annat viktigt? F\u00e5 svar fr\u00e5n EU-parlamentarikerna! Linn\u00e9a Engstr\u00f6m (14:00), Max Andersson (14:30), Peter Eriksson (15:00) och Bodil Ceballos (15:30). \n\nSt\u00e4ll din fr\u00e5ga redan nu, i kommentarsf\u00e4ltet!",
          1432625462
        ],
        [
          "I kv\u00e4ll \u00e4r det exakt ett \u00e5r sedan den h\u00e4r bilden togs p\u00e5 MP:s EU-valvaka! Tillh\u00f6r du de 15,4 procent som valde ett klimatsmart, \u00f6ppet och humant Europa? H\u00e4r \u00e4r vad vi gjort med din r\u00f6st: mp.se/eu/ett-ar-sedan-valet. Timeline Photos.",
          1432573767
        ],
        [
          "FR\u00c5GA LISE, IDAG KL 14\nUndrar du hur Milj\u00f6partiets energipolitik fungerar? Passa p\u00e5 att fr\u00e5ga v\u00e5r energipolitiska talesperson.\n\nIdag kl. 14-15 svarar Lise Nordin p\u00e5 dina fr\u00e5gor om hur Sverige kan f\u00e5 100 % f\u00f6rnybar energi.\n\nSkriv dina fr\u00e5gor i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1430268240
        ],
        [
          "NU KAN DU F\u00c5 EN GR\u00d6NARE GRANNE\nVisste du att det bor mer \u00e4n 400 000 sverigefinl\u00e4ndare i Sverige? Och m\u00e5nga av dem har r\u00f6str\u00e4tt i det finska riksdagsvalet. Med en r\u00f6st p\u00e5 v\u00e5rt gr\u00f6na systerparti, Vihre\u00e4t - De Gr\u00f6na, kan de bidra till ett h\u00e5llbart och \u00f6ppet Finland.\n\nOm du sj\u00e4lv f\u00e5r r\u00f6sta, eller k\u00e4nner n\u00e5gon som f\u00e5r, kan du hj\u00e4lpa till. Tagga in dina finska v\u00e4nner i kommentarsf\u00e4ltet, eller dela bilden!\n\nR\u00f6stningen i Sverige p\u00e5g\u00e5r fram till l\u00f6rdag den 11 april.\n\nGustav Fridolin och Pekka Haavisto ger tre sk\u00e4l att r\u00f6sta gr\u00f6nt:\nexpressen.se/debatt/rosta-for-ett-oppnare-finland-i-helgens-val/\n\nInformation om r\u00f6stning fr\u00e5n finska ambassaden:\nfinland.se/public/default.aspx?contentid=320779&nodeid=36125. Timeline Photos.",
          1428675909
        ],
        [
          "Tack f\u00f6r idag. Kom ih\u00e5g att milj\u00f6r\u00f6sta i morgon. Godnatt!\n\nwww.mp.se. Timeline Photos.",
          1410633936
        ],
        [
          "FREDRIK WIKINGSSON: JAG R\u00d6STAR GR\u00d6NT\n\"Min mage s\u00e4ger Milj\u00f6partiet, och det m\u00e5ste jag kunna st\u00e5 f\u00f6r.\"\n\nwww.youtube.com/miljopartiet.",
          1410576809
        ],
        [
          "POLITIKEN M\u00c5STE BLI VARMARE. INTE KLIMATET.\nR\u00f6sta gr\u00f6nt p\u00e5 s\u00f6ndag.\n\nhttps://www.facebook.com/events/664071727017474/ Timeline Photos.",
          1410200550
        ],
        [
          "R\u00d6STA GR\u00d6NT I HELGEN\nhttp://www.mp.se/s\u00e5-r\u00f6star-du \n\nAlla har inte r\u00f6str\u00e4tt. Men du som har det, du kan anv\u00e4nda din r\u00f6st redan idag! Runt om i landet \u00e4r f\u00f6rtidsr\u00f6stningen \u00f6ppen. Ta med ditt r\u00f6stkort och g\u00e5 till n\u00e4rmaste lokal. \n\nL\u00e4s mer h\u00e4r: http://www.mp.se/s\u00e5-r\u00f6star-du. Timeline Photos.",
          1409989613
        ],
        [
          "VISA ATT DU R\u00d6STAR GR\u00d6NT\nwww.mp.se/dela \n\nDu beh\u00f6ver inte vara en isbj\u00f6rn f\u00f6r att vilja ha varmare politik ist\u00e4llet f\u00f6r varmare klimat. Visa din omgivning var du st\u00e5r - f\u00e4st en twibbon p\u00e5 din profilbild! V\u00e4lj motiv h\u00e4r: www.mp.se/dela. Timeline Photos.",
          1409296593
        ],
        [
          "SKA JAG R\u00d6STA GR\u00d6NT? FR\u00c5GA \u00c5SA!\nFr\u00e5n och med idag kan du f\u00f6rtidsr\u00f6sta. Och fr\u00e5n och med kl 13 kan du chatta med \u00c5sa Romson, h\u00e4r p\u00e5 Facebook. Undrar du var vi st\u00e5r i n\u00e5gon s\u00e4rskild fr\u00e5ga? Skriv direkt i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1409118967
        ],
        [
          "EN UTLANDSR\u00d6ST KAN AVG\u00d6RA ALLT\nwww.dagsattrosta.nu \n\nBor du i utlandet? Grattis! D\u00e5 f\u00e5r du r\u00f6sta redan nu. Idag \u00f6ppnar n\u00e4mligen svenska ambassader, konsulat och vallokaler runtom i v\u00e4rlden, f\u00f6r alla som bor utomlands. \n\nEn utlandsr\u00f6st kan avg\u00f6ra hela valet. I EU-valet knep vi det fj\u00e4rde av v\u00e5ra fyra mandat n\u00e4r de sista r\u00f6sterna fr\u00e5n utlandet r\u00e4knats - med bara 400 r\u00f6sters marginal. \n\nP\u00e5 www.dagsattrosta.nu har Milj\u00f6partiet New York sammanst\u00e4llt en enkel guide f\u00f6r hur det g\u00e5r till rent praktiskt. Kolla in och tipsa g\u00e4rna alla du k\u00e4nner i utlandet genom att tagga dem bland kommentarerna.\n\nDessutom skriver spr\u00e5kr\u00f6ren f\u00f6r v\u00e5ra utlandsavdelningar Milj\u00f6partiet London, Milj\u00f6partiet Haag, Milj\u00f6partiet Oslo och MP New York i DN i dag ett svar p\u00e5 F\u00f6reningen Svenskar i V\u00e4rldens id\u00e9 om en s\u00e4rskild valkrets f\u00f6r utlandssvenskar: http://www.dn.se/debatt/lokal-partiaktivism-viktigt-for-att-engagera-utlandssvenskar/\n\nHappy r\u00f6sting. Dags att rosta. F\u00f6r dig som bor utomlands men \u00e4nd\u00e5 vill r\u00f6sta.",
          1408632075
        ],
        [
          "R\u00d6STA FR\u00c5N UTLANDET? S\u00c5 FUNKAR DET!\nIdag \u00f6ppnar postr\u00f6stningen f\u00f6r alla som \u00e4r utomlands. Men hur g\u00f6r en? P\u00e5 www.dagsattrosta.nu f\u00f6rklarar Milj\u00f6partiet New York allt i n\u00e5gra enkla pedagogiska steg. Tipsa g\u00e4rna dina utlandssvenska v\u00e4nner! Dags att rosta. F\u00f6r dig som bor utomlands men \u00e4nd\u00e5 vill r\u00f6sta.",
          1406824200
        ],
        [
          "DAGS F\u00d6R FEMINISM\nSverige beh\u00f6ver mer feminism. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r det sj\u00e4lvklart f\u00f6r Milj\u00f6partiet att vara med p\u00e5 Nordiskt Forum Malm\u00f6 2014.\n\nH\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om Milj\u00f6partiets feministiska politik:\nhttp://www.mp.se/politik/jamstalldhet-och-jamlikhet\n\nDu som \u00e5ker kan bland annat tr\u00e4ffa \u00c5sa Romson, Per Bolund och Milj\u00f6partiets j\u00e4mst\u00e4lldhetskommitt\u00e9.\n\nVi ses d\u00e4r!\nhttp://nf2014.org/ Nordiskt Forum Malm\u00f6 2014. F\u00f6r mer information och f\u00f6r att boka din biljett g\u00e5 in p\u00e5 www.nf2014.org Vi ses i Malm\u00f6 #NF2014 English: Nordiskt Forum Malm\u00f6 2014 is a milestone for women's...",
          1402472137
        ],
        [
          "NU \u00c4R DET F\u00c4RDIGR\u00c4KNAT!\nhttp://www.aftonbladet.se/nyheter/article18975433.ab\n\nSlutresultatet i EU-valet \u00e4r h\u00e4r. Och tack vare underbara f\u00f6rtids- och postr\u00f6stare f\u00e5r vi skicka inte bara tre, utan FYRA milj\u00f6partister till den gr\u00f6na gruppen i EU-parlamentet. Tack Isabella L\u00f6vin, Peter Eriksson, Bodil Ceballos och Max Andersson f\u00f6r en fantastisk valr\u00f6relse! Tack Milj\u00f6partiet New York, Milj\u00f6partiet London, Milj\u00f6partiet Bryssel och Milj\u00f6partiet Oslo f\u00f6r ert utlandskampanjande.  Tack alla v\u00e5ra nya medlemmar och f\u00f6ljare p\u00e5 Facebook. Och tack alla ni som r\u00f6stat! Varje r\u00f6st betyder v\u00e4ldigt, v\u00e4ldigt mycket.\n\nwww.mp.se/bli-medlem. Timeline Photos.",
          1401438334
        ],
        [
          "TACK F\u00d6R ATT JUST DU R\u00d6STADE!\n\nUtan dig hade vi aldrig varit d\u00e4r vi \u00e4r i dag. Tack vare ditt dyrbara f\u00f6rtroende f\u00e5r vi nu b\u00e4ttre f\u00f6ruts\u00e4ttningar \u00e4n n\u00e5gonsin att arbeta f\u00f6r ett \u00f6ppet, humant Europa och ett gr\u00f6nare EU. Tack! Tack! Och tack igen!\n\nNu samlar vi oss och blickar mot framtida utmaningar. Vi har ett val till i \u00e5r d\u00e4r vi ska visa att Sverige vill n\u00e5got: ta klimathotet p\u00e5 allvar och st\u00e5 upp mot rasismen. Var med du ocks\u00e5 - bli medlem i Milj\u00f6partiet i dag!: http://www.mp.se/engagera-dig. Timeline Photos.",
          1401096715
        ],
        [
          "OS\u00c4KER I EU-VALET? FR\u00c5GA OSS!\nVi svarar hela kv\u00e4llen. Skriv direkt i kommentarsf\u00e4ltet!\n\nTIDER:\nAnders Wallner, Partisekreterare: 9.30-10.30 \nPeter Eriksson, Toppkandidat till EU Parlamentet: 10.30-11.30 \nIsabella L\u00f6vin, Toppkandidat till EU Parlamentet: 11.30-12.30 \n\u00c5sa Romson, Spr\u00e5kr\u00f6r: 13.00 - 14.00 \nGustav Fridolin, Spr\u00e5kr\u00f6r: 17.30-18.30\n\n\u00d6vriga tider svarar p\u00e5l\u00e4st personal p\u00e5 dina fr\u00e5gor. V\u00e4lkommen!\n\n#valstugan. Timeline Photos.",
          1400980560
        ],
        [
          "#SL\u00c5P\u00c5MIGIST\u00c4LLETSD\nVi \u00e4r m\u00e5nga som uppr\u00f6rts \u00f6ver budskapet p\u00e5 SD:s valaffischer om tiggeri. F\u00f6r 10 dagar sedan skrev Gustav Fridolin sin mest delade debattartikel n\u00e5gonsin och kort d\u00e4refter visade Mark Levengood sitt st\u00f6d. G\u00f6r det du med, r\u00f6sta f\u00f6r ett gr\u00f6nt, \u00f6ppet och humant Europa idag.\n\nL\u00e4s Gustavs b\u00e4gge debattartiklar i Expressen h\u00e4r:\nwww.expressen.se/debatt/hang-ut-mig-pa-era-affischer-i-stallet/\nwww.expressen.se/debatt/om-det-var-sa-enkelt-att-bli-kvitt-problem/ Timeline Photos.",
          1400938235
        ],
        [
          "AINA LESSE: JAG R\u00d6STAR GR\u00d6NT\nS\u00e5 m\u00e5nga nu! Idag ber\u00e4ttade Aina Lesse p\u00e5 Facebook att hon r\u00f6star p\u00e5 Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na! \"F\u00f6r milj\u00f6n och mot rasismen.\" #EUval2014. Timeline Photos.",
          1400929952
        ],
        [
          "VI \u00c4R M\u00c5NGA NU!\nGe Isabella L\u00f6vin din r\u00f6st, skriver Anders Wijkman p\u00e5 Twitter. Vi h\u00e5ller med, r\u00f6sta gr\u00f6nt idag! Timeline Photos.",
          1400920199
        ],
        [
          "NINA \u00c5KESTAM: JAG R\u00d6STAR GR\u00d6NT\nhttp://blogg.resume.se/nina-akestam/2014/05/19/ett-svart-val/\n\nL\u00e4s Nina \u00c5kestam om det lyxiga (och sv\u00e5ra) valet idag. Timeline Photos.",
          1400916167
        ],
        [
          "FREDRIK WIKINGSSON: JAG R\u00d6STAR GR\u00d6NT\nwww.mp.se/KaffeOchBulle\n\nI nya avsnittet av Kaffe och Bulle med Gustav Fridolin ber\u00e4ttar Fredrik Wikingsson varf\u00f6r han v\u00e4ljer Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na i EU-valet.\n\nLyssna p\u00e5 Itunes eller www.mp.se/KaffeOchBulle. Timeline Photos.",
          1400846094
        ],
        [
          "F\u00d6R ETT GR\u00d6NT OCH HUMANT EUROPA\nMilj\u00f6partiet de gr\u00f6na sviker aldrig i fr\u00e5gan om klimatet. D\u00e4rf\u00f6r v\u00e4ljer Johan Ehrenberg MP: \"Som socialist r\u00f6star jag gr\u00f6nt i EU-valet f\u00f6r att mina partier fortfarande sviker i den st\u00f6rsta fr\u00e5gan av alla.\" Kan en socialist r\u00f6sta gr\u00f6nt? Klimatfr\u00e5gan \u00e4r akut. I 30 \u00e5r har vi k\u00e4nt till problemet. I 30 \u00e5r gjort inget.",
          1400836717
        ],
        [
          "SANDRA BEIJER: JAG R\u00d6STAR GR\u00d6NT\nG\u00f6r som Sandra Beijer, r\u00f6sta MP f\u00f6r ett \"mer milj\u00f6v\u00e4nligt och feministiskt Europa\".\n\nOch l\u00e4s g\u00e4rna mer om v\u00e5ra visioner p\u00e5 www.mp.se/eu. Timeline Photos.",
          1400833468
        ],
        [
          "FREDRIK LINDSTR\u00d6M: JAG R\u00d6STAR GR\u00d6NT\nDet finns m\u00e5nga viktiga anledningar att r\u00f6sta i EU-valet p\u00e5 s\u00f6ndag. \u00c4r du os\u00e4ker p\u00e5 vad du ska v\u00e4lja? Lyssna p\u00e5 Fredrik Lindstr\u00f6m och varf\u00f6r han v\u00e4ljer Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na i V\u00e4rvet #115: www.v\u00e4rvet.se/podcast/115-fredrik-lindstrom/\n\nOch l\u00e4s g\u00e4rna mer om v\u00e5ra visioner p\u00e5 www.mp.se/eu.\n\nFotograf: Morgan Norman. Timeline Photos.",
          1400822919
        ],
        [
          "L\u00c5T INTE KORRUPTIONEN STYRA EUROPA\n\nVi vill ha ett \u00f6ppet och humant Europa. Ett Europa d\u00e4r alla medborgare k\u00e4nner att deras r\u00e4ttigheter respekteras och att de kan lita p\u00e5 landets offentliga institutioner.\n\nL\u00e4s Peter Eriksson om hur han i EU-parlamentet vill arbeta emot korruption och f\u00f6r att st\u00e4rka de m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheterna i EU:s medlemsl\u00e4nder. http://bit.ly/1hbnecJ. Timeline Photos.",
          1400743687
        ],
        [
          "VISA HELA V\u00c4RLDEN ATT DU R\u00d6STAR GR\u00d6NT!\nDu har v\u00e4l inte missat att vi har fixat tre s\u00e4tt f\u00f6r dig att tala om att du r\u00f6star gr\u00f6nt i EU-valet genom din profilbild?! V\u00e4lj din egen favorit-twibbon:\n\nJAG R\u00d6STAR GR\u00d6NT!\nhttps://twibbon.com/Support/jag-r\u00f6star-gr\u00f6nt\n\nPOLITIKEN M\u00c5STE BLI VARMARE. INTE KLIMATET.\nhttps://twibbon.com/Support/politiken-m\u00e5ste-bli-varmare\n\nMP-LOGGA\nhttp://twibbon.com/Support/milj\u00f6partiet\n\nTack f\u00f6r att du \u00e4r med och visar att du l\u00e4gger din r\u00f6st 25 maj f\u00f6r klimatet och f\u00f6r ett humant och \u00f6ppet Europa. H\u00e4r hittar du \u00e4nnu mer av v\u00e5rt kampanjmaterial som du kan dela p\u00e5 sociala medier: http://www.mp.se/eu/kampanjmaterial\n\nFoto: Susanne Miller/USFWS. Timeline Photos.",
          1400585293
        ],
        [
          "Du kommer v\u00e4l? R\u00f6sta gr\u00f6nt i EU-valet. HUR R\u00d6STAR JAG?\nS\u00e5 h\u00e4r g\u00f6r du: http://www.mp.se/sa-rostar-du\n\nVARF\u00d6R GR\u00d6NT?\nVI vill ta ansvar f\u00f6r klimatet - och m\u00f6ta de kalla vindar som bl\u00e5ser i Europa. www.mp.se/eu\n\nVEM R\u00d6STAR JAG P\u00c5?\nV\u00e5ra toppnamn i EU-valet \u00e4r @[109332056137:274:Isabella L\u00f6vin] och Peter Eriksson.",
          1400583056
        ],
        [
          "VARM POLITIK MOT KALLA VINDAR\nPeter Eriksson s\u00e4ger ifr\u00e5n mot rasism och f\u00f6rtryck i Milj\u00f6partiets nya valfilm. L\u00e4gg 50 sekunder p\u00e5 en av EU-valets viktigaste fr\u00e5gor - tryck play!\n\nVad tycker du? Kommentera g\u00e4rna h\u00e4r. Och l\u00e4s mer p\u00e5 www.mp.se/kallavindar.\n\nMissa inte heller Isabella L\u00f6vin, Peter Eriksson och Maria Ferm i Aftonbladet idag. \"S\u00e5 skapar vi ett humanare Europa\": http://www.aftonbladet.se/debatt/article18904391.ab. Varm politik mot kalla vindar. F\u00d6R ETT \u00d6PPET OCH HUMANT EUROPA. L\u00e4s mer p\u00e5 www.mp.se/kallavindar.",
          1400491475
        ],
        [
          "Tv\u00e5 nya forskningsrapporter visar att isen i Antarktis sm\u00e4lter snabbare \u00e4n vad forskare tidigare trott. Havet kan h\u00f6jas med upp emot tre meter de kommande \u00e5rhundradena.\n\nI EU-valet 25 maj kan du v\u00e4lja ett parti som tar klimatkrisen p\u00e5 allvar och vill bromsa uppv\u00e4rmningen s\u00e5 att isen inte sm\u00e4lter \u00e4nnu mer. H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om varf\u00f6r en r\u00f6st p\u00e5 Milj\u00f6partiet i EU-valet \u00e4r en r\u00f6st f\u00f6r klimatet och f\u00f6r milj\u00f6n: http://www.mp.se/politik/miljo-och-klimat. Timeline Photos.",
          1399980659
        ],
        [
          "VISA HELA V\u00c4RLDEN ATT DU R\u00d6STAR GR\u00d6NT!\n\nVi har fixat tre s\u00e4tt f\u00f6r dig att tala om att du r\u00f6star gr\u00f6nt i EU-valet genom din profilbild! V\u00e4lj din egen favorit-twibbon:\n\nJAG R\u00d6STAR GR\u00d6NT!:\nhttps://twibbon.com/Support/jag-r%C3%B6star-gr%C3%B6nt\n\nPOLITIKEN M\u00c5STE BLI VARMARE. INTE KLIMATET.:\nhttps://twibbon.com/Support/politiken-m%C3%A5ste-bli-varmare\n\nMP-LOGGA:\nhttp://twibbon.com/Support/milj%C3%B6partiet\n\nTack f\u00f6r att du \u00e4r med och visar att du l\u00e4gger din r\u00f6st 25 maj f\u00f6r klimatet och f\u00f6r ett humant och \u00f6ppet Europa. H\u00e4r hittar du \u00e4nnu mer av v\u00e5rt kampanjmaterial som du kan dela p\u00e5 sociala medier: http://www.mp.se/eu/kampanjmaterial\n\nFoto: Bart Hiddink. Timeline Photos.",
          1399859340
        ],
        [
          "ALLA KOR BORDE F\u00c5 SKUTTA UT\nNu skuttar korna ut i hagarna, efter en l\u00e5ng vinter inne. Men i Europa f\u00e5r m\u00e5nga kor aldrig g\u00e5 ut p\u00e5 bete. Det vill vi \u00e4ndra p\u00e5! \n\n- Vi ser ju alla hur glada de blir. Mj\u00f6lken blir dessutom nyttigare, s\u00e4ger spr\u00e5kr\u00f6ret \u00c5sa Romson.\n\nL\u00e4s hela intervjun: http://www.dn.se/valet-2014/mp-vill-slass-for-eus-kor/\n\nVill du ocks\u00e5 ha gladare kor? R\u00f6sta gr\u00f6nt i EU-valet! Timeline Photos.",
          1399646316
        ],
        [
          "HELA V\u00c4RLDEN R\u00d6STAR GR\u00d6NT!\nVi har f\u00e5tt vykort fr\u00e5n v\u00e5ra utlandsavdelningar Milj\u00f6partiet Bryssel, Milj\u00f6partiet London och Milj\u00f6partiet New York. De f\u00f6rtidsr\u00f6star i EU-valet, och fr\u00e5n och med nu kan du ocks\u00e5 g\u00f6ra det! \u00d6ver hela Sverige \u00f6ppnar i dag lokaler d\u00e4r alla som f\u00e5tt ett r\u00f6stkort kan r\u00f6sta, \u00e4nda fram till 25 maj.\n\nOch f\u00f6r dig som befinner dig utomlands har MP NYC gjort en v\u00e4ldigt fin och pedagogisk sajt. Den f\u00f6rklarar precis hur det g\u00e5r till f\u00f6r DIG att r\u00f6sta - eller \"rosta\"! www.dagsattrosta.nu. Timeline Photos.",
          1399462377
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson stod sj\u00e4lvklart upp f\u00f6r m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter och tolerans n\u00e4r hon f\u00f6retr\u00e4dde MP i dagens partiledardebatt i Riksdagen. N\u00e4r det bl\u00e5ser kalla vindar i Europa \u00e4r en varmare politik ett m\u00e5ste!\n\nR\u00f6sta gr\u00f6nt i EU-valet - f\u00f6r ett \u00f6ppet och humant Europa och f\u00f6r en varmare politik. L\u00e4s mer h\u00e4r!: www.mp.se/eu. Timeline Photos.",
          1399446444
        ],
        [
          "Den 1 maj \u00e4r det exakt 5 \u00e5r sedan Sveriges f\u00f6rsta samk\u00f6nade par vigdes av Maria Wetterstrand. Sedan dess har fler \u00e4n 3265 par, tv\u00e5 killar eller tv\u00e5 tjejer, kunnat gifta sig p\u00e5 samma juridiska villkor som en man och en kvinna.\n\nI stora delar av EU finns dessv\u00e4rre inte samma m\u00f6jlighet. L\u00e4s v\u00e5r EU-parlamentskandidat Peter Eriksson och Petter Forkstam, sammankallande f\u00f6r Gr\u00f6nt hbtq-n\u00e4tverk, i Aftonbladet i dag om att Europa inte f\u00e5r tiga n\u00e4r gayr\u00e4ttigheter kr\u00e4nks:\nhttp://www.aftonbladet.se/debatt/article18798077.ab. Timeline Photos.",
          1398838795
        ],
        [
          "OM EXAKT EN M\u00c5NAD \u00c4R DET VAL TILL EU-PARLAMENTET\n\nTrots att EU ibland kan k\u00e4nnas l\u00e5ngt bort har parlamentet v\u00e4ldigt stor makt. Det \u00e4r viktigt att du \u00e4r med och ser till s\u00e5 att den makten kommer till anv\u00e4ndning p\u00e5 ett bra s\u00e4tt.\n\nEn r\u00f6st p\u00e5 Milj\u00f6partiet 25 maj \u00e4r en r\u00f6st f\u00f6r ett lite b\u00e4ttre, gr\u00f6nare EU - och f\u00f6r en varmare politik. Visst ses vi v\u00e4l i vallokalen?! R\u00f6sta gr\u00f6nt i EU-valet. HUR R\u00d6STAR JAG?\nS\u00e5 h\u00e4r g\u00f6r du: http://www.mp.se/sa-rostar-du\n\nVARF\u00d6R GR\u00d6NT?\nVI vill ta ansvar f\u00f6r klimatet - och m\u00f6ta de kalla vindar som bl\u00e5ser i Europa. www.mp.se/eu\n\nVEM R\u00d6STAR JAG P\u00c5?\nV\u00e5ra toppnamn i EU-valet \u00e4r @[109332056137:274:Isabella L\u00f6vin] och Peter Eriksson.",
          1398403843
        ],
        [
          "DET \u00c4R DAGS F\u00d6R EN VARMARE POLITIK! \n\n25 maj \u00e4r det val till EU-parlamentet. L\u00e4s mer om vad Peter Eriksson, Isabella L\u00f6vin och vi i Milj\u00f6partiet vill g\u00f6ra f\u00f6r ett gr\u00f6nare EU: http://www.mp.se/eu. Timeline Photos.",
          1398320646
        ],
        [
          "Nu finns Milj\u00f6partiets medlemstidning Gr\u00f6nt f\u00f6r smart telefon, surfplatta och f\u00f6r datorn. B\u00e4ttre f\u00f6r milj\u00f6n och helt gratis! \n\nI Gr\u00f6nt kan du l\u00e4sa om politiska framg\u00e5ngar, intervjuer med intressanta m\u00e4nniskor och f\u00e5 en f\u00f6rdjupning i den gr\u00f6na politiken. \n \nS\u00e5 h\u00e4r g\u00e5r det till att l\u00e4sa Gr\u00f6nt digitalt:\n- Ladda ner appen Qiozk och s\u00f6k efter \"Gr\u00f6nt\"\n- Tidningen anpassas automatiskt till din sk\u00e4rm\n\nG\u00e5 in p\u00e5 l\u00e4nken och bli medlem s\u00e5 f\u00e5r du Gr\u00f6nt \u00e4ven till din fysiska brevl\u00e5da: http://www.mp.se/bli-medlem. Timeline Photos.",
          1398060000
        ],
        [
          "G\u00d6R DJUREN GLADA - R\u00d6STA I EU-VALET\nDitt p\u00e5skbord \u00e4r EU-politik. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na vill att djuren ska f\u00e5 g\u00e5 mer ute. Vi vill att djurtransporterna ska bli kortare. Och vi vill att kontrollerna och straffen sk\u00e4rps, s\u00e5 att l\u00e4nder med s\u00e4mre djurskydd inte konkurrerar ut svenskt k\u00f6tt, som har b\u00e4ttre djurskyddskrav. Bryr du dig om vad du \u00e4ter? R\u00f6sta i EU-valet 25 maj. Glad p\u00e5sk!\n\nL\u00e4s mer om v\u00e5rt p\u00e5skbord och sprid v\u00e5ra p\u00e5skbilder: www.mp.se/gladpask. Timeline Photos.",
          1397903428
        ],
        [
          "G\u00d6R SILLARNA GLADA - R\u00d6STA I EU-VALET\nDitt p\u00e5skbord \u00e4r EU-politik. Vi forts\u00e4tter p\u00e5skhelgen med en hyllning till v\u00e5r v\u00e4n sillen. Milj\u00f6partiet har drivit p\u00e5 f\u00f6r att EU inte ska fiska mer \u00e4n vad haven t\u00e5l. Nu vill vi se till att de nya reglerna f\u00f6ljs. Bryr du dig om vad du \u00e4ter? R\u00f6sta i EU-valet 25 maj. Glad p\u00e5sk!\n\nL\u00e4s mer om v\u00e5rt p\u00e5skbord och sprid v\u00e5ra p\u00e5skbilder: www.mp.se/gladpask. Timeline Photos.",
          1397818723
        ],
        [
          "GLAD P\u00c5SK! www.mp.se/gladpask. Profile Pictures.",
          1397792940
        ],
        [
          "G\u00d6R EN H\u00d6NA GLAD - R\u00d6STA I EU-VALET\nDitt p\u00e5skbord \u00e4r EU-politik. Vi vill ge h\u00f6nsen mer utrymme och gynna eko-produktion, s\u00e5 de f\u00e5r vara utomhus. Bryr du dig om vad du \u00e4ter? R\u00f6sta i EU-valet 25 maj. Glad p\u00e5sk!\n\nL\u00e4s mer om v\u00e5rt p\u00e5skbord: http://www.aftonbladet.se/debatt/debattamnen/eu/article18727463.ab. Timeline Photos.",
          1397728874
        ],
        [
          "Klimat och m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter \u00e4r viktigast i EU-valet!\n\nSe Isabella L\u00f6vin och Peter Eriksson ber\u00e4tta mer om vad vi i Milj\u00f6partiet vill i Europaparlamentet. Och l\u00e4s v\u00e5rt EU-valmanifest h\u00e4r: http://www.mp.se/eu. Isabella L\u00f6vin och Peter Eriksson om Milj\u00f6partiets EU-val. P\u00e5 http://www.mp.se/eu kan du l\u00e4sa mer och se Isabella L\u00f6vin och Peter Eriksson ber\u00e4tta om sina hj\u00e4rtefr\u00e5gor, och om varf\u00f6r det \u00e4r s\u00e5 viktigt att r\u00f6sta gr\u00f6nt...",
          1393843644
        ],
        [
          "\u00c4ntligen f\u00e5r Sverige en lag som minskar risken f\u00f6r korruption i politiken!\n\nI dag gick f\u00f6rslaget om att partier som tar emot anonyma bidrag ska f\u00f6rlora sitt st\u00f6d fr\u00e5n staten igenom:\n\n- Dagens beslut i Konstitutionsutskottet \u00e4r mycket gl\u00e4djande och en viktig seger f\u00f6r Milj\u00f6partiet, s\u00e4ger Peter Eriksson, ordf\u00f6rande i KU.\n\nVill du se Peter bidra till f\u00f6r\u00e4ndring inte bara i Sverige utan i hela Europa? St\u00f6d honom i EU-valet!:\nhttp://www.mp.se/om/peter-eriksson. Timeline Photos.",
          1393323923
        ],
        [
          "Isabella L\u00f6vin \u00e4r Milj\u00f6partiets nummer 1 i EU-valr\u00f6relsen! \n\nI dag presenterade vi v\u00e5ra kandidater till n\u00e4sta mandatperiod i Bryssel. Isabella f\u00f6ljs \u00e5t bland andra av tidigare spr\u00e5kr\u00f6ret Peter Eriksson, som \u00e4r nummer tv\u00e5 p\u00e5 valsedeln. Du kan l\u00e4sa mycket mer om nyheten, och se hela listan h\u00e4r: http://bit.ly/1bLXilq\n\nGilla Isabella L\u00f6vin h\u00e4r p\u00e5 Facebook - och st\u00f6d hennes arbete f\u00f6r renare hav och ett gr\u00f6nare Europa! Timeline Photos.",
          1392211595
        ],
        [
          "I oktober samlades \u00f6ver 2000 personer p\u00e5 Stockholms stadion f\u00f6r att visa sitt st\u00f6d f\u00f6r Rysslands HBTQ-personer och samtidigt g\u00f6ra ett inl\u00e4gg i debatten inf\u00f6r att de olympiska vinterspelen i Sotji drar ig\u00e5ng om en vecka.\n\nMilj\u00f6partiet skriver under p\u00e5 #liveandletlove:s budskap till ryska politiker att v\u00e4lja k\u00e4rleken i st\u00e4llet f\u00f6r hatet och r\u00e4dslan. Vi uppmanar ocks\u00e5 de andra riksdagspartierna att g\u00f6ra det samma!\n\nhttp://youtu.be/0KWhaqr1v8s. LIVE AND LET LOVE - Russian National Anthem. 2,000 people of the city of Stockholm gathered at the Stockholm Olympic Stadium to show their support to the LGBT people of Russia and to sing the most beaut...",
          1391156017
        ],
        [
          "I dag r\u00f6star riksdagen om regeringens f\u00f6rslag som kan komma att urholka #offentlighetsprincipen. Med anledning av detta \u00e4r sj\u00e4lvklart dagens viktigaste lyssning Peter Eriksson i debatt i P1-Morgon Sveriges Radio om vilka konsekvenser lag\u00e4ndringen kan f\u00e5: http://t.sr.se/1aTl1xX. Timeline Photos.",
          1385038110
        ],
        [
          "Idag presenterade riksvalberedningen sitt f\u00f6rslag till de fem f\u00f6rsta namnen p\u00e5 Milj\u00f6partiets EU-lista. \n\n1) Isabella L\u00f6vin, V\u00e4rmd\u00f6\n2) Peter Eriksson, Kalix\n3) Bodil Ceballos, G\u00e4vle \n4) Max Andersson, G\u00f6teborg\n5) Linn\u00e9a Engstr\u00f6m, Stockholm\n\nListan fastst\u00e4lls i en medlemsomr\u00f6stning i januari.",
          1382881738
        ],
        [
          "http://www.mp.se/politik/energi. Timeline Photos.",
          1382702595
        ],
        [
          "Redan nu kan du engagera dig i den gr\u00f6na valr\u00f6relsen! I helgen \u00f6ppnade sajten Gr\u00f6na Volont\u00e4rer. \u00d6ppet f\u00f6r alla att g\u00f6ra en insats - oavsett om du \u00e4r medlem eller inte. Gr\u00f6na volont\u00e4rer.",
          1382428142
        ],
        [
          "Idag diskuteras Sveriges budget f\u00f6r 2014. H\u00e4r \u00e4r en sammanfattning: Timeline Photos.",
          1379488911
        ],
        [
          "L\u00e4s Romsons brev till Obama: http://www.dn.se/debatt/visa-ledarskap-i-odesfragan-om-klimatet-barack-obama/ Timeline Photos.",
          1378246140
        ],
        [
          "L\u00e4ge att visa st\u00f6d f\u00f6r ett \u00f6ppet Ryssland idag och under resten av VM, s\u00e4ger Gunvor G Ericson. Ta med regnb\u00e5gsflaggor till dagens VM-invigning. MP: Svenska idrottsf\u00f6rbund och f\u00f6retag b\u00f6r protestera mot ryska anti-gaylagar.",
          1376117410
        ],
        [
          "Politikerveckan i Almedalen \u00e4r slut. Vi \u00f6nskar glad och gr\u00f6n sommar med ett citat fr\u00e5n Gustav Fridolins Almedalstal. Timeline Photos.",
          1373283794
        ],
        [
          "Skillnader som blev tydliga i partiledardebatten. Timeline Photos.",
          1367777046
        ],
        [
          "Sverige ska g\u00f6ra gott i v\u00e4rlden. Vi har alla f\u00f6ruts\u00e4ttningar att visa ledarskap i globala utvecklingsfr\u00e5gor. Milj\u00f6partiet: M har inte st\u00f6d f\u00f6r sin utrikespolitik. Utrikesdepartementet st\u00e5r under Carl Bildts ledning inte upp f\u00f6r internationella \u00f6verenskommelser. Det skriver Bodil Ceballos, utrikespolitisk talesperson MP.",
          1360740505
        ],
        [
          "Fr\u00e5n kl 1600 kan du chatta med Helena Leander (MP) om  klimatf\u00f6r\u00e4ndringarna och vad regeringen borde g\u00f6ra p\u00e5 toppm\u00f6tet. Chatta om klimatm\u00f6tet i Doha. Replik: Syriensolidaritet \u00e4r ingen st\u00f6d- organisation f\u00f6r Assad P\u00e5 Aftonbladet debatt 30/11 kritiserar Fredrik Malm ABF f\u00f6r att under Socialistiskt\u2026.",
          1354536556
        ],
        [
          "Vi vill st\u00e4rka public service och s\u00e4kra dess framtid. Fria och oberoende public service-f\u00f6retag \u00e4r och m\u00e5ste f\u00f6rbli en central del i det svenska samh\u00e4llsbygget. Peter Eriksson och Tina Ehn i Resum\u00e9 - \"Public Service oberoende m\u00e5ste st\u00e4rkas\"",
          1350628911
        ],
        [
          "Sverige n\u00e5r klimatm\u00e5len 150 \u00e5r f\u00f6r sent. Timeline Photos.",
          1350218591
        ],
        [
          "Det finns n\u00e5gra platser kvar till Milj\u00f6partiets sommarakademi p\u00e5 Biskops-Arn\u00f6. Anm\u00e4l dig redan idag!\r\nhttp://www.mp.se/sommarakademi. Timeline Photos.",
          1344443576
        ],
        [
          "forts\u00e4tter k\u00e4mpa f\u00f6r ett \u00f6ppet samh\u00e4lle. Ett \u00e5r sedan tragedin i Norge.",
          1342939057
        ],
        [
          "Timbuktu! Timeline Photos.",
          1341239639
        ],
        [
          "www.mp.se/tag. Timeline Photos.",
          1328277753
        ],
        [
          "uppmanar sverigefinl\u00e4ndare att r\u00f6sta gr\u00f6nt 25-28 januari. Finland kan f\u00e5 gr\u00f6n president.",
          1327416156
        ]
      ],
      "dates_start": 1368978865,
      "dates_end": 1429878229,
      "likes_avg": 985,
      "likes_stdev": 1912,
      "comments_avg": 43,
      "comments_stdev": 53,
      "shares_avg": 92,
      "shares_stdev": 101
    },
    {
      "number": 5,
      "important": [
        "dagen",
        "till",
        "igen",
        "tagtrafiken",
        "glosor",
        "ordlista",
        "stopp",
        "stora",
        "malmo"
      ],
      "summary": "S\u00e5 var det stopp i t\u00e5gtrafiken igen... Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Passa p\u00e5 att plugga glosor. Passa p\u00e5 att plugga glosor! Till dig som drabbats av dagens t\u00e5gkaos. Stora f\u00f6rseningar i t\u00e5gtrafiken idag igen.",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "S\u00e5 var det stopp i t\u00e5gtrafiken igen... Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Ordlista f\u00f6r f\u00f6rsenade t\u00e5gresen\u00e4rer.\nwww.mp.se/t\u00e5g.",
          1376549939
        ],
        [
          "Till dig som drabbats av dagens t\u00e5gkaos. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Ordlista f\u00f6r f\u00f6rsenade t\u00e5gresen\u00e4rer.\nwww.mp.se/t\u00e5g.",
          1368041768
        ],
        [
          "Stora f\u00f6rseningar i t\u00e5gtrafiken idag igen. N\u00e4r ska regeringen satsa mer p\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4gen? Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Ordlista f\u00f6r f\u00f6rsenade t\u00e5gresen\u00e4rer.\nwww.mp.se/t\u00e5g.",
          1365147057
        ],
        [
          "Stora f\u00f6rseningar i t\u00e5gtrafiken. Passa p\u00e5 att plugga glosor! Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Ordlista f\u00f6r f\u00f6rsenade t\u00e5gresen\u00e4rer.\nwww.mp.se/t\u00e5g.",
          1363592152
        ],
        [
          "K\u00e4nner du n\u00e5gon som drabbats av t\u00e5gstoppet Malm\u00f6-Lund just nu? Dela med dig av v\u00e5r ordlista! Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Ordlista f\u00f6r f\u00f6rsenade t\u00e5gresen\u00e4rer.\nwww.mp.se/t\u00e5g.",
          1358878664
        ],
        [
          "Stopp i t\u00e5gtrafiken norr om Stockholm igen. Gl\u00f6m inte att plugga glosor! Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Ordlista f\u00f6r f\u00f6rsenade t\u00e5gresen\u00e4rer.\nwww.mp.se/t\u00e5g.",
          1348468254
        ],
        [
          "T\u00e5gstopp i Dalarna hela dagen. Gl\u00f6m inte att plugga glosor! Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Ordlista f\u00f6r f\u00f6rsenade t\u00e5gresen\u00e4rer.\nwww.mp.se/t\u00e5g.",
          1345969368
        ],
        [
          "Ja d\u00e5 kan vi l\u00e4gga \"datorfel\" till v\u00e5r ordlista, efter dagens totala t\u00e5gstopp i s\u00f6dra Sverige. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Ordlista f\u00f6r f\u00f6rsenade t\u00e5gresen\u00e4rer.\nwww.mp.se/t\u00e5g.",
          1345402508
        ],
        [
          "Efter dagens stopp kan allts\u00e5 \"datorhaveri\" l\u00e4ggas till ordlistan. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Ordlista f\u00f6r f\u00f6rsenade t\u00e5gresen\u00e4rer.\nwww.mp.se/t\u00e5g.",
          1342719583
        ],
        [
          "\u00c4r du drabbad av stoppet i t\u00e5gtrafiken? Passa p\u00e5 att plugga glosor. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Ordlista f\u00f6r f\u00f6rsenade t\u00e5gresen\u00e4rer.\nwww.mp.se/t\u00e5g.",
          1338111938
        ],
        [
          "Ordlista f\u00f6r f\u00f6rsenade t\u00e5gresen\u00e4rer.\nwww.mp.se/t\u00e5g. Timeline Photos.",
          1337927416
        ]
      ],
      "dates_start": 1341090169,
      "dates_end": 1366329584,
      "likes_avg": 182,
      "likes_stdev": 144,
      "comments_avg": 12,
      "comments_stdev": 9,
      "shares_avg": 69,
      "shares_stdev": 140
    },
    {
      "number": 6,
      "important": [
        "och",
        "att",
        "till",
        "isabella",
        "med",
        "lovin",
        "som",
        "det",
        "fran",
        "ett"
      ],
      "summary": "D\u00e5 \u00e4r du v\u00e4lkommen att g\u00e5 i den gr\u00f6na delen av paraden - med \u00c5sa Romson, Gustav Fridolin, Maria Wetterstrand och m\u00e5nga till; https://www.facebook.com/events/324398704378953/. Isabella L\u00f6vin. - Isabella L\u00f6vin. / Isabella L\u00f6vin. G\u00e5 i den gr\u00f6na sektionen av pridet\u00e5get - med \u00c5sa Romson, Gustav Fridolin, Isabella L\u00f6vin och m\u00e5nga till!",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "DE GR\u00d6NA \u00c4R POPULISMENS MOTPOL\n\n2016 pr\u00e4glades av Brexit och Trump. Men den stora ber\u00e4ttelsen om v\u00e5r tid kommer att handla om huruvida vi lyckas m\u00f6ta klimatutmaningarna.\n\nL\u00e4s och dela intervjun med Isabella L\u00f6vin och Gustav Fridolin. \ud83d\udc9a. \u201dDe gr\u00f6na \u00e4r populismens tydligaste motpol\u201d. En medvind f\u00f6r populismen inneb\u00e4r motvind f\u00f6r det gr\u00f6na. Det s\u00e4ger Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r Isabella L\u00f6vin och Gustav Fridolin i en SvD-intervju. Samtidigt underk\u00e4nner de bilden av en elit som man inte ska lita p\u00e5.",
          1483986901
        ],
        [
          "ISABELLA L\u00d6VIN I MUSIKHJ\u00c4LPEN\n\n\"I de flyktingl\u00e4ger jag bes\u00f6kt ser barnen skolan som ett f\u00f6nster.\nEtt f\u00f6nster ut till den vanliga v\u00e4rlden, till att f\u00f6rst\u00e5 att det finns n\u00e5got utanf\u00f6r l\u00e4gret. Ett f\u00f6nster till sin framtid \u2013 att de en dag kan vara med och bidra till att bygga upp sina egna land och sina egna liv.\n\nD\u00e4rf\u00f6r \u00e4r Musikhj\u00e4lpens fokus p\u00e5 utbildning och barn p\u00e5 flykt s\u00e5 oerh\u00f6rt viktigt. Jag st\u00f6djer den helhj\u00e4rtat. G\u00f6r det du med.\" - Isabella L\u00f6vin. Isabella L\u00f6vin, Vice Statsminister, p\u00e5 bes\u00f6k. Isabella f\u00f6ljer upp Stefans L\u00f6fvens brandtal.",
          1481898088
        ],
        [
          "Isabella L\u00f6vin:\nVI M\u00c5STE SLUTA SE HAVEN SOM EN SLASKTRATT\n\nV\u00e5ra hav producerar syre vi andas, d\u00e4r f\u00e5ngar vi mat till miljarder m\u00e4nniskor, vi badar och vi njuter av dess sk\u00f6nhet.\n\nTyv\u00e4rr \u00e4r det ingen nyhet att v\u00e5ra hav \u00e4r hotade. Vi har lyckats skr\u00e4pa ner s\u00e5 mycket att var du \u00e4n befinner dig i v\u00e4rldshaven hittar du plast. S\u00e5 kan vi inte ha det!\n\nH\u00f6r Isabella L\u00f6vin i WWF:s podd om hur vi kan #r\u00e4ddahaven:\nsoundcloud.com/wwfsverige/under-ytan-avsnitt-5 Timeline Photos.",
          1477717200
        ],
        [
          "Fr\u00e5gestund med Isabella L\u00f6vin och Gustav Fridolin.",
          1476354655
        ],
        [
          "ISABELLA L\u00d6VINS TAL FR\u00c5N KONGRESSEN\n\n\u201cJag vill kalla Milj\u00f6partiet vision\u00e4ra realister.\n\nN\u00e4r andra blundat f\u00f6r effekterna av klimatf\u00f6r\u00e4ndringarna och fortsatt k\u00f6ra p\u00e5 i gamla fotsp\u00e5r har vi sett verkligheten i vit\u00f6gat, f\u00f6rst\u00e5tt allvaret och t\u00e4nkt nytt och dj\u00e4rvt.\u201d\n\nSe L\u00f6vins f\u00f6rsta tal som spr\u00e5kr\u00f6r h\u00e4r:\nhttp://www.svtplay.se/klipp/8557072/isabella-lovins-tal. Timeline Photos.",
          1463732231
        ],
        [
          "MILJ\u00d6PARTIETS NYA SPR\u00c5KR\u00d6R\n\nIsabella L\u00f6vin och Gustav Fridolin \u00e4r nu valda till Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r. De valdes med stor majoritet av r\u00f6sterna p\u00e5 partiets kongress i Karlstad.\n\nVill du h\u00e5lla dig uppdaterad? F\u00f6lj spr\u00e5kr\u00f6ren p\u00e5 deras egna sidor. Timeline Photos.",
          1463149552
        ],
        [
          "NYTT F\u00d6RSLAG TILL SPR\u00c5KR\u00d6R\n\nIsabella L\u00f6vin och Gustav Fridolin f\u00f6resl\u00e5s till nya spr\u00e5kr\u00f6r f\u00f6r Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Det st\u00e5r klart sedan valberedningen presenterat sitt nya f\u00f6rslaget inf\u00f6r Milj\u00f6partiets kongress, 13-15 maj.\n\nDe nya spr\u00e5kr\u00f6ren ska v\u00e4ljas p\u00e5 Milj\u00f6partiets kongress i Karlstad, 13-15 maj. Kongressen \u00e4r partiets h\u00f6gsta beslutande organ, och har det avg\u00f6rande ordet i spr\u00e5kr\u00f6rsvalet.\n\nL\u00e4s mer om kandidaterna:\nmp.se/om/isabella-lovin\nmp.se/om/gustav-fridolin. Timeline Photos.",
          1462787549
        ],
        [
          "ATT BYGGA EN V\u00c4RLD D\u00c4R INGEN TVINGAS FLY\n\nSom bist\u00e5ndsminister vill Isabella L\u00f6vin l\u00e4gga kraft p\u00e5 att f\u00f6rebygga krig och konflikter och skapa stabila stater d\u00e4r ingen m\u00e4nniska ska beh\u00f6va fly sitt hem.\n\nInf\u00f6r kongressen har DN f\u00f6ljt Isabella som ber\u00e4ttar om sin resa in i politiken, vilken skillnad Milj\u00f6partiet g\u00f6r i regering och om Sveriges viktiga r\u00f6st internationellt:\n\n\u201cJag \u00e4r \u00f6vertygad om att vi kommer att klara den h\u00e4r mandatperioden och visa att vi \u00e4r regeringsdugliga. Sedan vi kom in i regeringen har vi tillf\u00f6rt milj\u00f6satsningar p\u00e5 tre miljarder. Vi \u00e4r v\u00e4rldens st\u00f6rsta bist\u00e5ndsgivare i klimatanpassning och gr\u00f6n energi. Vi har gjort stor skillnad i v\u00e5ra hj\u00e4rtefr\u00e5gor.\u201d\n\nL\u00e4s hela reportaget h\u00e4r: fokus.dn.se/isabella-lovin-i-centrum-for-svensk-inrikespolitik/ Isabella L\u00f6vin i centrum f\u00f6r svensk inrikespolitik - DN Fokus.",
          1462618537
        ],
        [
          "SVENSKT BIST\u00c5ND G\u00d6R SKILLNAD\n\nIg\u00e5r kom bist\u00e5ndsminister Isabella L\u00f6vin hem efter sitt bes\u00f6k i Somalia: \u201cJag kommer hem med tillit - att det g\u00e5r att f\u00f6r\u00e4ndra. Och med stolthet \u00f6ver vilken skillnad de svenska insatserna och bist\u00e5ndet g\u00f6r f\u00f6r att bygga en h\u00e5llbar fred\u201d.\n\nSomalia \u00e4r det tredje st\u00f6rsta mottagarlandet av svenskt bist\u00e5nd, och har p\u00e5 bara n\u00e5gra \u00e5r g\u00e5tt fr\u00e5n att vara en fallerad stat till att igen b\u00f6rja bygga upp ett fungerande land. Efter 20 \u00e5r av krig och kaos som drivit miljontals barn, kvinnor och m\u00e4n p\u00e5 flykt, b\u00f6rjar m\u00e4nniskor \u00e5terv\u00e4nda f\u00f6r att s\u00f6ka en b\u00e4ttre framtid i landet. D\u00e4r har det internationella st\u00f6det spelat en viktig roll!\n\nL\u00e4s intervjun med Isabella: http://www.svt.se/nyheter/utrikes/efter-ar-av-krig-ljusare-framtid-i-somalia\n\nFler gr\u00f6na framsteg f\u00f6r bist\u00e5nd:\nhttps://framsteg.mp.se/framsteg/nystart-svenskt-bistand-till-latinamerika/\n\nhttps://framsteg.mp.se/framsteg/regeringen-starker-arbetet-humanitara-fragor/\n\nhttps://framsteg.mp.se/framsteg/swedfund-blir-progressiv-klimatfinansiar/\n\nhttps://framsteg.mp.se/framsteg/bistandet-ska-redovisas-oppnare-och-tydligare/ Ljusare framtid i Somalia efter \u00e5r av krig. Sedan 1991 s\u00f6nderslitet av v\u00e5ld och kaos - men kanske kan Somalia nu lyfta sig ur problemen. Det tror i alla fall bist\u00e5ndsminister Isabella L\u00f6vin (MP) som \u00e4r nyhemkommen fr\u00e5n ett bes\u00f6k i landet.",
          1447356225
        ],
        [
          "GEMENSAMT KAN VI KLARA M\u00c5LEN\n\nBist\u00e5ndsminister Isabella L\u00f6vin (MP) deltar vid FN:s toppm\u00f6te i New York om de nya globala h\u00e5llbarhetsm\u00e5len.\n \n- Den p\u00e5g\u00e5ende globala flyktingkatastrofen visar att v\u00e4rlden h\u00e4nger ihop och att problemen m\u00e5ste l\u00f6sas gemensamt, menar Isabella L\u00f6vin (MP). Mindre klyftor ska stoppa terrorismen. Den p\u00e5g\u00e5ende globala flyktingkatastrofen visar att v\u00e4rlden h\u00e4nger ihop och att problemen m\u00e5ste l\u00f6sas gemensamt, menar bist\u00e5ndsminister Isabella L\u00f6vin (MP). Det kommer enligt henne att st\u00e4rka...",
          1443186350
        ],
        [
          "TA ST\u00c4LLNING F\u00d6R KLIMATET P\u00c5 S\u00d6NDAG . Isabella L\u00f6vin deltar i People\u2019s Climate March 21 september | Isabella L\u00f6vin. Den 21 September 2014 kommer hundratusentals m\u00e4nniskor jorden runt att delta i v\u00e4rldens hittills st\u00f6rsta klimatmanifestation \u2013 People's Climate March. Syft.",
          1411053758
        ],
        [
          "OS\u00c4KER I VALET? FR\u00c5GA OSS!\nDu skriver i kommentarsf\u00e4ltet - vi svarar hela dagen. Svarar g\u00f6r Gustav Fridolin (11.30-12), Maria Wetterstrand (14-15 ) och Per Bolund (15-16). D\u00e4remellan v\u00e5ra medarbetare. V\u00e4lkommen med din fr\u00e5ga! Timeline Photos.",
          1410676582
        ],
        [
          "OS\u00c4KER I VALET? FR\u00c5GA OSS!\nV\u00e4lkommen med just din fr\u00e5ga! Svarar g\u00f6r Per Bolund (10.30-11.30), \u00c5sa Romson (11.30-12), Maria Wetterstrand (14-15), Isabella L\u00f6vin (16-17 ) och Gustav Fridolin (17-18). D\u00e4remellan svarar medarbetare. Skriv i kommentarsf\u00e4ltet. Timeline Photos.",
          1410588000
        ],
        [
          "NU K\u00d6R VI SISTA VECKAN\nI fredags klev Maria Wetterstrand och Isabella L\u00f6vin in i valr\u00f6relsen, och \u00e5kte p\u00e5 milj\u00f6turn\u00e9 med spr\u00e5kr\u00f6ren. Om exakt en vecka kommer resultatet fr\u00e5n valnatten. L\u00e5t oss k\u00f6ra hela v\u00e4gen in i m\u00e5l: tredje st\u00f6rsta parti och en ny regering med gr\u00f6na ministrar och varmare politik! Vill du vara med? www.mp.se/engageradig. Timeline Photos.",
          1410116953
        ],
        [
          "V\u00e4lkomna hem, Maria Wetterstrand och Isabella L\u00f6vin! AFTONBLADET AVSL\u00d6JAR: Maria Wetterstrand g\u00f6r politisk comeback. H\u00e4r \u00e4r Milj\u00f6partiets nya vapen inf\u00f6r eventuella regerings\u00adf\u00f6rhandlingar med Social\u00addemokraterna. Aftonbladet kan avsl\u00f6ja att ex-spr\u00e5kr\u00f6ret Maria Wetterstrand (MP) b\u00e5de ska kampanja\u2026.",
          1409822579
        ],
        [
          "G\u00c5 I PRIDE-PARADEN MED ISABELLA!\nK\u00e4nner du dig gr\u00f6n, regnb\u00e5gsf\u00e4rgad eller bara nyfiken p\u00e5 oss? V\u00e4lkommen! G\u00e5 i den gr\u00f6na sektionen av pridet\u00e5get - med \u00c5sa Romson, Gustav Fridolin, Isabella L\u00f6vin och m\u00e5nga till! https://www.facebook.com/events/324398704378953/ Timeline Photos.",
          1406962800
        ],
        [
          "G\u00c5 I PRIDE-PARADEN MED MARIA!\nK\u00e4nner du dig gr\u00f6n, regnb\u00e5gsf\u00e4rgad eller bara nyfiken p\u00e5 oss? V\u00e4lkommen! G\u00e5 i den gr\u00f6na sektionen av pridet\u00e5get - med \u00c5sa Romson, Gustav Fridolin, Maria Wetterstrand och m\u00e5nga till!  https://www.facebook.com/events/324398704378953/ Timeline Photos.",
          1406955600
        ],
        [
          "G\u00c5 I PRIDE-PARADEN MED GUSTAV!\nK\u00e4nner du dig gr\u00f6n, regnb\u00e5gsf\u00e4rgad eller bara nyfiken p\u00e5 oss? D\u00e5 \u00e4r du v\u00e4lkommen att g\u00e5 i den gr\u00f6na delen av paraden - med \u00c5sa Romson, Gustav Fridolin, Maria Wetterstrand och m\u00e5nga till; https://www.facebook.com/events/324398704378953/. Timeline Photos.",
          1406910600
        ],
        [
          "G\u00c5 I PRIDE-PARADEN MED \u00c5SA!\nK\u00e4nner du dig gr\u00f6n, regnb\u00e5gsf\u00e4rgad eller bara nyfiken p\u00e5 oss? V\u00e4lkommen att g\u00e5 i den gr\u00f6na delen av paraden: https://www.facebook.com/events/324398704378953/. Timeline Photos.",
          1406894769
        ],
        [
          "ISABELLA L\u00d6VIN BLIR HEDERSDOKTOR\nhttp://www.slu.se/sv/om-slu/fristaende-sidor/aktuellt/alla-nyheter/2014/6/isabella-lovin-hedersdoktor-vid-slu/\n\nI maj r\u00f6stade vi in henne till en ny period i EU-parlamentet. Idag kan vi gratulera Isabella L\u00f6vin som hedersdoktor vid Sveriges Lantbruksuniversitet, SLU.\n\nGrattis Isabella! Timeline Photos.",
          1403068368
        ],
        [
          "SE ISABELLA L\u00d6VINS HYLLADE TAL\nOm du bara ska se ett politiskt tal i dag om m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter, nationalism, sk\u00f6nhetsideal, f\u00f6rspilld kvinnoenergi och att allt h\u00f6r ihop, l\u00e5t det bli detta! Isabella L\u00f6vin talade i helgen p\u00e5 Milj\u00f6partiet de gr\u00f6nas kongress, och m\u00f6tte s\u00e5 v\u00e4l t\u00e5rar som st\u00e5ende ovationer fr\u00e5n publiken.\n\nHar du missat historien om \"midjem\u00e5ttet\" som Isabella refererar till? S\u00e5 h\u00e4r skriver Aftonbladet om hennes markering mot Maria Abrahamsson (M): http://www.aftonbladet.se/nyheter/valaret2014/article18982974.ab\n\nPS. I helgen fick vi ocks\u00e5 v\u00e5r 40.000:e f\u00f6ljare h\u00e4r p\u00e5 Facebook. TACK alla som f\u00f6ljer oss och hj\u00e4lper till att sprida och st\u00e4rka den gr\u00f6na r\u00f6relsen. MP-kongressen: Isabella L\u00f6vins tal. EU-parlamentariker Isabella L\u00f6vin h\u00e5ller ett tal om bland annat partiets framg\u00e5ngar och om hur kvinnor genom tiderna sl\u00f6sat mycket energi p\u00e5 att uppfylla sk\u00f6nhetsideal.",
          1401706184
        ],
        [
          "I g\u00e5r \u00e4gde Isabella Aktuellt-studion - i kv\u00e4ll fr\u00e5gas hon ut i Toppkandidaterna.\n\nIsabella L\u00f6vin \u00e4r \u00f6verallt just nu. Milj\u00f6partiets toppnamn slutspurtar i raketfart inf\u00f6r EU-valet p\u00e5 s\u00f6ndag. Vi \u00e4r s\u00e5 enormt tacksamma och glada f\u00f6r alla som st\u00f6djer Milj\u00f6partiet och Isabella i detta viktiga val. Tillsammans skapar vi ett gr\u00f6nare EU!\n\n\u00c4r du inte redan \u00f6vertygad? Kika in Isabellas debatt om klimatet i Aktuellt i g\u00e5r: http://www.svt.se/aktuellt/se-program/20-5-21-00-textat-1?autostart=true. Timeline Photos.",
          1400632080
        ],
        [
          "R\u00c4DDA \u00d6STERSJ\u00d6N! \nIdag har Isabella L\u00f6vin badat f\u00f6r renare hav. Gr\u00f6na partier i Finland, Tyskland, Lettland, Litauen och Sverige tog ett dopp samtidigt f\u00f6r att visa att vi arbetar tillsammans i EU f\u00f6r att skydda \u00d6stersj\u00f6n. L\u00e4s mer om v\u00e5ra gemensamma krav f\u00f6r att r\u00e4dda \u00d6stersj\u00f6n: http://www.mp.se/savethesea\n\nSe fler dopp p\u00e5 taggen #SAVETHESEA \u2013 Peter Eriksson badade t.ex. i Lule\u00e5. Isabella L\u00f6vin. Isabella L\u00f6vin badar f\u00f6r havet 18 maj 2014. Samtidigt badar gr\u00f6na partier fr\u00e5n Finland, Sverige, Tyskland, Lettland och Litauen gemensamt f\u00f6r att visa att vi arbetar tillsammans f\u00f6r att skydda \u00d6stersj\u00f6n. V\u00e5ra fem gemensamma krav f\u00f6r renare hav:\n- Mer fisk!\n- Sluta \u00f6verg\u00f6da \u00d6stersj\u00f6n\n- R\u00e4dda klimatet\n- Stoppa plastskr\u00e4pet\n- Fler skyddare havsomr\u00e5den.\n\nL\u00e4s mer: http://www.mp.se/savethesea\n#SAVETHESEA \n\nFotograf: Fredrik Hjerling.",
          1400399898
        ],
        [
          "MP:s Isabella L\u00f6vin blev vald till EU-parlamentet f\u00f6r att driva igenom en gr\u00f6nare fiskepolitik. Nu finns en uppg\u00f6relse i hamn. Fiskelyckan \u00e4r \u00e4ntligen i land.",
          1369998490
        ],
        [
          "Isabella L\u00f6vin kr\u00e4ver stopp f\u00f6r Sveriges undantag f\u00f6r att s\u00e4lja giftig \u00f6stersj\u00f6fisk. http://sverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=1637&artikel=5528411.",
          1368043774
        ],
        [
          "Nerv\u00f6s f\u00f6rberedelse f\u00f6r n\u00e4sta veckas omr\u00f6stning. Ser ut att bli en bra majoritet f\u00f6r radikal reform. Vi har trummat ihop de gr\u00f6na fr\u00e5n alla Eu-l\u00e4nder att pusha p\u00e5 sina landsm\u00e4n fr\u00e5n andra partigrupper. Se n\u00e5gra av dem h\u00e4r p\u00e5 slutet i v\u00e5r lilla kampanjfilm \"Save the fish!\" / Isabella L\u00f6vin. Save the fish. Save the fish! Save the fishermen! We must rebuild fish stocks so that we can eat fish in the future, have healthy ocean ecosystems and sustainable jobs for ...",
          1359806098
        ],
        [
          "Listan \u00f6ver Sveriges Milj\u00f6m\u00e4ktigaste 2013 \u00e4r publicerad. \n \n10 \u00c5sa Romson\n20 Rebecka Carlsson\n30 Maria Wetterstrand\n32 Gustav Fridolin\n34 Carl Schlyter\n40 Isabella L\u00f6vin\n47 Per Bolund\n60 Lise Nordin\n68 Kia Andr\u00e9asson\n90 Lorentz Tovatt. H\u00e4r \u00e4r alla Sveriges Milj\u00f6m\u00e4ktigaste 2013 - Milj\u00f6aktuellt.",
          1359105902
        ],
        [
          "Vi har f\u00e5tt \u00f6ver 1200 mejl fr\u00e5n fantastiska F\u00f6r\u00e4ldravr\u00e5let. Det firar vi med att lyfta deras kampanj till samtal p\u00e5 v\u00e5r nya webbplats. G\u00f6r klimatet till f\u00f6rsta prioritet fr\u00e5n 2013 och fram\u00e5t! Kampanj fr\u00e5n f\u00f6r\u00e4ldravr\u00e5let p\u00e5 email Hej alla som har skickat in ny\u00e5rsh\u00e4lsningar fr\u00e5n f\u00f6r\u00e4ldravr\u00e5let. Till att b\u00f6rja med vill vi tacka f\u00f6r ert engagemang! Milj\u00f6partiet b\u00e4rs av en id\u00e9 om l\u00e5ngsiktig h\u00e5llbarhet och respekt f\u00f6r v\u00e5r planet. Med den\u2026.",
          1358850183
        ],
        [
          "Gr\u00f6na framg\u00e5ngar i Bryssel: Idag r\u00f6stade fikseutskottet i EU ja till viktiga steg f\u00f6r ett mer uth\u00e5lligt fiske. Isabella L\u00f6vin (MP): Fiskebeslutet \u00e4r fantastiskt.",
          1355837528
        ],
        [
          "Hur kan EU stoppa \u00f6verfisket? Nu och en halvtimma fram\u00e5t kan du chatta med Isabella L\u00f6vin om EUs nya fiskeripolitik, som beslutas i Bryssel idag. Skriv din fr\u00e5ga direkt h\u00e4r i kommenterarsf\u00e4ltet! Viktiga fiskbeslut i EU 18\u201319 December 2012 | Isabella L\u00f6vin. VAD OCH N\u00c4R? 18 Dec: EU-parlamentets fiskeriutskott r\u00f6star om den viktigaste delen i reformen av fiskepolitiken, grundf\u00f6rordningen (Rapport\u00f6r: Ulrike.",
          1355832432
        ],
        [
          "Vi har en plan f\u00f6r att stoppa EU:s plundring av v\u00e4rldens hav, skriver Isabella L\u00f6vin. \u201dFattiga l\u00e4nder ska inte lockas att s\u00e4lja ut sina fiskevatten\u201d.",
          1353566151
        ]
      ],
      "dates_start": 1372350808,
      "dates_end": 1455366353,
      "likes_avg": 710,
      "likes_stdev": 824,
      "comments_avg": 65,
      "comments_stdev": 96,
      "shares_avg": 60,
      "shares_stdev": 100
    },
    {
      "number": 7,
      "important": [
        "och",
        "att",
        "som",
        "till",
        "det",
        "med",
        "sverig",
        "ska",
        "ett",
        "kan"
      ],
      "summary": "VI m\u00e5ste nu jobba h\u00e5rdare \u00e4n n\u00e5gonsin f\u00f6r att g\u00e5 vidare och se till att alla m\u00e4nniskor som kommer till Sverige f\u00e5r en bra start i sitt nya land. Regeringen ut\u00f6kar ocks\u00e5 antalet platser p\u00e5 l\u00e4rarutbildningen, har h\u00f6jt l\u00e4rarl\u00f6nerna, investerat f\u00f6r att l\u00e4rare ska f\u00e5 fler kollegor s\u00e5 att den som \u00e4r l\u00e4rare kan f\u00e5 mer tid att m\u00f6ta varje elev, och arbetar f\u00f6r att minska administrationen. F\u00f6r att frig\u00f6ra kraften hos nyanl\u00e4nda f\u00f6retagare och ge fler chansen att bidra till landets v\u00e4lf\u00e4rd, vill Milj\u00f6partiet:\n\n\u2714 skapa snabbsp\u00e5r s\u00e5 att nyanl\u00e4nda f\u00f6retagare kan l\u00e4ra sig spr\u00e5ket och f\u00e5 arbetsmarknadsinsatser utifr\u00e5n den egna kompetensen,\n\n\u2714 att \u201cone-stop-shops\u201d inr\u00e4ttas, s\u00e5 att den som vill starta eget kan f\u00e5 kontakt med flera myndigheter p\u00e5 samma st\u00e4lle, kontakter som annars kan ta l\u00e5ng tid om man inte kan spr\u00e5ket,\n\n\u2714 att blanketter f\u00f6r f\u00f6retagande \u00f6vers\u00e4tts, s\u00e5 att \u00e4ven de som inte beh\u00f6ver perfekt svenska f\u00f6r sin verksamhet \u00e4nd\u00e5 kan f\u00e5 den information som beh\u00f6vs f\u00f6r att starta eget. Sverige beh\u00f6ver se till att det finns h\u00e5llbara system f\u00f6r att ta emot m\u00e4nniskor p\u00e5 flykt och att asyls\u00f6kande snabbt kan komma in i samh\u00e4llet genom m\u00f6jligheter att jobba, starta f\u00f6retag och l\u00e4ra sig spr\u00e5ket. Genom att ge mer pengar till skolan, bidra med ekonomiskt st\u00f6d som skapar jobb och bostad f\u00f6r nyanl\u00e4nda och st\u00e4rka frivilligsveriges arbete f\u00f6r m\u00e4nniskor p\u00e5 flykt, \u00f6kar vi kapaciteten i mottagande och etablering.",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "L\u00c4TTARE ATT ANS\u00d6KA OM FAMILJE\u00c5TERF\u00d6RENING\nmp.se/just-nu/fler-kan-aterforenas\n\nMilj\u00f6partiet arbetar f\u00f6r att fler familjer p\u00e5 flykt ska kunna \u00e5terf\u00f6renas i framtiden. M\u00e5nga som har r\u00e4tt att \u00e5terf\u00f6renas idag kan \u00e4nd\u00e5 inte g\u00f6ra det eftersom st\u00e4ngda gr\u00e4nser g\u00f6r att de inte kan ta sig till en ambassad och l\u00e4mna in en ans\u00f6kan.\n\nD\u00e4rf\u00f6r g\u00f6r regeringen det m\u00f6jligt f\u00f6r syriska familjer att ans\u00f6ka om \u00e5terf\u00f6rening p\u00e5 en svensk ambassad i Sudan. Dit det \u00e4r m\u00f6jligt att \u00e5ka utan visum. D\u00e5 kan fler familjer f\u00e5 en tryggare framtid och bygga sina nya liv i Sverige. Timeline Photos.",
          1484806598
        ],
        [
          "Alla barn har r\u00e4tt att g\u00e5 i skolan. H\u00e5ller du med?\n\nI \u00e5r samlar Musikhj\u00e4lpen in pengar f\u00f6r att det ocks\u00e5 ska g\u00e4lla barn i krig. Sk\u00e4nk en slant i v\u00e5r b\u00f6ssa eller engagera dig p\u00e5 det s\u00e4tt du vill och kan, f\u00f6r att hj\u00e4lpa fler barn att f\u00e5 en utbildning och hopp om framtiden.\n\nbossan.musikhjalpen.se/insamling/miljopartiet-de-grona  #mh16. Alla barn har r\u00e4tt att g\u00e5 i skolan.",
          1481778180
        ],
        [
          "INGEN SKA L\u00c4MNAS EFTER I SKOLAN\n\nAlla barn, oavsett uppv\u00e4xt eller f\u00f6ruts\u00e4ttningar, har r\u00e4tt till en \u00e4rlig chans i den svenska skolan. Skolan ska vara bra f\u00f6r alla elever.\n\nIkv\u00e4ll m\u00f6ts Gustav Fridolin och Jan Bj\u00f6rklund (L) i partiledarduell i TV4. F\u00f6r Milj\u00f6partiet \u00e4r det sj\u00e4lvklart att satsa p\u00e5 det som bygger skolan stark. F\u00f6r alla.\n\nL\u00e4s mer om det h\u00e4r:\nexpressen.se/debatt/det-ska-inte-finnas-skilda-varldar-i-skolan/\n\nOch gl\u00f6m inte att kolla in TV4 klockan 20.30! Timeline Photos.",
          1480607932
        ],
        [
          "1+1=2!\n\nN\u00e4r vi adderar l\u00e4rarnas h\u00e5rda jobb med elevernas mod att ta sig \u00f6ver hinder f\u00e5r vi nya resultat!\n\nIdag redovisas ett trendbrott i den internationella kunskapsm\u00e4tningen #TIMSS: Svenska elevers po\u00e4ng i matematik och naturvetenskap stiger. Det h\u00e4r \u00e4r en arbetsseger och ett styrkebesked f\u00f6r hela #skolan.\n\nBra jobbat alla elever, l\u00e4rare och andra\nmedarbetare i skolans v\u00e4rld som jobbat h\u00e5rt f\u00f6r nya framg\u00e5ngar! Timeline Photos.",
          1480436100
        ],
        [
          "UNGA SOM PLUGGAR KAN F\u00c5 STANNA I SVERIGE\n\nUtbildning \u00e4r den viktigaste v\u00e4gen f\u00f6r nyanl\u00e4nda in i det svenska samh\u00e4llet. Regeringen f\u00f6resl\u00e5r nu en lag\u00e4ndring: Barn som kom ensamma till Sverige f\u00f6re 24 november f\u00f6rra \u00e5ret, och saknar ordnat mottagande i hemlandet, kan f\u00e5 stanna f\u00f6r att plugga p\u00e5 gymnasiet.\n\nGenom f\u00f6rl\u00e4ngda uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd kan eleverna f\u00e5 en st\u00f6rre trygghet och m\u00f6jlighet att fokusera p\u00e5 sin utbildning. Och senare bygga sin framtid i Sverige. Ensamkommande som pluggar kan f\u00e5 stanna under studietid - Nyheter (Ekot) Regeringen \u00e4r nu \u00f6verens om en lag\u00e4ndring som g\u00f6r att de ensamkommande flyktingbarn som riskerade utvisning p\u00e5 sin 18-\u00e5rsdag f\u00e5r stanna i Sverige om de ...",
          1479982046
        ],
        [
          "ALLA BARN HAR R\u00c4TT ATT L\u00c4RA SIG L\u00c4SA\naftonbladet.se/debatt/a/PGjve/sveriges-framgang-vilar-i-pippis-hander\n\nVisste du...\n\u2022 att det kr\u00e4vs 5000 timmar att tr\u00e4na upp sin l\u00e4skondition?\n\u2022 att l\u00e4sning f\u00f6renklar l\u00e4randet i alla skol\u00e4mnen?\n\u2022 att ett l\u00e4sande barn l\u00e4mnar skolan med ett ordf\u00f6rr\u00e5d p\u00e5 50000 - 70000 ord?\n\u2022 att bra l\u00e4sf\u00f6rst\u00e5else \u00e4r nyckeln b\u00e5de till framg\u00e5ng i skolan och till ett livsl\u00e5ngt l\u00e4rande?\n\nS\u00e5 l\u00e4s f\u00f6r barnen, l\u00e4s tillsammans, ta en extra tur till biblioteket eller l\u00e4s en sp\u00e4nnande bok p\u00e5 en helt ny plats.\n\nTrevligt l\u00e4slov! Timeline Photos.",
          1477932443
        ],
        [
          "ALLA KOMMUNER TAR DEL AV REGERINGENS SKOLSATSNING\n\nNu st\u00e5r det klart hur regeringens satsning p\u00e5 fler anst\u00e4llda i skolan f\u00f6rdelas f\u00f6r det h\u00e4r l\u00e4s\u00e5ret. Alla kommuner har ans\u00f6kt och f\u00e5r ta del av regeringens satsningar p\u00e5 l\u00e5gstadiet!\n\nDessutom har regeringen h\u00f6jt satsningen fr\u00e5n 2 till 2,8 miljarder. \u00c5rets pengar anv\u00e4nds dels till nyanst\u00e4llningar i skola och fritids, dels till att beh\u00e5lla den personal som anst\u00e4lldes redan f\u00f6rra \u00e5ret med hj\u00e4lp av satsningen.\n\nAv de som nyanst\u00e4lls i skolan ber\u00e4knas 6 av 10 vara l\u00e5gstadiel\u00e4rare, f\u00f6rskoll\u00e4rare eller speciall\u00e4rare. Det kommer \u00e4ven anst\u00e4llas l\u00e4rarassistenter och administrat\u00f6rer som kan avlasta l\u00e4rarna. P\u00e5 fritids kommer pengarna i f\u00f6rsta hand anv\u00e4ndas till att anst\u00e4lla fritidspedagoger.\n\nTidiga insatser i skolan \u00e4r en viktig fr\u00e5ga f\u00f6r Milj\u00f6partiet. Med mer personal i l\u00e5gstadiet f\u00e5r eleverna mer tid med sina l\u00e4rare!\n\nL\u00e4s mer hos Skolverket:\nwww.skolverket.se/om-skolverket/press/pressmeddelanden/2016/pressmeddelanden-2016-1.244816/mer-personal-till-lagstadiet-och-fritidshem-1.254087. Timeline Photos.",
          1476188422
        ],
        [
          "REGERINGEN TILLS\u00c4TTER UTREDNING F\u00d6R ATT MINSKA \u201dLIMBOFALL\"\n\nIdag kan vissa personer som f\u00e5tt avslag p\u00e5 sina asylans\u00f6kningar \u00e4nd\u00e5 inte utvisas, p\u00e5 grund av sk\u00e4l som ligger utanf\u00f6r deras kontroll.\n\nDe hamnar i ett slags limbo, eftersom de inte kan l\u00e4mna landet, men inte heller f\u00e5r m\u00f6jlighet att skapa ett liv h\u00e4r. Regeringen tills\u00e4tter d\u00e4rf\u00f6r en utredning f\u00f6r att motverka att m\u00e4nniskor hamnar i en s\u00e5dan oh\u00e5llbar situation. \n\n- Redan idag \u00e4r intentionen i lagen att personer som inte kan avvisas ska f\u00e5 uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd, men \u00e4nd\u00e5 lever ett antal m\u00e4nniskor i den h\u00e4r situationen. det m\u00e5ste bli tydligare att de har r\u00e4tt till uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd, s\u00e4ger Maria Ferm, talesperson f\u00f6r migration och lika r\u00e4tt. Timeline Photos.",
          1474531237
        ],
        [
          "SNABBARE V\u00c4GAR IN I SAMH\u00c4LLET F\u00d6R NYANL\u00c4NDA\nregeringen.se/pressmeddelanden/2016/09/forbattrat-mottagande-och-kortare-vagar-till-arbete/\n\nSverige v\u00e4xer och fler m\u00e4nniskor beh\u00f6ver snabbare kunna vara med och bidra till v\u00e5rt gemensamma samh\u00e4llsbygge. Nu investerar regeringen i ett b\u00e4ttre mottagande och etablering av nyanl\u00e4nda i kommunerna.\n\nBland annat g\u00f6rs satsningar f\u00f6r att nyanl\u00e4nda ska kunna starta f\u00f6retag, snabbt f\u00e5 nytta av sin tidigare utbildning och samtidigt kunna l\u00e4ra sig spr\u00e5ket.\n\nN\u00e4r fler \u00e4r med och bygger samh\u00e4llet st\u00e4rker det inte bara m\u00e5ngfalden - utan \u00e4ven v\u00e5r ekonomi och v\u00e5r v\u00e4lf\u00e4rd.\n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1474286218
        ],
        [
          "S\u00c5 G\u00d6R VI L\u00c4RARYRKET MER ATTRAKTIVT\n\nSverige beh\u00f6ver fler l\u00e4rare. D\u00e4rf\u00f6r jobbar Milj\u00f6partiet f\u00f6r att fler ska vilja utbilda sig till l\u00e4rare, stanna och utvecklas i yrket \u2013 men ocks\u00e5 f\u00f6r att fler ska vilja komma tillbaka till l\u00e4raryrket efter att en tid jobbat med n\u00e5got annat.\n\nSverige har idag 40 000 utbildade l\u00e4rare som inte arbetar som l\u00e4rare. F\u00f6r att g\u00f6ra det l\u00e4ttare att ta steget tillbaka till klassrummet f\u00f6resl\u00e5r regeringen en webbutbildning f\u00f6r \u00e5terv\u00e4ndande l\u00e4rare. Den som redan har en l\u00e4rarutbildning ska snabbt kunna uppdatera sina kunskaper.\n\nUtbildningen \u00e4r en av flera insatser f\u00f6r att m\u00f6ta l\u00e4rarbristen. Regeringen ut\u00f6kar ocks\u00e5 antalet platser p\u00e5 l\u00e4rarutbildningen, har h\u00f6jt l\u00e4rarl\u00f6nerna, investerat f\u00f6r att l\u00e4rare ska f\u00e5 fler kollegor s\u00e5 att den som \u00e4r l\u00e4rare kan f\u00e5 mer tid att m\u00f6ta varje elev, och arbetar f\u00f6r att minska administrationen. Webbutbildning ska locka tillbaka l\u00e4rare till skolan - DN.SE. Regeringen vill locka tillbaka 40.000 utbildade l\u00e4rare som arbetar med annat tillbaka till skolan. Efter 3.",
          1473688134
        ],
        [
          "B\u00c4TTRE ST\u00d6D TILL BARN P\u00c5 FLYKT\n\nIdag \u00e4r 130 miljoner m\u00e4nniskor i v\u00e4rlden i behov av humanit\u00e4r hj\u00e4lp. Barnen \u00e4r de mest utsatta. D\u00e4rf\u00f6r vill regeringen g\u00f6ra mer f\u00f6r att hj\u00e4lpa barn p\u00e5 flykt.\n\nNu satsar vi 2,5 miljarder kronor extra p\u00e5 bist\u00e5ndet som bland annat ska g\u00e5 till att sk\u00e4nka framtidshopp till de mest utsatta barnen p\u00e5 jorden - genom tillg\u00e5ng till mat, vatten, mediciner och skolg\u00e5ng. Pengarna kan ocks\u00e5 anv\u00e4ndas till att f\u00f6rebygga krig och konflikter s\u00e5 att f\u00e4rre barn och familjer tvingas fly f\u00f6r sina liv.\n\nUt\u00f6ver de extra bist\u00e5ndspengarna f\u00f6rs 3,9 miljarder kronor tillbaka till bist\u00e5ndet - pengar som bland annat kan anv\u00e4ndas f\u00f6r sexuell och reproduktiv h\u00e4lsa och r\u00e4ttigheter. P\u00e5 s\u00e5 s\u00e4tt ger svenskt bist\u00e5nd en tryggare framtid f\u00f6r fler m\u00e4nniskor.\n\nL\u00e4s mer: \nregeringen.se/pressmeddelanden/2016/08/ny-bistandssatsning-med-fokus-pa-barn-pa-flykt/\n\ndn.se/debatt/minskade-asylkostnader-ger-utrymme-for-hogre-bistand/ Timeline Photos.",
          1472625296
        ],
        [
          "NU F\u00c5R L\u00c4RARNA H\u00d6GRE L\u00d6N\n\nAlla elever ska f\u00e5 m\u00f6ta kunniga och engagerade l\u00e4rare. D\u00e5 \u00e4r det viktigt att fler l\u00e4rare f\u00e5r h\u00f6gre l\u00f6n. Nu tar vi ett viktigt steg i den riktningen!\n\nIdag tr\u00e4der regeringens satsning L\u00e4rarl\u00f6nelyftet i kraft. Genom tre miljarder kronor extra per \u00e5r kommer n\u00e4stan 60 000 l\u00e4rare f\u00e5 h\u00f6gre l\u00f6n.\n\nGenom h\u00f6gre l\u00f6ner, b\u00e4ttre m\u00f6jligheter att utvecklas och en b\u00e4ttre arbetsmilj\u00f6 med mindre administration och mer avlastning, vill regeringen att fler ska vilja bli l\u00e4rare och att fler ska forts\u00e4tta vara l\u00e4rare. \n\nH\u00e5ller du med? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1467365647
        ],
        [
          "BROBYGGARE P\u00c5 SKOLOR I UTSATTA OMR\u00c5DEN \nmp.se/just-nu/brobyggare-pa-skolor-i-utsatta-omraden\n \nIdag sommartalade Gustav Fridolin i Vittsj\u00f6. Han talade om hur Sveriges regering \u00e4r fast besluten att bryta segregationen i samh\u00e4llet, och om att skolan \u00e4r nyckeln f\u00f6r att klara det. \n\nSkolan har unika m\u00f6jligheter att st\u00e4rka samh\u00f6righet och m\u00e5ngfald och vara en m\u00f6tesplats f\u00f6r elever med olika bakgrund. Skolan kan ocks\u00e5 l\u00e4nka samman akt\u00f6rer i lokalsamh\u00e4llet, vilket \u00e4r s\u00e4rskilt viktigt p\u00e5 skolor i utsatta omr\u00e5den.\n\nMilj\u00f6partiet vill att de skolor som har de st\u00f6rsta utmaningarna ska kunna anst\u00e4lla brobyggare. \n\nBrobyggarna ska jobba f\u00f6r att:\n\u2713 skapa samverkan mellan skola, polis, socialtj\u00e4nst och civilsamh\u00e4lle\n\n\u2713 fungera som spindeln i n\u00e4tet och se till att skolan blir den drivande kraften i att v\u00e4nda utvecklingen f\u00f6r att f\u00f6rebygga kriminalitet, otrygghet och brist p\u00e5 framtidshopp hos unga\n\n\u2713 utbyta erfarenheter, skapa samverkansprojekt, ge erfarenhet med andra skolor\n\n\u2713 g\u00f6ra utsatta omr\u00e5den \u00f6ppnare, tryggare och starkare. \n\nGillar du f\u00f6rslaget? Dela bilden! Timeline Photos.",
          1466250671
        ],
        [
          "ASYLS\u00d6KANDE SKA KUNNA \u00d6PPNA BANKKONTO\nsverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=83&artikel=6454397 \n\nN\u00e4r m\u00e4nniskor kommer till Sverige \u00e4r det viktigt att de snabbt kan komma in p\u00e5 arbetsmarknaden och in i det svenska samh\u00e4llet. Nu blir det enklare!\n\nGenom intensivt arbete under ledning av Per Bolund har Finansinspektionen presenterat ett f\u00f6rslag som kommer ge asyls\u00f6kande m\u00f6jlighet ans\u00f6ka om bankkonto genom sitt tillf\u00e4lliga ID. Det hj\u00e4lper tiotusentals asyls\u00f6kande som vill jobba och betala skatt, men som tidigare f\u00e5tt nej eftersom de inte kunnat starta bankkonto.\n\nS\u00e5 st\u00e4rker vi etableringen och tar vara p\u00e5 de kompetenser som efterfr\u00e5gas p\u00e5 svensk arbetsmarknad, och bygger ett starkare Sverige tillsammans.\n\nHar du id\u00e9er f\u00f6r hur asyls\u00f6kande snabbt ska komma in i samh\u00e4llet? Skriv en kommentar. Timeline Photos.",
          1466079209
        ],
        [
          "INVESTERINGAR I SKOLAN \u00c4R INVESTERINGAR MOT POPULISM\nexpressen.se/debatt/hat-tystar-den-som-star-upp-for-humanism/\n\n\u201cSkolan ska ge oss de verktyg vi beh\u00f6ver f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 v\u00e4rlden, inte bara upprepa v\u00e5r egen bild av den\u201d - Gustav Fridolin.\n\nDen svenska skolan ska vara en m\u00f6tesplats f\u00f6r elever med olika bakgrund, erfarenheter och \u00e5sikter. En plats d\u00e4r eleverna v\u00e4xer genom att m\u00f6ta olika perspektiv och forma sina uppfattningar n\u00e4r dessa perspektiv pr\u00f6vas mot varandra.\n\nD\u00e5 m\u00e5ste vi bryta skolsegregationen och ge varje elev de verktyg som beh\u00f6vs f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 v\u00e4rlden. L\u00e5ta eleverna l\u00e4ra sig se skillnad p\u00e5 sant och falskt, fakta och propaganda, hatsajt och nyhetssajt.\n\nD\u00e4rf\u00f6r investerar regeringen i:\n\u2713 samverkan f\u00f6r b\u00e4sta skola\n\u2713 m\u00f6jlighet f\u00f6r friskolor att ta emot nyanl\u00e4nda\n\u2713 riktade investeringar i de skolor som har det tuffast\n\u2713 k\u00e4llkritik och medie- och informationskunnighet\n\u2713 bemannade skolbibliotek. Timeline Photos.",
          1465969916
        ],
        [
          "TIODUBBELT ST\u00d6D TILL L\u00c4XHJ\u00c4LP\n\nI skolan ska alla barn ha en \u00e4rlig chans att n\u00e5 m\u00e5len. D\u00e5 beh\u00f6ver vi se till att fler f\u00e5r mer tid med sina l\u00e4rare och mer direkt st\u00f6d med l\u00e4xor och annat skolarbete.\n\nD\u00e4rf\u00f6r satsar regeringen 281 miljoner p\u00e5 l\u00e4xhj\u00e4lp till 2200 skolor och ideella organisationer. Det \u00e4r n\u00e4stan tiodubbelt st\u00f6d j\u00e4mf\u00f6rt med f\u00f6rra \u00e5ret. Det inneb\u00e4r att de elever som beh\u00f6ver det allra mest f\u00e5r l\u00e4xhj\u00e4lp och mer st\u00f6d vid sidan av schemat!\n\nL\u00e4s mer: skolverket.se/om-skolverket/press/pressmeddelanden/2016/pressmeddelanden-2016-1.244816/281-miljoner-i-laxhjalp-till-over-2200-skolor-1.250920. Timeline Photos.",
          1464764696
        ],
        [
          "VIKTIG \u00d6VERENSKOMMELSE F\u00d6R NYANL\u00c4NDAS M\u00d6JLIGHET ATT G\u00c5 I FRISKOLA\naftonbladet.se/nyheter/article22892259.ab\n\nAlla barn har r\u00e4tt till en god skolg\u00e5ng. Idag tar tio procent av Sveriges skolor emot h\u00e4lften av alla nyanl\u00e4nda elever - medan flera skolor som vill inte f\u00e5r chansen att ta emot n\u00e5gra nyanl\u00e4nda alls. F\u00f6r nyanl\u00e4nda barn inneb\u00e4r dagens k\u00f6regler att vissa skolor blir sv\u00e5ra att komma in p\u00e5.\n\nD\u00e4rf\u00f6r har regeringen och de borgerliga partierna kommit \u00f6verens om en ny lag  lag som g\u00f6r att popul\u00e4ra friskolor ska kunna ta emot en viss andel nyanl\u00e4nda, trots att de har k\u00f6. Det skapar \u00e4rliga m\u00f6jligheter f\u00f6r alla barn att g\u00e5 p\u00e5 alla skolor, \u00e4ven de som kommer fr\u00e5n krig och f\u00f6rtryck och aldrig haft m\u00f6jlighet att st\u00e4lla sig i k\u00f6. S\u00e5 kan vi minska klyftorna i skolan och bygga ett Sverige som h\u00e5ller ihop.\n\nH\u00e5ller du med?\nDela bilden!\n\nL\u00e4s mer:\ndagenssamhalle.se/debatt/bred-oeverenskommelse-om-nyanlaenda-elever-i-friskolor-25317. Timeline Photos.",
          1464340241
        ],
        [
          "FLER SPECIALL\u00c4RARE I SKOLAN\n\nBarn l\u00e4r sig olika. D\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver vi en skolkultur d\u00e4r det uppfattas naturligt att elever l\u00e4r sig p\u00e5 olika s\u00e4tt och olika snabbt. En skola d\u00e4r elevers olika f\u00f6ruts\u00e4ttningar och f\u00f6rm\u00e5gor accepteras.\n\nF\u00f6r att skapa den skolan beh\u00f6vs en politik som ger l\u00e4rarna m\u00f6jligheter att se varje elev och m\u00f6ta deras behov. Det beh\u00f6vs specialpedagogiska verktyg och tid f\u00f6r varje elev. D\u00e4rf\u00f6r har regeringen \u00f6ppnat upp speciall\u00e4rarutbildningen f\u00f6r fler och f\u00f6rb\u00e4ttrat villkoren f\u00f6r den som utbildar sig till speciall\u00e4rare \u2014 och antalet speciall\u00e4rare har skjutit i h\u00f6jden.\n\nNu tar regeringen n\u00e4sta steg:\n\u2713 Alla som vill bli speciall\u00e4rare b\u00f6r f\u00e5 en plats \u2013 regeringen tredubblar investeringen\n\u2713 Medel f\u00f6r fler speciall\u00e4rare till kommunerna\n\u2713 Skolutvecklingsprogrammet \u201dSpecialpedagogik f\u00f6r alla\u201d startar\n\nL\u00c4S MER\nregeringen.se/pressmeddelanden/2016/05/nya-insatser-for-fler-specialpedagoger/\nmp.se/just-nu/specialpedagogik-alla (2015) Timeline Photos.",
          1463213455
        ],
        [
          "LAGF\u00d6RSLAG: ERS\u00c4TTNING TILL TV\u00c5NGSSTERILISERADE\n\nRegeringen f\u00f6resl\u00e5r en ny lag som inneb\u00e4r att de som tvingats sterilisera sig vid byte av juridiskt k\u00f6n kan f\u00e5 ekonomisk ers\u00e4ttning av staten.\n\nLagf\u00f6rslaget, som f\u00f6rhoppningsvis b\u00f6rjar g\u00e4lla under 2018, \u00e4r ett viktigt steg i erk\u00e4nnandet av transpersoners m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter. Det h\u00e4r \u00e4r en fr\u00e5ga som l\u00e4nge drivits av transr\u00e4ttsr\u00f6relsen och Milj\u00f6partiet \u00e4r stolta \u00f6ver att vara en del av en regering som nu l\u00e4gger det h\u00e4r lagf\u00f6rslaget till riksdagen.\n\nL\u00e4s mer: regeringen.se/pressmeddelanden/2016/04/regeringen-tar-initiativ-till-lagforslag-om-ersattning-for-personer-som-steriliserats-i-samband-med-konsbyte/ Timeline Photos.",
          1461771523
        ],
        [
          "SVERIGE V\u00c4XER - 10 F\u00d6RSLAG F\u00d6R B\u00c4TTRE ETABLERING\nmp.se/just-nu/10-initiativ-battre-mottagande-och-snabbare-etablering-av-nyanlanda\n\nDet kommer m\u00e5nga m\u00e4nniskor till Sverige som vill vara med och bygga det moderna och h\u00e5llbara samh\u00e4llet. De beh\u00f6ver snabbt l\u00e4ra sig spr\u00e5ket, g\u00e5 i skolan och komma i arbete. Lyckas vi kommer det st\u00e4rka Sveriges ekonomi och v\u00e4lf\u00e4rd. Vi beh\u00f6ver fler vuxna i skolan och fler h\u00e4nder i v\u00e5rden.\n\nI v\u00e5rbudgeten presenterar regeringen 10 f\u00f6rslag f\u00f6r b\u00e4ttre mottagande och etablering av nyanl\u00e4nda. Den inneh\u00e5ller bland annat satsningar f\u00f6r att nyanl\u00e4nda ska kunna starta f\u00f6retag, b\u00e4ttre spr\u00e5kundervisning och snabbare nytta av sin tidigare utbildning. Timeline Photos.",
          1460540226
        ],
        [
          "MP VILL TA VARA P\u00c5 KOMPETENSEN HOS NYANL\u00c4NDA\n\nSverige v\u00e4xer! Sveriges ekonomi kan v\u00e4xa om vi tar tillvara p\u00e5 nyanl\u00e4ndas kompetenser. Vi beh\u00f6ver g\u00f6ra allt som st\u00e5r i v\u00e5r makt f\u00f6r att h\u00f6ja kapaciteten i mottagandet och f\u00f6rb\u00e4ttra etableringen. \n\nEn av de viktigaste etableringsfr\u00e5gorna handlar om m\u00f6jligheten att jobba. D\u00e4rf\u00f6r vill Milj\u00f6partiet:\n\n\u25cf Att fler asyls\u00f6kande ska kunna arbeta fr\u00e5n dag ett,\n\u25cf Uppr\u00e4tta snabbsp\u00e5r f\u00f6r nyanl\u00e4nda f\u00f6retagare,\n\u25cf Ha ett digitalt utbildningspaket i svenska, som komplement till SFI.\n\nL\u00e4s mer:\nhttp://www.svd.se/mp-byrakrati-hindrar-asylsokande-fran-att-arbeta/om/svenskt-flyktingmottagande\n\naftonbladet.se/debatt/article22324393.ab \n\nsydsvenskan.se/sverige/mp-forslag-statlig-svenskkurs-i-mobilen\n\nHar du id\u00e9er p\u00e5 hur nyanl\u00e4nda snabbt kan komma i arbete? Skriv i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1458113937
        ],
        [
          "J\u00c4MST\u00c4LLDHET B\u00d6RJAR I SKOLAN\n\n\u201dSkolan ska vara en plats som befriar fr\u00e5n normer snarare \u00e4n bef\u00e4ster dem\u201d - Janine Alm Ericson, Milj\u00f6partiets talesperson f\u00f6r j\u00e4mst\u00e4lldhet.\n\nBra skolresultat bygger p\u00e5 att alla barn f\u00e5r trivas, utvecklas och vara sig sj\u00e4lva. D\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver vi arbeta mot de normer som begr\u00e4nsar v\u00e5ra barn redan i skolan.\n\nM\u00e5nga skolor g\u00f6r ett bra jobb f\u00f6r att st\u00e4rka arbetet f\u00f6r j\u00e4mst\u00e4lldhet. Politikens ansvar \u00e4r att att ge skolorna de verktyg som beh\u00f6vs f\u00f6r att motverka diskriminering och kr\u00e4nkande behandling.\n\nMed ett medvetet normkritiskt arbete f\u00f6r barn och unga i och utanf\u00f6r skolan har vi en enorm m\u00f6jlighet att f\u00f6r\u00e4ndra b\u00e5de samh\u00e4lle och skola till det b\u00e4ttre.\n\nL\u00e4s mer: svt.se/opinion/fridolin-attonde-mars\n\nInl\u00e4gg 1: Psykisk h\u00e4lsa facebook.com/miljopartiet/photos/a.10150363631476151.402199.34780126150/10154016574466151/\n\nHar du id\u00e9er p\u00e5 hur skolan kan jobba med normkritik? Vi vill veta. Skriv i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1457440831
        ],
        [
          "VI M\u00c5STE V\u00c4RNA DET \u00d6PPNA SAMTALET\nexpressen.se/nyheter/alice-bah-kuhnke-vill-mjuka-upp-debatten/\n \nI dagens samh\u00e4llsklimat \u00e4r hat och hot mot opinionsbildare, journalister, politiker och konstn\u00e4rer vardagsmat.\n \nEtt s\u00e5dant polariserat och h\u00e5rt klimat ger allvarliga konsekvenser f\u00f6r demokratin och \u00e4r ett hot mot den \u00f6ppna och fria debatten.\n \nD\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver vi st\u00e4rka det \u00f6ppna samh\u00e4llet och p\u00e5 allvar s\u00e4tta in insatser som kan skapa ett mjukare klimat.\n \nN\u00e5gra omr\u00e5den d\u00e4r regeringen nu arbetar med insatser \u00e4r:\n \n\u2714 Insatser mot hat och hot p\u00e5 n\u00e4tet, samt f\u00f6rbyggande arbete d\u00e4r barn och ungas f\u00f6rm\u00e5ga i kritiskt t\u00e4nkande st\u00e4rks\n\n\u2714 Mer kultur f\u00f6r att st\u00e4rka det fria och demokratiska samtalet i hela landet. Genom kulturen kan en m\u00e5ngfald av ber\u00e4ttelser och uttryck komma fram och berika varandra.\n \n\u2714 \u00d6ka antalet m\u00f6tesplatser runt om i landet, f\u00f6r att st\u00e4rka m\u00f6ten mellan m\u00e4nniskor med olika bakgrund och erfarenhet.\n\nHar du n\u00e5gon id\u00e9 p\u00e5 hur vi kan v\u00e4rna demokratin? Skriv i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1456499214
        ],
        [
          "S\u00c5 VILL MP UNDERL\u00c4TTA F\u00d6R NYANL\u00c4NDA F\u00d6RETAGARE\naftonbladet.se/debatt/article22324393.ab\n\nJust nu kommer m\u00e5nga m\u00e4nniskor till Sverige f\u00f6r att bygga upp sina nya liv. Bland dem finns entrepren\u00f6rer med erfarenhet av att driva f\u00f6retag - en v\u00e4rdefull kompetens som kan skapa nya jobb i Sverige. Det \u00e4r en m\u00f6jlighet som vi ska ta tillvara.\n\nF\u00f6r att frig\u00f6ra kraften hos nyanl\u00e4nda f\u00f6retagare och ge fler chansen att bidra till landets v\u00e4lf\u00e4rd, vill Milj\u00f6partiet:\n\n\u2714 skapa snabbsp\u00e5r s\u00e5 att nyanl\u00e4nda f\u00f6retagare kan l\u00e4ra sig spr\u00e5ket och f\u00e5 arbetsmarknadsinsatser utifr\u00e5n den egna kompetensen,\n\n\u2714 att \u201cone-stop-shops\u201d inr\u00e4ttas, s\u00e5 att den som vill starta eget kan f\u00e5 kontakt med flera myndigheter p\u00e5 samma st\u00e4lle, kontakter som annars kan ta l\u00e5ng tid om man inte kan spr\u00e5ket,\n\n\u2714 att blanketter f\u00f6r f\u00f6retagande \u00f6vers\u00e4tts, s\u00e5 att \u00e4ven de som inte beh\u00f6ver perfekt svenska f\u00f6r sin verksamhet \u00e4nd\u00e5 kan f\u00e5 den information som beh\u00f6vs f\u00f6r att starta eget.\n\nS\u00e5 bygger vi Sverige starkare!\n\nH\u00e5ller du med? Gilla och dela! S\u00e5 kan flyktingar bli v\u00e5ra nya f\u00f6retagare. MP: Sverige har inte r\u00e5d att sl\u00f6sa bort de nyanl\u00e4ndas unika kompetenser.",
          1456477701
        ],
        [
          "MER PENGAR TILL IDEELL L\u00c4XHJ\u00c4LP\ndn.se/nyheter/sverige/mer-pengar-till-ideell-laxhjalp/ \n\nI skolan ska alla ha en \u00e4rlig chans att n\u00e5 m\u00e5len. D\u00e5 beh\u00f6ver m\u00e5nga elever mer tid och mer direkt st\u00f6d. Nu ser vi till att l\u00e4xhj\u00e4lpen g\u00e5r till de som beh\u00f6ver det allra mest.\n\nIdag beslutar regeringen att dubbla pengarna till ideella f\u00f6reningar som hj\u00e4lper elever med l\u00e4xor. De \u00f6ronm\u00e4rkta pengarna till ideell l\u00e4xhj\u00e4lp \u00f6kar fr\u00e5n 4 miljoner till 8 miljoner kronor.\n\n- Alla elever ska f\u00e5 det st\u00f6d och den tid man beh\u00f6ver f\u00f6r att n\u00e5 m\u00e5len. Det h\u00e4r beslutet ger ett tydligt st\u00f6d till huvudm\u00e4nnen att uppfylla det l\u00f6ftet, s\u00e4ger utbildningsminister Gustav Fridolin.\n\nH\u00e5ller du med? Gilla och dela! Timeline Photos.",
          1456392321
        ],
        [
          "MARIA FERM SKA UTREDA LAGLIGA V\u00c4GAR TILL EU\nsverigesradio.se/sida/artikel.aspx?programid=83&artikel=6354351 \n\nDen som flyr ska inte beh\u00f6va uts\u00e4tta sig f\u00f6r farliga sj\u00f6resor, syrefattiga lastutrymmen eller de andra riskfyllda v\u00e4gar som kr\u00e4ver ett stort antal m\u00e4nniskoliv varje \u00e5r.\n\nIdag utser regeringen Maria Ferm att utreda lagliga v\u00e4gar f\u00f6r att s\u00f6ka asyl. Hon ska analysera f\u00f6ruts\u00e4ttningar f\u00f6r hur m\u00e4nniskor p\u00e5 flykt ska kunna ta sig till EU utan att riskera livet. I uppdraget ing\u00e5r \u00e4ven att unders\u00f6ka om lagliga v\u00e4gar kan bidra till en j\u00e4mnare f\u00f6rdelning av m\u00e4nniskor p\u00e5 flykt mellan EU:s l\u00e4nder.\n\nUtredningen \u00e4r en del av den uppg\u00f6relse som gjordes mellan regeringen och de borgerliga partierna i oktober 2015. Timeline Photos.",
          1453989984
        ],
        [
          "GEMENSAMT ANSVAR KR\u00c4VS F\u00d6R ATT GE M\u00c4NNISKOR P\u00c5 FLYKT ETT BRA MOTTAGANDE\nsvtplay.se/klipp/6111159/debatt-i-aktuellt-mellan-maria-ferm-och-jimmie-akesson\n\nV\u00e4rlden har det senaste \u00e5ret upplevt den v\u00e4rsta flyktingkatastrofen sedan andra v\u00e4rldskriget. M\u00e5nga m\u00e4nniskor s\u00f6ker trygghet i Europa och behovet av gemensamt ansvarstagande \u00e4r st\u00f6rre \u00e4n n\u00e5gonsin.\n\nSverige beh\u00f6ver se till att det finns h\u00e5llbara system f\u00f6r att ta emot m\u00e4nniskor p\u00e5 flykt och att asyls\u00f6kande snabbt kan komma in i samh\u00e4llet genom m\u00f6jligheter att jobba, starta f\u00f6retag och l\u00e4ra sig spr\u00e5ket. Det \u00e4r en avg\u00f6rande framtidsinvestering.\n\n\u201cDet kr\u00e4vs ett b\u00e4ttre ansvarstagande och en b\u00e4ttre ansvarsf\u00f6rdelning inom Europa. Men vi m\u00e5ste ocks\u00e5 fr\u00e5ga oss sj\u00e4lva vilket ansvar vi har f\u00f6r varandra som m\u00e4nniskor. Vi m\u00e5ste fundera \u00f6ver hur vi kan ge m\u00e4nniskor ett h\u00e5llbart mottagande, s\u00e5 att de kommer in i samh\u00e4llet och s\u00e5 att vi kan hj\u00e4lpa de m\u00e4nniskor som \u00e4r i behov av skydd.\u201d - Maria Ferm.\n\nL\u00e4s mer om vad regeringen g\u00f6r f\u00f6r att st\u00e4rka etableringen:\nmp.se/just-nu/atta-initiativ-battre-etablering\n\nH\u00e5ller du med? Gilla och dela! Debatt i Aktuellt mellan Maria Ferm och Jimmie \u00c5kesson | SVT Play. I en debatt med Milj\u00f6partiets Maria Ferm hyllar SD-ledaren Jimmie \u00c5kesson Danmarks nya tuffa asyllag.",
          1453903284
        ],
        [
          "\u00c5TTA INITIATIV F\u00d6R B\u00c4TTRE ETABLERING\n\nF\u00f6rra \u00e5ret tog Sverige emot 160 000 m\u00e4nniskor p\u00e5 flykt. Samh\u00e4llsbehoven v\u00e4xer och vi borde tidigare insett att kapaciteten f\u00f6r mottagande och etablering beh\u00f6ver st\u00e4rkas.\n \nAtt f\u00f6rb\u00e4ttra mottagandet och korta tiden f\u00f6r etablering \u00e4r en av regeringens viktigaste uppgifter f\u00f6r Sverige 2016.\n \nD\u00e4rf\u00f6r arbetar regeringen med \u00e5tta initiativ f\u00f6r att st\u00e4rka nyanl\u00e4ndas etablering:\n \n\u2714 Snabbare etablering p\u00e5 arbetsmarknaden \n\u2714 B\u00e4ttre utbildningsm\u00f6jligheter och snabbare bekr\u00e4ftelse av kompetens\n\u2714 B\u00e4ttre villkor f\u00f6r entrepren\u00f6rskap och f\u00f6retagande\n\u2714 Mer resurser till en bra skola f\u00f6r alla barn\n\u2714 Ett effektivare mottagande av ensamkommande barn och unga\n\u2714 Regelf\u00f6renklingar f\u00f6r effektivare etablering: boende, skola och socialtj\u00e4nst\n\u2714 Mer resurser till v\u00e4lf\u00e4rden\n\u2714 En nationell offensiv f\u00f6r att bek\u00e4mpa rasism.\n\nS\u00e5 investerar vi f\u00f6r framtiden.\n\nH\u00e5ller du med? Gilla och dela!\n\nL\u00e4s mer om f\u00f6rslagen:\ndn.se/debatt/sa-ska-regeringen-forbattra-de-nyanlandas-etablering/\n\nmp.se/just-nu/atta-initiativ-battre-etablering. \u201dS\u00e5 ska regeringen f\u00f6rb\u00e4ttra de nyanl\u00e4ndas etablering\u201d - DN.SE. Integration. Sverige \u00e4r ett litet land som f\u00f6rra \u00e5ret tog emot 160 000 m\u00e4nniskor i den v\u00e4rsta flyktingkatastrofen sedan andra v\u00e4rldskriget.",
          1453620000
        ],
        [
          "\u00c5RET 2015: VI ST\u00c4RKER SVERIGES MOTTAGNINGSSYSTEM\n\nI \u00e5r har v\u00e4rlden upplevt den v\u00e4rsta flyktingkatastrofen sedan andra v\u00e4rldskriget. Den svenska regeringen har beh\u00f6vt fatta tuffa beslut och m\u00e5nga \u00e4r kritiska till den nya tillf\u00e4lliga migrationspolitiken. VI m\u00e5ste nu jobba h\u00e5rdare \u00e4n n\u00e5gonsin f\u00f6r att g\u00e5 vidare och se till att alla m\u00e4nniskor som kommer till Sverige f\u00e5r en bra start i sitt nya land.\n\nVi har alla ett medm\u00e4nskligt ansvar att erbjuda m\u00e4nniskor p\u00e5 flykt m\u00f6jligheten att s\u00f6ka asyl hos oss och att bygga sina nya liv i Sverige. I detta arbete har Milj\u00f6partiet en nyckelroll. V\u00e5rt m\u00e5l \u00e4r att st\u00e4rka Sveriges mottagningssystem s\u00e5 att den tillf\u00e4lliga migrationspolitiken kan pensioneras s\u00e5 fort som m\u00f6jligt.\n\nGenom att ge mer pengar till skolan, bidra med ekonomiskt st\u00f6d som skapar jobb och bostad f\u00f6r nyanl\u00e4nda och st\u00e4rka frivilligsveriges arbete f\u00f6r m\u00e4nniskor p\u00e5 flykt, \u00f6kar vi kapaciteten i mottagande och etablering. D\u00e5 kan vi snabbare g\u00e5 tillbaka till en mer human migrationspolitik.\n\nTack till alla som f\u00f6ljt oss, diskuterat gr\u00f6n politik, och delat v\u00e5ra inl\u00e4gg under \u00e5ret. Ett \u00e5r som varit tufft p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt, men som ocks\u00e5 haft sina ljusglimtar. Nu sammanfattar vi n\u00e5gra av de st\u00f6rsta h\u00e4ndelserna 2015. Timeline Photos.",
          1451385001
        ],
        [
          "FLER F\u00c5R M\u00d6JLIGHET TILL SKULDSANERING\n\nVi \u00e4r i en tid, och en m\u00e5nad, d\u00e5 vi konsumerar mer \u00e4n n\u00e5gonsin. Samtidigt \u00e4r m\u00e5nga svenskar idag s\u00e5 sv\u00e5rt skuldsatta att de riskerar att aldrig kunna betala av sina skulder. Det drabbar inte bara den enskilde individen, utan hela samh\u00e4llsekonomin p\u00e5verkas negativt.\n\nF\u00f6r att m\u00f6ta den h\u00e4r utmaningen har regeringen tagit fram en strategi mot \u00f6verskulds\u00e4ttning. Ett led i den \u00e4r en ny lag d\u00e4r fler f\u00e5r m\u00f6jlighet att genomg\u00e5 skuldsanering, samtidigt som ans\u00f6kningsprocessen f\u00f6renklas. F\u00f6r att motverka att m\u00e4nniskor blir f\u00f6r h\u00e5rt skuldsatta f\u00f6r att kunna betala tillbaka, ska reglerna f\u00f6r marknadsf\u00f6ring och kreditgivning sk\u00e4rpas. Snabbl\u00e5nef\u00f6retag som inte sk\u00f6ter sig ska stoppas omedelbart och budget- och skuldr\u00e5dgivningen bli mer effektiv. \u00c5tg\u00e4rderna \u00e4r viktiga steg f\u00f6r att minska skuldproblemen. \n\nL\u00e4s mer: \nhttp://www.svd.se/minister-fler-ska-kunna-fa-skuldsanering\nhttp://www.dn.se/ekonomi/snabblaneforetag-ska-kunna-stoppas-direkt/\nhttp://www.dagen.se/ministern-lovar-g%C3%B6ra-skuldsanering-enklare-1.532053 \nhttp://www.svd.se/bolund-ryter-till-mot-giriga-inkassobolag. Timeline Photos.",
          1450787521
        ],
        [
          "NY PLAN F\u00d6R ATT HJ\u00c4LPA SYRIENS FLYKTINGAR\n\nSituationen i Syrien och dess grannl\u00e4nder \u00e4r fruktansv\u00e4rd efter fem \u00e5r av krig. Tv\u00e5 miljoner barn inne i Syrien g\u00e5r inte i skolan. 4 miljoner m\u00e4nniskor har flytt landet och 6,5 miljoner \u00e4r p\u00e5 flykt inne i Syrien. Sverige och v\u00e4rlden beh\u00f6ver g\u00f6ra mer f\u00f6r att st\u00f6dja de demokratiska krafterna i Syrien!\n \nBist\u00e5ndsminister Isabella L\u00f6vin och regeringen l\u00e4gger nu fram en ny strategi f\u00f6r att st\u00f6dja de som drabbas av krigets fasor och f\u00f6rb\u00e4ttra f\u00f6ruts\u00e4ttningarna f\u00f6r en kommande fred. St\u00f6det h\u00f6js med n\u00e4stan 300 miljoner om \u00e5ret till bland annat skola, sjukv\u00e5rd och rent vatten i Syrien och dess grannl\u00e4nder f\u00f6r att skapa en strimma av ljus i det m\u00f6rker som nu r\u00e5der. Sverige kommer jobba n\u00e4ra ihop med civilsamh\u00e4llet och FN-organ f\u00f6r att hj\u00e4lpen ska n\u00e5 fram.\n\nH\u00e5ller du med? Dela inl\u00e4gget! Sverige vill ge bist\u00e5ndspengar till organisationer inne i Syrien - P1-morgon.",
          1450340126
        ],
        [
          "H\u00c4R FINNS JOBB OCH BOENDE F\u00d6R NYANL\u00c4NDA\n\nRegeringen ger ekonomiskt st\u00f6d till Lantbrukarnas Riksf\u00f6rbund (LRF) f\u00f6r att svenska skogs- och jordbruk ska kunna erbjuda en nystart f\u00f6r nyanl\u00e4nda flyktingar.\n\n\u2013 Om man utg\u00e5r fr\u00e5n de signaler som LRF f\u00e5ngat upp bland sina medlemmar kan det handla om flera tusen praktik- och boendeplatser, s\u00e4ger demokratiminister Alice Bah Kuhnke. Tusentals flyktingar ska f\u00e5 jobb i skogs- och lantbruk - DN.SE. Regeringen inleder ett samarbete med Lantbrukarnas riksf\u00f6rbund (LRF) f\u00f6r att skapa boende och praktikplatser p\u00e5 bondg\u00e5rdar och skogsbruk f\u00f6r nyanl\u00e4nda flyktingar. F\u00f6rhoppningen \u00e4r att det ska ge...",
          1449907905
        ],
        [
          "NU ST\u00c4RKER VI FRIVILLIGSVERIGES ARBETE F\u00d6R M\u00c4NNISKOR P\u00c5 FLYKT\ndn.se/debatt/sa-fordelas-pengarna-till-civilsamhallets-flyktingarbete/ \n\nDet \u00e4r i sv\u00e5ra tider som v\u00e5rt samh\u00e4lles styrka pr\u00f6vas. N\u00e4r m\u00e5nga m\u00e4nniskor s\u00f6ker skydd hos oss beh\u00f6ver vi st\u00e4rka frivilligsverige f\u00f6r att kunna ge de som kommer hit bra m\u00f6jligheter att rota sig och bygga upp sina liv igen.\n\nD\u00e5 har politiken och de offentliga f\u00f6rvaltningarna ett stort ansvar, men det civila samh\u00e4llet \u00e4r p\u00e5 m\u00e5nga s\u00e4tt direkt avg\u00f6rande f\u00f6r att det ska lyckas. D\u00e4rf\u00f6r har regeringen tillsammans med de borgerliga partierna kommit \u00f6verens om att 200 miljoner kronor ska f\u00f6rdelas f\u00f6r att underl\u00e4tta det civila samh\u00e4llets arbete i etableringen av nyanl\u00e4nda.\n\nPengarna kommer f\u00f6rdelas mellan studief\u00f6rbund, idrottsf\u00f6reningar, trossamfund och \u00f6vriga organisationer f\u00f6r att skala upp sitt arbete med etablering och mottagande. Timeline Photos.",
          1449829961
        ],
        [
          "ASYLS\u00d6KANDE L\u00c4RARES KOMPETENS SKA TAS TILLVARA\n\nN\u00e4r m\u00e5nga m\u00e4nniskor kommer till Sverige beh\u00f6ver vi arbeta tillsammans f\u00f6r att bygga en snabb v\u00e4g in i det svenska samh\u00e4llet. I takt med att den svenska skolan v\u00e4lkomnar m\u00e5nga nyanl\u00e4nda elever \u00f6kar behovet av l\u00e4rare och undervisning i och p\u00e5 modersm\u00e5l. Samtidigt har vi m\u00e5nga asyls\u00f6kande med h\u00f6g kompetens inom skolan som m\u00e5ste f\u00e5 vara med och ut\u00f6va sina yrken.\n\nD\u00e4rf\u00f6r beslutade regeringen, efter en \u00f6verenskommelse med Moderaterna, Centerpartiet, Liberalerna och Kristdemokraterna, idag att ge utredningen \u201cVissa fr\u00e5gor om nyanl\u00e4nda elevers utbildning\u201d ett ut\u00f6kat uppdrag att unders\u00f6ka hur kunskap och kompetens bland asyls\u00f6kande och nyanl\u00e4nda snabbt ska kunna tas tillvara.\n\nDen nya skolpersonalen kan bli en v\u00e4rdefull tillg\u00e5ng och berika den svenska skolan, samtidigt som varje elev f\u00e5r den tid och hj\u00e4lp hen beh\u00f6ver. Regeringen vill ta tillvara kompetensen hos asyls\u00f6kande. Regeringen \u00e4r angel\u00e4gen om att ta till vara kunskapen och kompetensen hos asyls\u00f6kande och personer som omfattas av lagen om etableringsinsatser....",
          1449762452
        ],
        [
          "SVERIGE BEH\u00d6VER EN V\u00c4G TILLBAKA TILL \u00d6PPENHETEN\n\nV\u00e4rlden upplever den v\u00e4rsta flyktingkatastrofen sedan andra v\u00e4rldskriget. Vi har ett medm\u00e4nskligt ansvar att erbjuda m\u00e4nniskor p\u00e5 flykt m\u00f6jligheten att s\u00f6ka asyl hos oss och att bygga ett nytt liv i Sverige.\n\nRegeringen har beh\u00f6vt fatta tuffa beslut och m\u00e5nga \u00e4r kritiska till den nya tillf\u00e4lliga migrationspolitiken. Vi beh\u00f6ver d\u00e4rf\u00f6r arbeta h\u00e5rdare \u00e4n n\u00e5gonsin f\u00f6r att g\u00e5 vidare och kunna ge alla m\u00e4nniskor som kommer till Sverige en bra start i sitt nya land. I detta arbete har Milj\u00f6partiet ett s\u00e4rskilt ansvar och en nyckelroll.\n\nGenom att \u00f6ka kapaciteten i mottagande och etablering kan vi underl\u00e4tta \u00e5terg\u00e5ngen till en mer human migrationspolitik. V\u00e5rt m\u00e5l \u00e4r att st\u00e4rka Sveriges mottagningssystem s\u00e5 att den tillf\u00e4lliga migrationspolitiken kan pensioneras s\u00e5 fort som m\u00f6jligt.\n\nIdag skriver gr\u00f6na kommunalr\u00e5d om hur vi ska klara ett h\u00e5llbart mottagande:\nhttp://www.dagenssamhalle.se/debatt/med-nytt-system-klarar-vi-mottagandet-20881\n\nIg\u00e5r skrev flera milj\u00f6partister om hur Sveriges mottagningssystem ska st\u00e4rkas:\nhttp://www.svd.se/nya-flyktingregler-maste-bli-kortvariga/om/svenskt-flyktingmottagande\n\nFoto: Petter Johansson, R\u00f6da Korset (CC by-nd 3.0) mynewsdesk.com/.../familjeaaterfoerening-366376. Timeline Photos.",
          1449671253
        ],
        [
          "F\u00d6RSLAG F\u00d6R ATT S\u00c4KRA NYANL\u00c4NDAS R\u00c4TT TILL UTBILDNING\n\nI en tid d\u00e4r tunga beslut beh\u00f6vt fattas och d\u00e4r tuffa utmaningar fortfarande v\u00e4ntar, beh\u00f6ver vi jobba vidare tillsammans f\u00f6r att ge alla m\u00e4nniskor som startar ett nytt liv i v\u00e5rt land ett bra mottagande och goda f\u00f6ruts\u00e4ttningar att bygga sitt liv i Sverige. En viktig del i detta \u00e4r att s\u00e4kra barnens r\u00e4tt till utbildning. Idag v\u00e4lkomnar den svenska skolan m\u00e5nga nyanl\u00e4nda elever, men flera kommuner och skolor kan och vill g\u00f6ra mer. D\u00e4rf\u00f6r har regeringen idag tagit dessa initiativ:\n\n\u2714 M\u00f6jligheter f\u00f6r friskolor med k\u00f6system att \u00f6ppna upp och ta emot fler nyanl\u00e4nda elever.\n\u2714  Samla goda exempel och l\u00e4mna f\u00f6rslag f\u00f6r ett j\u00e4mnare ansvarstagande av nyanl\u00e4nda elever inom kommunerna.\n\u2714  M\u00f6jligheter f\u00f6r pensionerade l\u00e4rare och l\u00e4rarstudenter att hj\u00e4lpa till, f\u00f6r att ge varje nyanl\u00e4nd elev den tid och hj\u00e4lp hen beh\u00f6ver.\n\nVill du veta mer? H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om f\u00f6rslagen: http://www.regeringen.se/rattsdokument/kommittedirektiv/2015/11/dir.-2015122/ Timeline Photos.",
          1448539450
        ],
        [
          "SV\u00c5RT BESLUT OM FLYKTINGPOLITIK\nmp.se/just-nu/ansvar-i-en-svar-situation\n\nRegeringen har presenterat en rad tillf\u00e4lliga \u00e5tg\u00e4rder som ska minska trycket p\u00e5 flyktingmottagandet i Sverige. Milj\u00f6partiets ing\u00e5ng \u00e4r att vi i detta sv\u00e5ra l\u00e4ge m\u00e5ste v\u00e4rna asylr\u00e4tten, f\u00e5 fler EU-l\u00e4nder att ta ansvar och f\u00f6rb\u00e4ttra etableringen f\u00f6r de som kommer till Sverige.\n\nRegeringspartierna \u00e4r helt \u00f6verens om att kapaciteten i Sveriges mottagningssystem \u00e4r oh\u00e5llbart anstr\u00e4ngd, och att ansvaret att agera faller p\u00e5 regeringen. P\u00e5 fr\u00e5gan om vad som beh\u00f6ver g\u00f6ras finns det lika m\u00e5nga svar som partier i riksdagen. F\u00f6rslagen g\u00e5r fr\u00e5n brott mot internationell asylr\u00e4tt med st\u00e4ngda gr\u00e4nser, till en fortsatt human migrationspolitik med fullt fokus p\u00e5 skola, jobb och bostad f\u00f6r alla nyanl\u00e4nda. Utifr\u00e5n vad som \u00e4r m\u00f6jligt att f\u00e5 igenom i riksdagen valde Milj\u00f6partiet att f\u00f6rhandla och kompromissa. Det gjorde vi f\u00f6r att M:s och SD:s f\u00f6rslag om st\u00e4ngda gr\u00e4nser inte ska f\u00e5 bli verklighet. Vi gjorde det f\u00f6r att v\u00e4rna asylr\u00e4tten.\n\nOm migrationspolitiken skulle bli mer human av att Milj\u00f6partiet l\u00e4mnade regeringen, s\u00e5 hade vi f\u00f6rst\u00e5s varit beredda att g\u00f6ra det. Timeline Photos.",
          1448377374
        ],
        [
          "SKAPA NYA ARBETSTILLF\u00c4LLEN F\u00d6R NYANL\u00c4NDA\n\nJust nu p\u00e5g\u00e5r den v\u00e4rsta flyktingkatastrofen sedan andra v\u00e4rldskriget. Miljontals m\u00e4nniskor flyr undan krig och f\u00f6rtryck. Samtidigt hotar klimatf\u00f6r\u00e4ndringarna att driva fler m\u00e4nniskor p\u00e5 flykt.\n\nNu presenterar ledande milj\u00f6partister en politik f\u00f6r att skapa en snabbare v\u00e4g in i det svenska samh\u00e4llet - i t\u00e4tt samarbete med n\u00e4ringslivet.\n\n\ud83d\uddf8 Snabba beslut om uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd\n\ud83d\uddf8 Fler ruttj\u00e4nster\n\ud83d\uddf8 Ta tillvara nyanl\u00e4nda entrepren\u00f6rer\n\ud83d\uddf8 Fler extratj\u00e4nster och beredskapsjobb\n\ud83d\uddf8 Intensifiera partssamtal och arbete med snabbsp\u00e5r\n\n\"V\u00e4rlden \u00e4r i kris, men att m\u00e4nniskor i Sverige ser ett land med framtidstro \u00e4r inte krisen.\" \u201dVi vill jobba tillsammans med n\u00e4ringslivet f\u00f6r fler jobb\u201d. Ledande milj\u00f6partister f\u00f6resl\u00e5r en politik f\u00f6r snabbare etablering.",
          1446966854
        ],
        [
          "DET R\u00c4CKER INTE BARA ATT \u00d6PPNA V\u00c5RA HJ\u00c4RTAN, VI BEH\u00d6VER OCKS\u00c5 \u00d6PPNA V\u00c5RA HEM\nhttp://www.svt.se/nyheter/inrikes/mp-den-som-tar-emot-flyktingar-i-sitt-hem-ska-fa-betalt\n\nVi ser ett stort engagemang f\u00f6r flyktingarna som kommer till Sverige just nu. P\u00e5 centralstationer runtom i landet sliter frivilliga dag och natt f\u00f6r att ge alla ett bra bem\u00f6tande. Och det finns vilja att hj\u00e4lpa mer \u00e4n s\u00e5.\n\nEnligt en unders\u00f6kning i DN/Ipsos skulle n\u00e4ra en tredjedel av svenskarna vara beredda att ta emot en flykting i sitt hem. Det m\u00e5ste vi i politiken ta vara p\u00e5. Idag presenterade Milj\u00f6partiets Magda Rasmusson ett f\u00f6rslag p\u00e5 en ny boendeform f\u00f6r nyanl\u00e4nda. F\u00f6rslaget inneb\u00e4r att privatpersoner ska kunna ta emot asyls\u00f6kande genom st\u00f6d fr\u00e5n staten.\n\nDela g\u00e4rna med er av era egna erfarenheter av att hj\u00e4lpa flyktingar! Har du f\u00f6rslag p\u00e5 vad politiken kan g\u00f6ra f\u00f6r att f\u00f6rb\u00e4ttra etableringen? Vi vill h\u00f6ra! Timeline Photos.",
          1446807711
        ],
        [
          "UPPG\u00d6RELSEN OM MIGRATION OCH ETABLERING KLAR\nmp.se/just-nu/uppgorelse-om-migration-och-etablering\n\nVi upplever just nu den sv\u00e5raste flyktingsituationen sedan andra v\u00e4rldskriget. 60 miljoner m\u00e4nniskor \u00e4r p\u00e5 flykt och en del av dessa s\u00f6ker sig till Europa och Sverige. Att f\u00e5 skydd \u00e4r en m\u00e4nsklig r\u00e4ttighet.\n\nDetta inneb\u00e4r en utmaning. Vi kan klara det, men d\u00e5 kr\u00e4vs att vi jobbar tillsammans.\n\nF\u00f6r att f\u00e5 en bred politisk uppslutning har regeringen kommit \u00f6verens med Moderaterna, Centerpartiet, Folkpartiet och Kristdemokraterna om ett antal reformer inom migrations- och etableringsomr\u00e5det. \n\nN\u00e5gra av reformerna har Milj\u00f6partiet arbetat l\u00e4nge f\u00f6r: fler kvotflyktingar, utredning om fler lagliga v\u00e4gar in i EU och att nyanl\u00e4nda snabbare ska kunna f\u00e5 ett jobb. En del av inneh\u00e5llet \u00e4r s\u00e5dant som inte \u00e4r Milj\u00f6partiets politik utan ett resultat av kompromisser mellan partierna. Timeline Photos.",
          1445587264
        ],
        [
          "JANINE ALM ERICSON (MP) I DAGENS BUDGETDEBATT\n\n\u201dMedm\u00e4nsklighet, humanitet och respekt f\u00f6r de m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheterna ska vara grunden n\u00e4r vi bem\u00f6ter dem som flyr f\u00f6r sina liv. F\u00f6r det \u00e4r en r\u00e4ttighet som alla har, att s\u00f6ka asyl och f\u00e5 skydd n\u00e4r man beh\u00f6ver det.\u201d \n- Janine Alm Ericson i riksdagens budgetdebatt. \n \nI budgeten f\u00f6r 2016 satsar regeringen bland annat p\u00e5 snabbare etablering f\u00f6r nyanl\u00e4nda. F\u00f6r att fler ska f\u00e5 en bra start i Sverige. N\u00e4r fler kommer hit blir vi fler som arbetar och bidrar till Sveriges ekonomi. Det g\u00f6r Sverige starkare. \n\nH\u00e4r kan du l\u00e4sa om fler satsningar regeringens budget:\nregeringen.se/sveriges-regering/finansdepartementet/statens-budget/ Timeline Photos.",
          1442844602
        ],
        [
          "ALLA NYANL\u00c4NDA SKA F\u00c5 EN BRA START I SVERIGE\n\nJust nu engagerar sig tusentals m\u00e4nniskor runtom i landet f\u00f6r att v\u00e4lkomna nyanl\u00e4nda och f\u00f6r att ge alla en bra start i Sverige. Nu beh\u00f6ver vi \u00f6ppna fler v\u00e4gar till arbete och utbildning f\u00f6r att ge varje m\u00e4nniska ett v\u00e4rdigt mottagande. D\u00e4rf\u00f6r kommer regeringen i budgeten f\u00f6r 2016 investera i:\n\u2714 jobb\n\u2714 utbildning\n\u2714 bost\u00e4der och mottagande\n\u2714 st\u00f6d till civilsamh\u00e4llet.\n\nF\u00f6r att alla ska f\u00e5 chansen att vara med och bygga v\u00e5rt gemensamma Sverige! Regeringen vill miljardsatsa p\u00e5 nyanl\u00e4nda- DN.SE. Regeringen vill ha med hela det offentliga Sverige i en nationell samling kring hur nyanl\u00e4nda snabbare ska komma in i samh\u00e4llet. F\u00f6rslaget \u201dSverige tillsammans\u201d, som presenterades p\u00e5 torsdagen,...",
          1441890103
        ],
        [
          "NU H\u00d6JS L\u00c4RARL\u00d6NERNA\nmp.se/skola\n \nIdag presenterade regeringen L\u00e4rarl\u00f6nelyftet, en satsning f\u00f6r att fler ska vilja bli l\u00e4rare och fler ska forts\u00e4tta vara l\u00e4rare.\n\nAndra skolnyheter i budgeten \u00e4r mer personal p\u00e5 fritids och pengar till skolbibliotek, h\u00f6jda ers\u00e4ttningar f\u00f6r asyls\u00f6kande barns skolg\u00e5ng och en fortbildningsinsats f\u00f6r att st\u00e4rka den specialpedagogiska kompetensen hos l\u00e4rare.\n \nRegeringens skolsatsning fokuserar p\u00e5 \n\u2714 j\u00e4mlik skola.\n\u2714 attraktivt l\u00e4raryrke.\n\u2714 tidiga insatser.\n\u2714 investeringar f\u00f6r jobb och vidare studier.\n \nVarje elev ska ges m\u00f6jligheten att v\u00e4xa, utvecklas och n\u00e5 kunskapsresultaten i skolan. F\u00f6r att det ska vara m\u00f6jligt \u00e4r l\u00e4rarna en viktig nyckel. Timeline Photos.",
          1441094487
        ],
        [
          "NU H\u00d6JER VI L\u00c4RARL\u00d6NERNA\nAlla elever ska f\u00e5 m\u00f6ta kunniga och engagerade l\u00e4rare. Att l\u00e4rarna f\u00e5r en rimlig l\u00f6n \u00e4r ett viktigt steg i den riktningen. D\u00e4rf\u00f6r satsar regeringen nu p\u00e5 att h\u00f6ja l\u00e4rares l\u00f6ner.\n\nSatsningen kompletterar tidigare regeringsbeslut:\n\u2714 Fler anst\u00e4llda, s\u00e5 att l\u00e4rare f\u00e5r mer tid f\u00f6r sitt arbete och klasserna blir mindre. Fler speciall\u00e4rare, s\u00e5 att elever som beh\u00f6ver f\u00e5r st\u00f6d.\n\u2714 \u00d6kat statligt ansvar f\u00f6r en j\u00e4mlik skola med mer resurser till skolor som beh\u00f6ver.\n\u2714 Ett attraktivare l\u00e4raryrke genom \u00f6kade resurser till l\u00e4rarnas kompetensutveckling, minskad administration och h\u00f6jd kvalitet i l\u00e4rarutbildningen.\n\nH\u00e5ller du med? Dela artikeln! Nu h\u00f6jer vi l\u00e4rarl\u00f6nerna. Regeringen: Skickliga l\u00e4rare ska f\u00e5 l\u00f6nelyft ut\u00f6ver \u00e5rliga p\u00e5slaget.",
          1435594169
        ],
        [
          "FRAMSTEG I SKOLPOLITIKEN\nVarje elev ska garanteras det st\u00f6d hen beh\u00f6ver i tid \u2013 s\u00e5 att alla kan l\u00e4sa, r\u00e4kna och skriva n\u00e4r de l\u00e4mnar l\u00e5gstadiet. \n\nDet \u00e4r \"l\u00e4sa-skriva-r\u00e4kna-garantin\" som MP gick till val p\u00e5 och som utbildningsminister och spr\u00e5kr\u00f6ret Gustav Fridolin nu meddelar att regeringen ska inf\u00f6ra.\n\nL\u00e4s, dela och kommentera g\u00e4rna! \u201dL\u00e4sa-skriva-r\u00e4kna-garanti f\u00f6r l\u00e5gstadiet inf\u00f6rs 2017\u201d - DN.SE. Nytt l\u00e5gstadiel\u00f6fte. Rekordm\u00e5nga l\u00e4mnade f\u00f6rra \u00e5ret h\u00f6gstadiet utan \u00adgymnasiebeh\u00f6righet. Det finl\u00e4ndska exemplet visar att vi m\u00e5ste s\u00e4tta in st\u00f6d \u00adtidigare \u00e4n i dag. D\u00e4rf\u00f6r vill vi inf\u00f6ra en...",
          1425475214
        ],
        [
          "NYANL\u00c4NDA SKA F\u00c5 EN B\u00c4TTRE START\ndn.se/debatt/nyanlandas-etablering-i-sverige-ska-reformeras/ \n\nVi har en gemensam uppgift att hj\u00e4lpa m\u00e4nniskor i n\u00f6d. P\u00e5 kort sikt kan det inneb\u00e4ra utmaningar \u2013 p\u00e5 l\u00e4ngre sikt stora m\u00f6jligheter. \nD\u00e4rf\u00f6r tar regeringen fram ett etableringspaket i fyra delar: \n1. Snabbt i jobb genom spr\u00e5k, utbildning, validering och bostad\n2. Varje barn och ungdom ska f\u00e5 en bra utbildning \n3. Alla kommuner ska bidra i mottagandet\n4. Civilsamh\u00e4llets nyckelroll\n\nL\u00e4s artikeln och skriv i kommentarsf\u00e4ltet vad Du tror \u00e4r viktigt f\u00f6r att f\u00e5 en bra start i Sverige! Timeline Photos.",
          1424334519
        ],
        [
          "ALLA BARN F\u00d6RTJ\u00c4NAR EN \u00c4RLIG CHANS I SKOLAN\n\nEn av v\u00e5ra absolut viktigaste uppgifter \u00e4r att v\u00e4nda utvecklingen i skolan. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r MP och Socialdemokraterna \u00f6verens om flera viktiga reformer som ger elever mer tid med sina l\u00e4rare, som h\u00f6jer attraktiviteten i l\u00e4raryrket och som \u00f6kar j\u00e4mlikheten i skolan s\u00e5 att alla elever kan lyckas. \n\nFler elever \u00e4n n\u00e5gonsin l\u00e4mnar idag nionde klass utan att kunna g\u00e5 vidare till gymnasiet. D\u00e4rf\u00f6r kr\u00e4vs mer st\u00f6d och tidiga insatser f\u00f6r varje elev som beh\u00f6ver det och att varje elev ges mer tid med skickliga och engagerade l\u00e4rare. S och MP \u00f6verens om skolan. Obligatoriskt gymnasium, h\u00f6gre l\u00e4rarl\u00f6ner och mindre klasser - nu \u00e4r Milj\u00f6partiet och Socialdemokraterna \u00f6verens i regeringsf\u00f6rhandlingarna om det f\u00f6rsta och kanske viktigaste omr\u00e5det - n\u00e4mligen skolan.",
          1411919384
        ],
        [
          "H\u00d6J L\u00c4RARNAS L\u00d6N\nI en skola d\u00e4r l\u00e4rare v\u00e4rderas f\u00f6r sin insats f\u00e5r fler barn en \u00e4rlig chans! D\u00e4rf\u00f6r vill vi h\u00f6ja l\u00e4rararl\u00f6nen. Vi vill satsa 3,7 miljarder kr per \u00e5r, i ett l\u00f6nelyft f\u00f6r alla l\u00e4rare. L\u00e4s intervju med Gustav Fridolin: www.aftonbladet.se/nyheter/valaret2014/article19431721.ab\n\nAlliansen, d\u00e4remot, vill bara satsa p\u00e5 s\u00e4rskilda \u201ckarri\u00e4rtj\u00e4nster\". Det betyder att de satsar p\u00e5 n\u00e5gra och l\u00e4mnar resten utanf\u00f6r. Det tycker vi \u00e4r fel v\u00e4g att g\u00e5.\n\nVad tycker du? Skriv i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1409133901
        ],
        [
          "V\u00c4RDERA L\u00c4RARNAS JOBB H\u00d6GRE\nhttp://www.svd.se/nyheter/valet2014/22-augusti-valspurten-2014_3843594.svd?sidan=17 \n \nAlla elever f\u00f6rtj\u00e4nar en \u00e4rlig chans. D\u00e4rf\u00f6r m\u00e5ste alla l\u00e4rare v\u00e4rderas i sitt yrke. Gustav Fridolin: det \u00e4r dags att h\u00f6ja l\u00e4rarl\u00f6nerna!\n \nVi beh\u00f6ver fler skickliga l\u00e4rare. En av fyra l\u00e4rare har slutat sedan 2006. Ett av de fr\u00e4msta sk\u00e4len \u00e4r l\u00f6nen. Ska vi klara rekryteringen m\u00e5ste det vara minst lika naturligt f\u00f6r n\u00e5gon som arbetat som ingenj\u00f6r eller f\u00f6retagare att v\u00e4lja att utbilda sig till l\u00e4rare, som det \u00e4r f\u00f6r en l\u00e4rare att v\u00e4lja att g\u00f6ra n\u00e5got annat. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r l\u00f6nefr\u00e5gan central.\n \nMen allt \u00e4r inte pengar. Vi vill ocks\u00e5 minska l\u00e4rarnas pappersarbete och anst\u00e4lla fler i skolan, s\u00e5 det blir mer tid f\u00f6r eleverna. L\u00e4s mer om v\u00e5r skolpolitik h\u00e4r; http://www.mp.se/politik/skola-och-utbildning\n \nVad tycker du om l\u00e4rarnas l\u00f6n? Skriv g\u00e4rna h\u00e4r! \n\nFoto: Ilmicrofono Oggiono (CC BY 2.0) Timeline Photos.",
          1408704115
        ],
        [
          "GE VARJE BARN EN \u00c4RLIG CHANS I SKOLAN\nVarje ung m\u00e4nniska som inte klarar skolan och hamnar utanf\u00f6r kostar samh\u00e4llet miljontals kronor. Att satsa p\u00e5 skolan, s\u00e5 att den kan f\u00e5nga upp fler barn, \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r inte bara r\u00e4tt sak att g\u00f6ra - det \u00e4r ocks\u00e5 v\u00e4l investerade pengar. \n\nVad tycker du? Skriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet! \u201dL\u00f6nsamt att satsa 10 000 per m\u00e5nad p\u00e5 varje l\u00e4rare\u201d. H\u00f6gre l\u00f6n, mer tid, fler anst\u00e4llda. Samh\u00e4llskostnaden f\u00f6r unga som inte klarat skolan \u00e4r mycket h\u00f6g. Om en investering p\u00e5 10000 i m\u00e5naden g\u00f6r att en l\u00e4rare kan hj\u00e4lpa bara en enda elev till har...",
          1408014090
        ],
        [
          "L\u00c4TTARE F\u00d6R FLYKTINGBARN ATT STANNA\nIdag \u00e4ndras lagen! Sv\u00e5rt utsatta och sjuka barn f\u00e5r nu l\u00e4ttare att stanna, tack vare MP. L\u00e4s mer: www.mp.se/mer-human\n\nVINN TR\u00d6JAN & TA ST\u00c4LLNING!\nVill du g\u00f6ra som \u00c5sa Romson och Gustav Fridolin? Skriv i kommentarsf\u00e4ltet och ber\u00e4tta var och n\u00e4r du vill b\u00e4ra tr\u00f6jan. De fem b\u00e4sta f\u00f6rslagen vinner en t-shirt. Ange vilken storlek du vill ha.\n\n---- Tr\u00f6jans framsida----\nIDAG BLIR SVERIGE MER \u00d6PPET OCH HUMANT\n\n---- Tr\u00f6jans baksida----\n11 nov 2005-31 mars 2006 - Tillf\u00e4llig asyllag s\u00e5 att 17 000 m\u00e4nniskor f\u00e5r stanna\n15 dec 2008 - Nya regler f\u00f6r arbetskraftsinvandring inf\u00f6rs\n1 juli 2013 - Pappersl\u00f6sa f\u00e5r kraftigt ut\u00f6kad r\u00e4tt till h\u00e4lso- och sjukv\u00e5rd\n1 juli 2013 - Pappersl\u00f6sa barn f\u00e5r r\u00e4tt att g\u00e5 i skola\n1 jan 2014 - Kommuner kan inte neka till att ta emot ensamkommande barn\n1 juli 2014 - L\u00e4ttare f\u00f6r sv\u00e5rt utsatta och sjuka barn att f\u00e5 stanna i Sverige\n1 juli 2014 - \u00d6kad r\u00f6rlighet f\u00f6r internationella studenter och doktorander\n1 juli 2014 - Sp\u00e5rbyte fr\u00e5n asyls\u00f6kande till arbetskraftsinvandrare blir l\u00e4ttare\n1 juli 2014 - L\u00e4ttare f\u00f6r arbetskraftsinvandrare att f\u00e5 permanent uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd\n1 aug 2014 - \u00c5tg\u00e4rder mot missbruk av reglerna f\u00f6r arbetskraftsinvandring\n1 aug 2014 - Nya regler f\u00f6r att f\u00f6rhindra familjesplittring. Timeline Photos.",
          1404175080
        ],
        [
          "\u00c4ntligen \u00f6ppnar vi \u00e4nnu fler d\u00f6rrar till Sverige!\n\nNu kommer internationella studenter kunna stanna kvar efter avslutade studier och s\u00f6ka arbete, doktorander kommer att kunna f\u00e5 permanent uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd, det kommer att bli l\u00e4ttare f\u00f6r arbetskraftsinvandrare att f\u00e5 permanent uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd och l\u00e4ttare f\u00f6r asyls\u00f6kande som f\u00e5tt avslag att byta sp\u00e5r till arbetstillst\u00e5nd.\n\nAllt detta, och mer, \u00e4r nu m\u00f6jligt eftersom vi i dag kom \u00f6verens med regeringen om flera nya regler som alla g\u00f6r det l\u00e4ttare f\u00f6r m\u00e4nniskor att r\u00f6ra sig mellan l\u00e4nder.\n\nDu kan l\u00e4sa mycket mer om de nya reglerna, vad de inneb\u00e4r och hur de \u00f6ppnar \u00e4nnu fler d\u00f6rrar till Sverige h\u00e4r: http://www.mp.se/just-nu/nya-regler-okar-rorligheten. Timeline Photos.",
          1394711838
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na vill h\u00f6ja skatten f\u00f6r h\u00f6ginkomsttagare med 300 kr/m\u00e5n och satsa pengarna p\u00e5 att anst\u00e4lla fler i skolan och h\u00f6ja l\u00e4rarl\u00f6nerna. Alliansen vill s\u00e4nka studiebidraget med 300 kr/m\u00e5n f\u00f6r att finansiera skolstart f\u00f6r 6-\u00e5ringar. Vad tycker du, vem ska betala? Timeline Photos.",
          1392888701
        ],
        [
          "Idag \u00e4r en viktig dag! Fler barn och deras familjer ska f\u00e5 stanna i Sverige. S\u00e5 ska fler barn f\u00e5 r\u00e4tt att stanna. Fler asyls\u00f6kande barn ska f\u00e5 stanna i Sverige. Sv\u00e5r sjukdom, svaga n\u00e4tverk och vistelsetid \u00e4r faktorer som ska kunna v\u00e4gas in vid pr\u00f6vningar av uppeh\u00e5llstillst\u00e5nd. Det \u00e4r regeringen och Milj\u00f6partiet nu \u00f6verens om, kan SvD ber\u00e4tta.",
          1390387087
        ],
        [
          "I dag n\u00e4r vi i #MPMinns2013 \u00e4r det med lite dubbla k\u00e4nslor.\r\n\r\nF\u00f6r f\u00f6rst n\u00e4r vi under h\u00f6sten fick ta del av de rekordd\u00e5liga resultaten f\u00f6r svenska skolelever i PISA-unders\u00f6kningen blev vi otroligt ledsna. Men snart v\u00e4ndes v\u00e5r frustration och oro till n\u00e5got positivt.\r\n\r\nTusentals f\u00f6r\u00e4ldrar, elever och andra som ocks\u00e5 vill skolans b\u00e4sta sl\u00f6t ju upp n\u00e4r Gustav Fridolin bj\u00f6d in till v\u00e4rldens st\u00f6rsta #f\u00f6r\u00e4ldram\u00f6te. S\u00e5 m\u00e5nga intressanta tankar och ett s\u00e5dant bubblande engagemang hade vi aldrig v\u00e5gat dr\u00f6mma om! \r\n\r\nMen nu vet att trots de tr\u00e5kiga beskeden under h\u00f6sten 2013 kan vi g\u00e5 in i ett nytt \u00e5r med tillf\u00f6rsikt. 2014 kommer vi n\u00e4mligen vara v\u00e4ldigt, v\u00e4ldigt m\u00e5nga som tillsammans kan se till s\u00e5 eleverna \u00e4ntligen f\u00e5r tillbaka sina l\u00e4rare!\r\n\r\nhttp://www.dn.se/debatt/i-alliansens-skola-har-12-600-larare-skurits-bort/ Timeline Photos.",
          1388311201
        ],
        [
          "Idag har Gustav Fridolin fr\u00e5gat Statsministern varf\u00f6r regeringen sk\u00e4r ned p\u00e5 skolan s\u00e5 att barn inte f\u00e5r en \u00e4rlig chans. Sedan 2006 har sammanlagt 12600 pedagogiska tj\u00e4nster skurits bort \u2013 bland annat 1100 fritidspedagoger och 900 speciall\u00e4rare. Vi vill ist\u00e4llet f\u00f6r ett femte jobbskatteavdrag satsa pengar p\u00e5 skolan f\u00f6r att h\u00f6ja l\u00e4rarl\u00f6ner, skapa mer tid f\u00f6r m\u00f6tet mellan l\u00e4rare och elev samt f\u00f6r att anst\u00e4lla fler vuxna. Kort sagt: Ge eleverna tillbaka sina l\u00e4rare. http://www.dn.se/debatt/i-alliansens-skola-har-12-600-larare-skurits-bort/ Timeline Photos.",
          1386860555
        ],
        [
          "Svenska elevers utveckling i skolan \u00e4r den s\u00e4msta av alla OECD-l\u00e4nder. Vi vill att dagens #PISA blir Jan Bj\u00f6rklunds slutbetyg. L\u00e5t eleverna f\u00e5 tillbaka sina l\u00e4rare. http://www.mp.se/politik/skola-och-utbildning #skolpol. Timeline Photos.",
          1386068400
        ],
        [
          "P\u00e5 en punkt \u00e4r forskningen mycket tydlig. F\u00f6r att lyckas med studierna beh\u00f6ver barn och ungdomar tid tillsammans med v\u00e4lutbildade och engagerade pedagoger och l\u00e4rare. \u201dI alliansens skola har 12 600 l\u00e4rare skurits bort\u201d. Sveriges l\u00e4rarkris. Sedan Jan Bj\u00f6rklund tog \u00f6ver ansvaret f\u00f6r skolan har 12600 pedagogiska tj\u00e4nster skurits bort \u2013 en tredjedel det senaste \u00e5ret.",
          1373007899
        ],
        [
          "Idag firar vi att tio\u00e5rige Hinok Zakir och hans familj f\u00e5r stanna i Sverige. Ibland l\u00f6nar det sig att k\u00e4mpa. Hinok f\u00e5r stanna i Sverige.",
          1372409886
        ],
        [
          "St\u00e4rk kulturens st\u00e4llning i skolan och ge alla elever tillg\u00e5ng till musik- och kulturskola. \u201dGe estetiska \u00e4mnen en starkare st\u00e4llning i skolan\u201d.",
          1371242739
        ],
        [
          "St\u00e4rk arbetarnas r\u00e4ttigheter och inf\u00f6r sanktioner mot arbetsgivare som utnyttjar m\u00e4nniskor. Men st\u00e4ng inte gr\u00e4nsen f\u00f6r de som vill komma till Sverige och arbeta. Maria Ferm (MP): \u201dArbetsmarknadspr\u00f6vning fel v\u00e4g att g\u00e5\u201d.",
          1369830595
        ],
        [
          "Tar nu \u00e4nnu ett steg f\u00f6r barnens b\u00e4sta i migrationspolitiken. Vi \u00e4r \u00f6verens med regeringen om att kommuner inte ska kunna neka till att ta emot ensamkommande barn, ett krav Milj\u00f6partiet drivit l\u00e4nge. Barn som har flytt \u00e4r s\u00e4rskilt utsatta och beh\u00f6ver snabbt kunna p\u00e5b\u00f6rja sina liv i Sverige. Kommuner ska tvingas ta emot flyktingbarn - Ekot.",
          1367467796
        ],
        [
          "Jan Bj\u00f6rklund sviker l\u00f6ftet om att skolor i socialt utsatta omr\u00e5den ska f\u00e5 mer resurser. Jabar Amin (MP): Bj\u00f6rklunds trixande m\u00e5ste f\u00e5 ett slut.",
          1366287615
        ],
        [
          "Alldeles f\u00f6r m\u00e5nga familjer lever i r\u00e4dsla att utvisas trots att barnen \u00e4r f\u00f6dda i Sverige eller lider av en allvarlig sjukdom, s\u00e4ger Maria Ferm. Fler barn i utsatta situationer ska f\u00e5 stanna i Sverige.",
          1365602558
        ],
        [
          "Var fj\u00e4rde l\u00e4rare har l\u00e4mnat yrket sen regeringen tilltr\u00e4dde. Sverige beh\u00f6ver en ny skolpolitik d\u00e4r eleverna f\u00e5r den tiden de beh\u00f6ver med sina l\u00e4rare och d\u00e4r l\u00e4rare ges b\u00e4ttre arbetsvillkor och mer betalt. En av fyra l\u00e4rare l\u00e4mnar yrket.",
          1365150355
        ],
        [
          "Alla har r\u00e4tt att kunna f\u00f6rst\u00e5 inneh\u00e5llet i en dagstidning och r\u00e4kna ut ett kassakvitto. MP vill d\u00e4rf\u00f6r inf\u00f6ra en l\u00e4sa-skriva-r\u00e4kna-garanti f\u00f6r varje elev i \u00e5rskurs 1-3. \u201dGarantera varje elevs r\u00e4tt att kunna l\u00e4sa, skriva och r\u00e4kna\u201d. FP:s Bortgl\u00f6mda l\u00f6fte. Ska vi m\u00f6ta skolans utmaningar m\u00e5ste vi b\u00f6rja tidigt, med insatser som g\u00f6r att alla barn l\u00e4r sig l\u00e4sa, r\u00e4kna och skriva under de f\u00f6rsta \u00e5rskurserna. D\u00e4rf\u00f6r vill vi g\u00f6ra verklighet av Jan Bj\u00f6rklunds bortgl\u00f6mda vall\u00f6fte: l\u00e4sa-skriva-r\u00e4kna-garantin.",
          1362784403
        ],
        [
          "V\u00e4lkommen p\u00e5 seminarium om l\u00e4rande med Gustav Fridolin den 9 mars. Hur ger vi alla barn en \u00e4rlig chans i skolan? - Seminarium om l\u00e4rande. Det kommer st\u00e4ndigt nya rapporter om att resultaten i den svenska skolan sjunker. L\u00e4sf\u00f6rst\u00e5elsen och matematikresultaten sjunker. 12 000 barn f\u00e5r varje \u00e5r inte med sig det fr\u00e5n grundskolan som beh\u00f6vs f\u00f6r att g\u00e5 vidare till gymnasiet.\"\n\nMen vad kr\u00e4vs egentligen f\u00f6r att v\u00e4nda resultaten? Vilken typ av st\u00f6d kr\u00e4vs f\u00f6r att alla barn ska f\u00e5 en \u00e4rlig chans att l\u00e4ra sig l\u00e4sa, skriva och r\u00e4kna? \n\nMilj\u00f6partiet presenterar nya skolpolitiska f\u00f6rslag. D\u00e4refter kommer en expertpanel att kommentera f\u00f6rslagen.  \n\nMedverkande:\nGustav Fridolin (MP), spr\u00e5kr\u00f6r\nAgneta Luttropp (MP), Riksdagsledamot och fil. lic i specialpedagogik,\nTobias Krantz, chef f\u00f6r utbildning, forskning och innovation vid Svenskt N\u00e4ringsliv samt ledamot av den nystartade Mattekommissionen.\nMats Myrberg, professor i specialpedagogik vid Stockholms Universitet\nMattias Hallberg, ordf\u00f6rande f\u00f6r Sveriges Elevk\u00e5rer\n\nTid: L\u00f6rdagen den 9 mars kl 12 \u2013 13 \nPlats: Postmuseum, Lilla Nygatan 6, Gamla Stan, Stockholm \n\nF\u00f6r mer information: Sven Elander, pressekreterare Milj\u00f6partiet, 0722 02 45 88.",
          1362143385
        ],
        [
          "Genom arbetskraftsinvandring f\u00e5r m\u00e4nniskor komma hit och f\u00f6rverkliga sina dr\u00f6mmar, samtidigt som Sverige g\u00f6r en viktig investering genom att attrahera m\u00e4nniskor som \u00e4r ov\u00e4rderliga i byggandet av framtidens Sverige. Men det finns problem som m\u00e5ste l\u00f6sas. Det \u00e4r oacceptabelt att arbetsgivare utnyttjar m\u00e4nniskors utsatthet. Allt missbruk m\u00e5ste st\u00e4vjas. L\u00f6sningen f\u00e5r dock aldrig vara att f\u00f6rsv\u00e5ra f\u00f6r m\u00e4nniskor att komma till Sverige. Reglerna f\u00f6r arbetskraftsinvandring m\u00e5ste f\u00f6r\u00e4ndras.",
          1360311777
        ],
        [
          "Vi skulle aldrig kunna sitta i ett samarbete som syftar till att invandringen ska minska till Sverige. Billstr\u00f6ms utspel f\u00e5r h\u00e5rd MP-kritik. Moderaterna med migrationsminister Tobias Billstr\u00f6m i spetsen vill minska invandringen. Det har f\u00e5tt Milj\u00f6partiet, som har en \u00f6verenskommelse med regeringen om migrationspolitiken,\u2026",
          1359996911
        ],
        [
          "Tidningen L\u00e4rarnas nyheter har utv\u00e4rderat Jan Bj\u00f6rklunds sex \u00e5r som utbildningsminister. Av 23 m\u00f6jliga fick han 5 r\u00e4tt. Vilket betyg skulle du s\u00e4tta p\u00e5 5/23?",
          1358494126
        ],
        [
          "5 av 23 r\u00e4tt p\u00e5 provet. Vilket betyg s\u00e4tter Jan Bj\u00f6rklund p\u00e5 sig sj\u00e4lv efter det resultatet? Fridolins griffeltavlekupp mot Bj\u00f6rklund.",
          1358331218
        ],
        [
          "Mot Jan Bj\u00f6rklunds detaljstyrning och \u00f6kade arbetsuppgifter st\u00e4ller vi en politik som l\u00e5ter l\u00e4rare vara l\u00e4rare. L\u00e5t l\u00e4rarna vara l\u00e4rare.",
          1358143903
        ],
        [
          "Gustav Fridolin: Vi f\u00f6rv\u00e4ntar oss alla ett samh\u00e4lle som st\u00e4ller upp f\u00f6r barnen, inte ett samh\u00e4lle som tittar bort och genom brister g\u00f6r det sv\u00e5rare f\u00f6r barnen att kunna bygga sig ett liv. Partiledarna kr\u00e4ver ny lag. Aftonbladet har granskat hur det g\u00e5tt f\u00f6r 54 minder\u00e5riga barn vars mamma d\u00f6dats av pappa. Granskningen har visat att pappan i 21 fall fortfarande har v\u00e5rdnaden \u00f6ver barnet. Partile\u2026.",
          1357377878
        ],
        [
          "Att gamla och sjuka m\u00e4nniskor vars sista levande sl\u00e4ktingar \u00e4r bosatta i Sverige inte f\u00e5r stanna \u00e4r inhumant. En f\u00f6r\u00e4ndring ang\u00e5ende synnerligen \u00f6mmande omst\u00e4ndigheter och en best\u00e4mmelse liknande \"sista l\u00e4nken\" beh\u00f6vs. Debatt\u00f6rerna: Demenssjuka Luzlinda, 78, m\u00e5ste f\u00e5 stanna i Sverige.",
          1355738364
        ],
        [
          "Kongressen har beslutat f\u00f6ljande: 1. Friskolor f\u00e5r ej ha vinst som syfte. 2. Vinst ska som huvudregel \u00e5terinvesteras. 3. Vinstuttag f\u00e5r ske men ska l\u00e4ttare kunna granskas.",
          1338036707
        ],
        [
          "Vill vi bygga ett j\u00e4mst\u00e4llt samh\u00e4lle m\u00e5ste skolan vara en j\u00e4mst\u00e4lld arbetsplats. Arbetsmilj\u00f6n i skolan \u00e4r f\u00f6r d\u00e5lig & allra s\u00e4mst f\u00f6r kvinnliga l\u00e4rare. Det \u00e4r mer \u00e4n oroande att L\u00e4rarnas Riksf\u00f6rbunds arbetsmilj\u00f6unders\u00f6kning visar att det g\u00e5r \u00e5t fel h\u00e5ll, att Sveriges l\u00e4rare upplever en tydligt f\u00f6rs\u00e4mrad arbetssituation. Mer \u00e4n var fj\u00e4rde l\u00e4rare har sv\u00e5rt att sova p\u00e5 grund av sitt arbete. Bland kvinnliga l\u00e4rare har n\u00e4stan h\u00e4lften problem med s\u00f6mnen ...",
          1331107945
        ],
        [
          "tror att alla elever har f\u00f6ruts\u00e4ttningar att klara skolan.  MP: Skolans brister beror p\u00e5 systemet, inte eleverna.",
          1329140480
        ],
        [
          "vill utveckla den svenska modellen f\u00f6r arbetskraftsinvandring.  Asyls\u00f6kande m\u00e5ste kunna v\u00e4xla sp\u00e5r. Att g\u00f6ra det sv\u00e5rare f\u00f6r m\u00e4nniskor att komma till Sverige \u00e4r inte Milj\u00f6partiets s\u00e4tt att hantera det missbruk av arbetskraftsinvandring som har uppst\u00e5tt. D\u00e4remot kan reformen f\u00f6rb\u00e4ttras, skriver \u00c5sa Romson och Maria Ferm (MP), som bland annat vill att asyls\u00f6kanden som f\u00e5tt avslag ska kunna stanna om...",
          1328615630
        ]
      ],
      "dates_start": 1376338282,
      "dates_end": 1469179357,
      "likes_avg": 401,
      "likes_stdev": 529,
      "comments_avg": 60,
      "comments_stdev": 83,
      "shares_avg": 54,
      "shares_stdev": 110
    },
    {
      "number": 8,
      "important": [
        "det",
        "som",
        "att",
        "och",
        "man",
        "har",
        "mellan",
        "med",
        "miljopartiet",
        "till"
      ],
      "summary": "www.mp.se/politik/jamstalldhet-och-jamlikhet\n\n---\n\nI dag, den #8mars, kartl\u00e4gger Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na hur det g\u00e5r med j\u00e4mst\u00e4lldheten i Sverige. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na har kartlagt den svenska j\u00e4mst\u00e4lldheten och en g\u00e5ng i timman under resten av dagen kommer vi att ge dig \u00e5tta stickprov p\u00e5 hur det egentligen st\u00e5r till. ---\n\nI dag, den #8mars, kartl\u00e4gger Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na hur det g\u00e5r med j\u00e4mst\u00e4lldheten i Sverige. Av det g\u00e5r knappt en krona till satsningar p\u00e5 j\u00e4mst\u00e4lldhet mellan kvinnor och m\u00e4n. #tbt #throwbackthursday 2009 uppm\u00e4rksammade vi i MP hur konstigt det \u00e4r att kvinnor och m\u00e4n inte har lika l\u00f6n f\u00f6r lika arbete.",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "Det \u00f6ppna samh\u00e4llet ska f\u00f6rsvaras. L\u00e4s spr\u00e5kr\u00f6rens kommentar om Paris.\nmp.se/just-nu/det-oppna-samhallet-ska-forsvaras. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na's cover photo.",
          1447496011
        ],
        [
          "Utbildningsministerns strumpor idag! F\u00f6lj dom (och honom) p\u00e5 Instagram. #RockaSockorna #WorldDownSyndromeDay. Gustav Fridolin (@gustav_fridolin) \u2022 Instagram photos and videos. Sveriges utbildningsminister. Spr\u00e5kr\u00f6r f\u00f6r Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Sk\u00e5ning, folkh\u00f6gskoll\u00e4rare och pappa.",
          1426844602
        ],
        [
          "Aprop\u00e5 ny Iphone. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na.",
          1410289208
        ],
        [
          "- Bomberna kommer inte g\u00f6ra Israel s\u00e4krare, raketerna inte Palestina friare. / Gustav Fridolin, Instagram. http://instagram.com/p/qj5syygSTP/ \n\n- Sverige b\u00f6r arbeta mer aktivt f\u00f6r en fredsprocess. /\u00c5sa Romson, DN Debatt. http://www.dn.se/debatt/starta-nytt-fredsinitiativ-med-gemensamma-miljoprojekt/ Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na's cover photo.",
          1405624794
        ],
        [
          "Sexualbrott mot kvinnor \u00e4r ett allvarligt samh\u00e4llsproblem och det \u00e4r kvinnor som uts\u00e4tts f\u00f6r v\u00e5ldt\u00e4kt i 96% av alla misst\u00e4nkta fall. Milj\u00f6partiet har g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng lagt f\u00f6rslag i riksdagen om krav p\u00e5 samtycke i sexualbrottslagen - ett nej ska alltid vara ett nej. Det har Alliansen konsekvent r\u00f6stat emot. Vi undrar, www.harfeminismeng\u00e5ttf\u00f6rl\u00e5ngt.nu?\n---\nI dag skriver Gustav Fridolin om hur feminismen skulle \"drabba\" Sverige om vi fick en regering som v\u00e5gade satsa p\u00e5 j\u00e4mst\u00e4lldheten. L\u00e4s h\u00e4r: http://nyheter24.se/debatt/771137-gustav-fridolin-mp-sa-skulle-feminismen-drabba-sverige. Timeline Photos.",
          1403083476
        ],
        [
          "DAGS F\u00d6R J\u00c4MST\u00c4LLDA INKOMSTER\nhttp://mp.se/feminism\n\nI \u00e5tta \u00e5r har skillnaderna i inkomst \u00f6kat mellan kvinnor och m\u00e4n. Och det beror helt och h\u00e5llet p\u00e5 Alliansens skattepolitik, som med n\u00e4stan kirurgisk precision gynnat m\u00e4n.\n\nMed Milj\u00f6partiets feministiska budget kan vi v\u00e4nda trenden. Vi vet att det finns strukturer som gynnar m\u00e4n framf\u00f6r kvinnor \u2013 d\u00e4rf\u00f6r har vi en ekonomisk politik som g\u00f6r tv\u00e4rtom.\n\n#nf2014 #fembudget. Timeline Photos.",
          1402653368
        ],
        [
          "P\u00e5 l\u00f6rdag sl\u00e4cker vi lampan och t\u00e4nder hoppet f\u00f6r en gr\u00f6n regering!\n\n29 mars 20.30-21.30. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na's cover photo.",
          1395830759
        ],
        [
          "\u00c5r 2012 tog m\u00e4n ut ungef\u00e4r 24% av f\u00f6r\u00e4ldraledigheten. Och kvinnor 76%. Utvecklingen g\u00e5r. s\u00e5. l\u00e5ngsamt. Vi kommer f\u00e5 v\u00e4nta till 2054 innan den delas lika om inget g\u00f6rs. Det r\u00e5kar av en h\u00e4ndelse vara precis lika l\u00e5ng tid som det g\u00e5tt sedan ABBA vann med Waterloo.\n\nwww.harfeminismeng\u00e5ttf\u00f6rl\u00e5ngt.nu?\n\n---\n\nI dag, den #8mars, kartl\u00e4gger Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na hur det g\u00e5r med j\u00e4mst\u00e4lldheten i Sverige. Se hela bildserien p\u00e5 www.facebook.com/miljopartiet. Timeline Photos.",
          1394305791
        ],
        [
          "Kvinnor tar ut n\u00e4stan dubbelt s\u00e5 mycket sjukpenning som m\u00e4n. www.harfeminismeng\u00e5ttf\u00f6rl\u00e5ngt.nu?\n\nSlitsamma jobb inom v\u00e5rd och omsorg kombinerat med mer obetalt hemarbete kan delvis f\u00f6rklara saken. Vi vill bl.a ha en b\u00e4ttre arbetsmilj\u00f6 i kvinnodominerade yrken och en tredelad f\u00f6r\u00e4ldraf\u00f6rs\u00e4kring s\u00e5 att fler m\u00e4n tar mer ansvar f\u00f6r familjen. www.mp.se/politik/jamstalldhet-och-jamlikhet\n\n---\n\nI dag, den #8mars, kartl\u00e4gger Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na hur det g\u00e5r med j\u00e4mst\u00e4lldheten i Sverige. Se hela bildserien p\u00e5 www.facebook.com/miljopartiet. Timeline Photos.",
          1394290800
        ],
        [
          "Dags f\u00f6r L\u00f6n hela dagen! L\u00f6neskillnaden mellan kvinnor och m\u00e4n \u00e4r 13,9 %. Det inneb\u00e4r att kvinnor arbetar gratis efter kl. 15:53 varje dag. (R\u00e4knat p\u00e5 en arbetsdag mellan kl. 08 och 17). M\u00e4n har som vanligt betalt hela dagen. S\u00e5h\u00e4r har det sett ut sedan b\u00f6rjan av 1980-talet.\n\nVi forts\u00e4tter fr\u00e5ga oss: www.harfeminismeng\u00e5ttf\u00f6rl\u00e5ngt.nu?\n\n---\n\nI dag, den #8mars, kartl\u00e4gger Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na hur det g\u00e5r med j\u00e4mst\u00e4lldheten i Sverige. Se hela bildserien p\u00e5 www.facebook.com/miljopartiet.\n Efter kl. 15:53 jobbar kvinnor gratis! Efter kl. 15:53 jobbar kvinnor gratis. Varje dag. Dags f\u00f6r l\u00f6n hela dagen! http://www.facebook.com/Lonheladagen.",
          1394286818
        ],
        [
          "Under sin tid som j\u00e4mst\u00e4lldhetsminister har Maria Arnholm hunnit med att l\u00e4gga s\u00e5 h\u00e4r m\u00e5nga f\u00f6rslag p\u00e5 j\u00e4mst\u00e4lldhetsomr\u00e5det: 0. Och Alliansens samlade antal f\u00f6rslag, sn\u00e4llt r\u00e4knat, p\u00e5 \u00e5tta \u00e5r: 3. Vad tycker du,  www.harfeminismeng\u00e5ttf\u00f6rl\u00e5ngt.nu?\n\n---\n\nI dag, den #8mars, kartl\u00e4gger Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na hur det g\u00e5r med j\u00e4mst\u00e4lldheten i Sverige. Se hela bildserien p\u00e5 www.facebook.com/miljopartiet. Timeline Photos.",
          1394280050
        ],
        [
          "Sexualbrott mot kvinnor \u00e4r ett allvarligt samh\u00e4llsproblem och det \u00e4r kvinnor som uts\u00e4tts f\u00f6r v\u00e5ldt\u00e4kt i 96% av alla misst\u00e4nkta fall. Milj\u00f6partiet har g\u00e5ng p\u00e5 g\u00e5ng lagt f\u00f6rslag i riksdagen om krav p\u00e5 samtycke i sexualbrottslagen - ett nej ska alltid vara ett nej. Det har Alliansen konsekvent r\u00f6stat emot. Vi undrar, www.harfeminismeng\u00e5ttf\u00f6rl\u00e5ngt.nu?\n\n---\n\nI dag, den #8mars, kartl\u00e4gger Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na hur det g\u00e5r med j\u00e4mst\u00e4lldheten i Sverige. Se hela bildserien p\u00e5 www.facebook.com/miljopartiet. Timeline Photos.",
          1394276400
        ],
        [
          "Exakt just nu \u00e4r skillnaden mellan kvinnors och m\u00e4ns inkomster ST\u00d6RRE \u00e4n f\u00f6r \u00e5tta \u00e5r sedan. Se Gudrun Schyman (Fi) och Per Bolund (Mp) i v\u00e4rldens f\u00f6rsta (?) debattartikeltrailer fr\u00e5n tidigare i \u00e5r. Vad tycker du - www.harfeminismeng\u00e5ttf\u00f6rl\u00e5ngt.nu?\n\n---\n\nI dag, den #8mars, kartl\u00e4gger Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na hur det g\u00e5r med j\u00e4mst\u00e4lldheten i Sverige. Se hela bildserien p\u00e5 www.facebook.com/miljopartiet. J\u00e4mst\u00e4lldheten g\u00e5r bak\u00e5t - Gudrun Schyman (Fi) och Per Bolund (Mp) Se Gudrun Schyman (Fi) och Per Bolund (MP) ber\u00e4tta om de \u00f6kande inkomstskillnaderna mellan kvinnor och m\u00e4n. http://www.dn.se/debatt/daligt-jamstalldhetsbokslut-for-regeringen-reinfeldt/",
          1394269200
        ],
        [
          "P\u00e5 m\u00e5nga omr\u00e5den p\u00e5 arbetsmarknaden \u00e4r f\u00f6rdelningen mellan kvinnor och m\u00e4n fortfarande v\u00e4ldigt skev. Till v\u00e4nster ser du den kvinnligt dominerade barnomsorgen. Till h\u00f6ger hur det f\u00f6rh\u00e5ller sig med f\u00f6rdelningen bland b\u00f6rsbolagens VD:ar. www.harfeminismeng\u00e5ttf\u00f6rl\u00e5ngt.nu?\n\n---\n\nI dag, den #8mars, kartl\u00e4gger Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na hur det g\u00e5r med j\u00e4mst\u00e4lldheten i Sverige. Se hela bildserien p\u00e5 www.facebook.com/miljopartiet. Timeline Photos.",
          1394265600
        ],
        [
          "Den #8mars \u00e4r inte bara #kvinnodagen, det \u00e4r en feministisk dag! Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na har kartlagt den svenska j\u00e4mst\u00e4lldheten och en g\u00e5ng i timman under resten av dagen kommer vi att ge dig \u00e5tta stickprov p\u00e5 hur det egentligen st\u00e5r till. Vi b\u00f6rjar i politiken - www.harfeminismeng\u00e5ttf\u00f6rl\u00e5ngt.nu?\n\n---\n\nF\u00f6rtydligande ang bilden: Vi har tittat p\u00e5 riksdagspartier sedan de kom in i riksdagen. Timeline Photos.",
          1394262000
        ],
        [
          "#tbt #throwbackthursday 2009 uppm\u00e4rksammade vi i MP hur konstigt det \u00e4r att kvinnor och m\u00e4n inte har lika l\u00f6n f\u00f6r lika arbete. Efter ytterligare fem \u00e5r med Alliansregeringen \u00e4r l\u00f6neskillnaderna de samma. Kollar man p\u00e5 m\u00e4ns och kvinnors inkomster \u2013 allts\u00e5 allt som g\u00e5r in i pl\u00e5nboken \u2013 s\u00e5 har Alliansens politik \u00f6kat klyftorna drastiskt! Vi s\u00e4ger i dag precis som vi gjorde d\u00e5: \"Finns det n\u00e5gon som p\u00e5 riktigt tycker att det skall vara s\u00e5?\"\n\nL\u00e4s mer om v\u00e5r politik f\u00f6r ett mer j\u00e4mst\u00e4llt och j\u00e4mlikt Sverige: http://www.mp.se/politik/jamstalldhet-och-jamlikhet\u201d. Timeline Photos.",
          1392901200
        ],
        [
          "Vi lugnas inte av att Carl Bildt twittrar att allt \u00e4r lugnt om \u00f6vervakningen. Tv\u00e4rtom; vi f\u00f6resl\u00e5r en kriskommission. Cyberfr\u00e5gorna beh\u00f6ver en kriskommission. Regeringen har missk\u00f6tt cyberfr\u00e5gorna s\u00e5 illa att det borde tills\u00e4ttas en kriskommission liknanden den som uts\u00e5gs efter tsunamin, skriver Maria Ferm, IT-politisk talesperson f\u00f6r Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na.",
          1383639323
        ],
        [
          "Sverige m\u00e5ste agera i FN om Syrien . Sverige m\u00e5ste agera i FN om Syrien. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na f\u00f6resl\u00e5r att Sverige tar initiativ till en kraftfull Syrien-resolution i FN:s generalf\u00f6rsamling. Krisen i Syrien har eskalerat under en l\u00e4ngre tid. Med anv\u00e4ndningen av kemiska stridsmedel har konflikten g\u00e5tt in i ett l\u00e4ge...",
          1377672215
        ],
        [
          "Bak\u00e5t f\u00f6r j\u00e4mst\u00e4lldheten, l\u00f6neskillnaderna \u00f6kar . Bak\u00e5t f\u00f6r j\u00e4mst\u00e4lldheten, l\u00f6neskillnaderna \u00f6kar. I dag visar nya siffror fr\u00e5n Medlingsinstitutet att l\u00f6neskillnaderna mellan kvinnor och m\u00e4n har \u00f6kat till 6,1 procent. Det \u00e4r \u00e4nnu ett tecken p\u00e5 att regeringens j\u00e4mst\u00e4lldhetspolitik inte fungerar. \u2013 I dag \u00e4r vi l\u00e4ngre fr\u00e5n de...",
          1371716026
        ],
        [
          "Vi st\u00e5r p\u00e5 de fredliga demonstranternas sida. Turkiet m\u00e5ste v\u00e4rna demonstrationsfriheten. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na uppmanar den turkiska regeringen att v\u00e4rna m\u00f6tes- och demonstrationsfriheten.",
          1370605909
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiet de gr\u00f6nas medlammar samlades, samtalade och tog beslut. MP-kongressen 2013.",
          1369653830
        ],
        [
          "Skillnaderna i inkomst mellan kvinnor och m\u00e4n har \u00f6kat varje \u00e5r sedan alliansregeringen tilltr\u00e4dde. Dags f\u00f6r en j\u00e4mst\u00e4lldhetspolitik v\u00e4rd namnet.\nman-och-kvinnor. \u00d6kad pl\u00e5nboksklyfta mellan m\u00e4n och kvinnor. L\u00f6neskillnaderna mellan kvinnor och m\u00e4n har minskat under Alliansens tid vid makten. Men samtidigt har kvinnorna f\u00e5tt mindre pengar i pl\u00e5nboken \u00e4n m\u00e4nnen.",
          1362750894
        ],
        [
          "Det har g\u00e5tt bak\u00e5t f\u00f6r j\u00e4mst\u00e4lldheten under alliansregeringen. Milj\u00f6partiet fr\u00e5gar Anders Borg hur han ska anv\u00e4nda budgeten f\u00f6r att \u00e4ndra p\u00e5 det. Statsbudgeten som verktyg f\u00f6r att minska ekonomiska klyftor mellan kvinnor o... Till finansminister Anders Borg (M)I \u00e5rets budget har regeringen ett utrymme f\u00f6r reformer p\u00e5 23 miljarder kronor. Av det g\u00e5r knappt en krona till satsningar p\u00e5 j\u00e4mst\u00e4lldhet mellan kvinnor och m\u00e4n. Det betyder att regeringen avst\u00e5r fr\u00e5n att anv\u00e4nda statsbudgeten - det mest kraftfulla politiska verkty...",
          1355235373
        ],
        [
          "Skillnaden i nettoinkomst mellan kvinnor och m\u00e4n har \u00f6kat med 40% sedan \u00e5r 2006. I pengar \u00e4r det en \u00f6kning med 17 479 kronor om \u00e5ret till m\u00e4nnens f\u00f6rdel. Mot denna politik st\u00e4ller Milj\u00f6partiet en politik f\u00f6r j\u00e4mst\u00e4lldhet. Reinfeldt och Borg st\u00e5r kvinnorna dyrt. L\u00e4s artikeln p\u00e5 Expressen.se.",
          1352881445
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiet de Gr\u00f6na i Stockholmsregionen vill bygga 50.000 bost\u00e4der d\u00e4r Bromma flygplats ligger. Vad vill du?  Milj\u00f6partiet de Gr\u00f6na i Stockholmsregionen. Bromma parkstad: 30 000 nya arbetsplatser och 50 000 nya bost\u00e4der varav 10 000 \u00e4r \u00f6ronm\u00e4rkta f\u00f6r bost\u00e4der till unga och studenter och 2 500 f\u00f6r funktionsnedsatta.",
          1352378369
        ],
        [
          "g\u00f6r det billigare att laga om vi f\u00e5r best\u00e4mma. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na - Reparationer.",
          1341211714
        ],
        [
          "Kampanj fr\u00e5n Milj\u00f6partiet de Gr\u00f6na i Stockholmsregionen: F\u00f6rbifart Stockholm \u00e4r egentligen Bj\u00f6rntj\u00e4nst Stockholm. Milj\u00f6partiet de Gr\u00f6na i Stockholmsregionen. Vi kallar F\u00f6rbifart Stockholm vid sitt r\u00e4tta namn.\nL\u00e4s mer p\u00e5 www.mp.se/bj\u00f6rntj\u00e4nst\n\nByr\u00e5: Locomotiv\nFotograf: P\u00e4r B\u00e4ckstrand\nRetusch: Bildinstitutet.",
          1339480578
        ],
        [
          "ger blockpolitiken en k\u00e4nga. De gr\u00f6na sl\u00e5r sig loss fr\u00e5n blocken.",
          1337661802
        ],
        [
          "\u00c4r du orolig f\u00f6r klimatet? Det \u00e4r inte dig det \u00e4r fel p\u00e5, det \u00e4r politiken! Nu kan du prata med oss och andra om klimatet. Anv\u00e4nd kommentarsf\u00e4ltet nedan. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na's cover photo.",
          1336472073
        ],
        [
          "\u00e4r ocks\u00e5 Fredspartiet de gr\u00f6na. Timeline Photos.",
          1331821296
        ],
        [
          "T\u00e5gresen\u00e4rer tr\u00e4ffar spr\u00e5kr\u00f6ren. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na's cover photo.",
          1330531711
        ],
        [
          "visar hur kvalitet kan g\u00e5 f\u00f6re vinst i skolan. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na - En skola utan vinstsyfte.",
          1328086269
        ],
        [
          "undrar vilka ni som f\u00f6ljer oss \u00e4r! Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. \u00c4r du medlem i Milj\u00f6partiet? (Fr\u00e5gan \u00e4r en del av utvecklingsarbetet med v\u00e5r digitala n\u00e4rvaro)",
          1327412658
        ]
      ],
      "dates_start": 1345531173,
      "dates_end": 1406479224,
      "likes_avg": 449,
      "likes_stdev": 600,
      "comments_avg": 30,
      "comments_stdev": 35,
      "shares_avg": 52,
      "shares_stdev": 74
    },
    {
      "number": 9,
      "important": [
        "och",
        "fridolin",
        "gustav",
        "att",
        "med",
        "det",
        "som",
        "idag",
        "partiledardebatt",
        "har"
      ],
      "summary": "Kaffe och Bulle med Gustav Fridolin. Lyssna in Kaffe och Bulle med \u00d6zz N\u00fbjen p\u00e5 http://www.mp.se/kaffe-och-bulle-med-gustav-fridolin\n\nPs. Lyssna in Kaffe och Bulle med Elsa Billgren p\u00e5 http://www.mp.se/kaffe-och-bulle-med-gustav-fridolin\n\nPs. Lyssna in Kaffe och Bulle med Rickard S\u00f6derberg p\u00e5 http://www.mp.se/kaffe-och-bulle-med-gustav-fridolin\n\nPs. - Gustav Fridolin.",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "Utbildningsminister Gustav Fridolin pratar om Pisa-rapporten och svarar p\u00e5 fr\u00e5gor.",
          1481034692
        ],
        [
          "GUSTAV FRIDOLIN I ALMEDALEN\nMissa inte Gustav Fridolins tal fr\u00e5n Almedalen. Om skolan, milj\u00f6n och \u00f6ppenheten. P\u00e5 slutet f\u00e5r du h\u00f6ra varf\u00f6r Gustav skickar s\u00e4rskilda tack till Fredrik Reinfeldt och Annie L\u00f6\u00f6f.\n\nOch med det vill vi h\u00e4lsa glad sommar till alla v\u00e5ra f\u00f6ljare! SVT Forum - Partiledartal i Almedalen: Gustav Fridolin (MP) | SVT Play. Direkts\u00e4nt tal av Gustav Fridolin (MP). Idag \u00e4r Milj\u00f6partiets dag i politikerveckan i Almedalen, och spr\u00e5kr\u00f6ret Gustav Fridolin h\u00e5ller kv\u00e4llens tal.",
          1435852984
        ],
        [
          "GODA NYHETER\nNu avs\u00e4tts 2 miljarder kr till ett statsbidrag som ska anv\u00e4ndas f\u00f6r att anst\u00e4lla fler i skolan. Det meddelade utbildningsminister Gustav Fridolin och Stefan L\u00f6fven idag.\n\nNu kan valbudskapet \"l\u00e5t eleverna f\u00e5 tillbaka sina l\u00e4rare\" b\u00f6rja bli verklighet. Tycker du ocks\u00e5 att det \u00e4r goda nyheter? Dela bilden!\n\nL\u00e4s mer: http://korta.nu/dn-debatt. Timeline Photos.",
          1427632202
        ],
        [
          "NU SKA FLER ANST\u00c4LLAS\nhttp://www.dn.se/debatt/vi-satsar-tva-miljarder-pa-fler-lagstadielarare-redan-i-ar/\n\nFler anst\u00e4llda i skolan och fler platser p\u00e5 l\u00e4rarutbildningen. I \u00e5r avs\u00e4tts 2 miljarder kr f\u00f6r ett statsbidrag som ska anv\u00e4ndas f\u00f6r att kunna anst\u00e4lla fler \u2013 s\u00e5 att l\u00e4rare f\u00e5r mer tid f\u00f6r sitt arbete och klasserna kan bli mindre. Det skriver Gustav Fridolin och regeringen i Dagens Nyheter idag!\n\nSer du ocks\u00e5 fram emot det? Skriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet och ber\u00e4tta! Timeline Photos.",
          1427606067
        ],
        [
          "MER KULTUR I SKOLAN \nBarns framtid ska inte pr\u00e4glas av hur m\u00e5nga b\u00f6cker f\u00f6r\u00e4ldrarna har i bokhyllan. D\u00e4rf\u00f6r satsar vi i regeringen p\u00e5 mer kultur i skolan!\n\nL\u00e4s och dela g\u00e4rna artikeln, skriven av Gustav Fridolin och Alice Bah Kuhnke.\n\nHar du en kulturupplevelse fr\u00e5n skolan som betytt s\u00e4rskilt mycket f\u00f6r dig? Skriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet! Skolan ska genomsyras av kulturen. Sverige ska inte vara ett land d\u00e4r ens framtid best\u00e4ms av hur m\u00e5nga b\u00f6cker man hade i bokhyllan hemma eller hur ofta ens f\u00f6r\u00e4ldrar tog en p\u00e5 teater. Genom estetiska l\u00e4rprocesser v\u00e4xer barnets naturliga lust f\u00f6r att l\u00e4ra, och oj\u00e4mlikheten i skolsystemet utj\u00e4mnas, skriver Gustav Fridolin och Alice Bah\u2026.",
          1422278396
        ],
        [
          "Klimatet, barnfattigdomen och hotet mot \u00f6ppenheten \u2013 stora problem g\u00e5r att l\u00f6sa om vi samarbetar!\n\nSe Gustav Fridolins inl\u00e4gg i riksdagens partiledardebatt: http://korta.nu/fridolin-svtplay. Timeline Photos.",
          1421250948
        ],
        [
          "R\u00d6STA P\u00c5 GUSTAV \u2013 IGEN\nPodcasten Kaffe och Bulle med Gustav Fridolin \u00e4r nominerad till Svenska podradiopriset i kategorin \"B\u00e4sta nyheter, samh\u00e4lle och ekonomi\". G\u00e5 g\u00e4rna in och r\u00f6sta!\n\nTipsa ocks\u00e5 h\u00e4r i kommentarerna om vilka g\u00e4ster du skulle vilja h\u00f6ra i n\u00e4sta s\u00e4song. Hittills har Gustav samtalat med bland andra Mark Levengood, Gina Dirawi, Fredrik Wikingsson, Nina \u00c5kestam, \u00d6ZZ N\u00dbJEN och Jason \"Timbuktu\" Diakit\u00e9.\n\nHar du missat n\u00e5got avsnitt? Lyssna ikapp p\u00e5 mp.se/kaffeochbulle eller i iTunes. Svenska podradiopriset 2014 - Du avg\u00f6r. Varje \u00e5r utser svenska folket de b\u00e4sta svenska pods\u00e4ndningarna. V\u00e4lkommen att r\u00f6sta!",
          1413197083
        ],
        [
          "L\u00c4RARNA HAR ST\u00d6RST F\u00d6RTROENDE F\u00d6R FRIDOLIN\n27 000 l\u00e4rare fick fr\u00e5gan om vilken partiledare de har st\u00f6rst f\u00f6rtroende f\u00f6r, n\u00e4r det g\u00e4ller skolfr\u00e5gor. Vinnaren blev ett av v\u00e5ra spr\u00e5kr\u00f6r. \"Tack kollegor f\u00f6r f\u00f6rtroendet. Det f\u00f6rpliktigar\", skriver Gustav Fridolin p\u00e5 sin Facebooksida.\n\nMilj\u00f6partiet vill ha en ny skolpolitik efter valet - med fokus p\u00e5 att l\u00e5ta eleverna f\u00e5 mer tid med sina l\u00e4rare och att ge l\u00e4rarna mer resurser och arbetsro. L\u00e4s mer om v\u00e5r skolpolitik h\u00e4r: http://www.mp.se/politik/skola-och-utbildning \n\nSkriv g\u00e4rna i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1410339149
        ],
        [
          "EMIL JENSEN I GUSTAV FRIDOLINS PODD\nwww.mp.se/KaffeochBulle\n\nDet \u00e4r fredag och premi\u00e4rvecka f\u00f6r h\u00f6sts\u00e4songen av Gustav Fridolins podd Kaffe och Bulle. Den h\u00e4r veckan g\u00e4stas Gustav av Emil Jensen i en liveinspelning fr\u00e5n Visby. Med avstamp i G\u00f6teborgskravallerna i b\u00f6rjan av 2000-talet och Emils upplevelse att sitta insp\u00e4rrad p\u00e5 Hvitfeldtska gymnasiet kom samtalet bland annat att handla om engagemang, drivkrafter och aktivism. Och om k\u00e4rleken till orden och jorden.\n\nLyssna in Kaffe och Bulle p\u00e5 www.mp.se/KaffeOchBulle eller i Itunes.\n\nH\u00f6rs n\u00e4sta vecka! Kaffe och Bulle med Gustav Fridolin. H\u00e4r hittar du v\u00e5rt spr\u00e5kr\u00f6rs egen podcast! Varje fredag ett nytt samtal med g\u00e4ster som Fredrik Wikingson, Gina Dirawi, \u00d6zz N\u00fbjen, Helena Bergstr\u00f6m och Jason Diakit\u00e9.",
          1407497424
        ],
        [
          "GUSTAV FRIDOLINS PODD TILLBAKA - MED BEHRANG MIRI\nwww.mp.se/KaffeOchBulle\n\nH\u00f6sts\u00e4songen av Kaffe och Bulle med Gustav Fridolin rivstartar med tv\u00e5 avsnitt p\u00e5 samma vecka! Podden kommer ut p\u00e5 fredagar som vanligt men redan idag kommer allts\u00e5 ett bonusavsnitt. Gustav g\u00e4stas av ungdomsv\u00e4nnen, rapparen, multikonstn\u00e4ren, programledaren och schlagerartisten Behrang Miri. Samtalet kom att handla om Gaza och Palestina men ocks\u00e5 om den svenska skolan. Och att samh\u00e4llskunskapsundervisning inte m\u00e5ste handla om att memorera att det finns 4 grundlagar och 349 ledam\u00f6ter i riksdagen utan om hur en kan p\u00e5verka v\u00e5rt samh\u00e4lle och v\u00e5r v\u00e4rld.\n\nLyssna in Kaffe och Bulle p\u00e5 www.mp.se/KaffeOchBulle eller i Itunes.\n\nOch s\u00e5 h\u00f6rs vi imorgon igen. Kaffe och Bulle med Gustav Fridolin. H\u00e4r hittar du alla avsnitt av v\u00e5rt spr\u00e5kr\u00f6rs egen podcast!",
          1407403157
        ],
        [
          "GINA DIRAWI I GUSTAV FRIDOLINS PODD!\nwww.mp.se/KaffeOchBulle\n\nI dag g\u00e4star Gina Dirawi Kaffe och Bulle. Hon och Gustav snackar bland annat om huruvida en blir en annan m\u00e4nniska av att n\u00e5 framg\u00e5ng och b\u00e4ttre ekonomisk status, om varf\u00f6r politiker bara pekar ut varandras fel hela tiden och om vad Gina tror att folket som ska r\u00f6sta om en dryg vecka l\u00e4ngtar efter allra mest.\n\nLyssna in Kaffe och Bulle med Gina Dirawi Itunes eller www.mp.se/KaffeOchBulle. \n\nPs. Visst \u00e4r poddens signatur grym? Den \u00e4r gjord av CATBEATS! Timeline Photos.",
          1400225059
        ],
        [
          "\u00d6ZZ N\u00dbJEN I GUSTAV FRIDOLINS PODD!\n\nI podden Kaffe och Bulle snackar Gustav Fridolin med sp\u00e4nnande m\u00e4nniskor som han \u00e4r nyfiken p\u00e5. I dag kan du h\u00f6ra honom prata makt, j\u00e4mst\u00e4lldhet, kvotering och mycket mer med statsminister \u00d6ZZ N\u00dbJEN!\n\nLyssna in Kaffe och Bulle med \u00d6zz N\u00fbjen p\u00e5 http://www.mp.se/kaffe-och-bulle-med-gustav-fridolin\n\nPs. Visst \u00e4r poddens signatur grym? Den \u00e4r gjord av CATBEATS (Zany Lou) fr\u00e5n Serengeti! Timeline Photos.",
          1399615345
        ],
        [
          "ELSA BILLGREN I GUSTAV FRIDOLINS PODD!\n\nDen h\u00e4r veckan k\u00f6r vi en repris i Kaffe och Bulle! F\u00f6r dig som missade n\u00e4r vintagek\u00e4nnaren och bloggaren Elsa Billgren kom p\u00e5 bes\u00f6k till Gustavs rum p\u00e5 Riksdagen passar vi p\u00e5 att bjuda p\u00e5 det samtalet igen.\n\nGustav och Elsa pratar bland annat om vad Elsa f\u00f6rv\u00e4ntar sig av en politiker, om hennes passion f\u00f6r \u00e5terbruk och hur gamla saker kan f\u00e5 m\u00f6jlighet att blomstra p\u00e5 nytt, bara man anv\u00e4nder fantasin.\n\nLyssna in Kaffe och Bulle med Elsa Billgren p\u00e5 http://www.mp.se/kaffe-och-bulle-med-gustav-fridolin\n\nPs. Visst \u00e4r poddens nya signatur grym? Den \u00e4r gjord av Zany Lou (CATBEATS) fr\u00e5n Serengeti! Timeline Photos.",
          1398406294
        ],
        [
          "NYTT AVSNITT AV GUSTAV FRIDOLINS PODD\n\nI podcasten Kaffe och Bulle m\u00f6ter Gustav Fridolin personer han tycker \u00e4r sp\u00e4nnande och som han \u00e4r nyfiken p\u00e5. Lagom till p\u00e5skledigheten kommer nu det femte avsnittet, med Rickard S\u00f6derberg som g\u00e4st.\n\nRickard \u00e4r K\u00f6rslaget-ber\u00f6mde gaytenoren som kombinerar operalivet med politisk aktivism. N\u00e4r han g\u00e4star Kaffe och Bulle snackar han s\u00e5 v\u00e4l m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter som vad som skulle h\u00e4nda om vi levde efter Jedins lagar.\n\nLyssna in Kaffe och Bulle med Rickard S\u00f6derberg p\u00e5 http://www.mp.se/kaffe-och-bulle-med-gustav-fridolin\n\nPs. Visst \u00e4r poddens nya signatur grym? Den \u00e4r gjord av Zany Lou fr\u00e5n Serengeti! Timeline Photos.",
          1397719736
        ],
        [
          "Gustav Fridolin p\u00e5 DN debatt idag: http://www.dn.se/debatt/lat-oss-debattera-i-klippan-harnosand-och-lidkoping/ Timeline Photos.",
          1382670542
        ],
        [
          "Om ett halv\u00e5r \u00e4r det val till EU-parlamentet. Det \u00e4r ett val om vilket EU vi vill ha, och vad vi vill att Sverige ska utr\u00e4tta i Europa. Europas gr\u00f6na g\u00e5r till val f\u00f6r att st\u00e5 upp mot rasismen. Vi ska ge svar var g\u00e5ng makthavare hemfaller \u00e5t billig populism, ger underst\u00f6d till fr\u00e4mlingsfientlighet och upph\u00f6jer diskriminering till politik. Gustav Fridolin i riksdagens partiledardebatt. Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r Gustav Fridolin talar i riksdagens partiledardebatt, den 16 oktober 2013.",
          1381924699
        ],
        [
          "Idag \u00e4r det partiledardebatt i Riksdagen. Gustav Fridolin kommer att till\u00e4gna sitt anf\u00f6randet till tre inspirerande personer, tre svenskar fr\u00e5n olika tider, i olika v\u00e4rv och av olika historisk betydelse \u2013 som har det gemensamt att de f\u00f6r\u00e4ndrat Europa.\n\nFr\u00e5n kl. 09.00 kan du f\u00f6lja debatten h\u00e4r: http://www.svtplay.se/video/1524416/svt-forum. SVT Forum | SVT Play. 09:00-13:00: Riksdagen: Partiledardebatt - DIREKT. Riksdags\u00e5rets f\u00f6rsta partiledardebatt.",
          1381892847
        ],
        [
          "Gustav Fridolin p\u00e5 kampanjbes\u00f6k hos Milj\u00f8partiet de gr\u00f8nne i Oslo: \"Norden m\u00e5ste g\u00e5 f\u00f6re i klimatfr\u00e5gorna\". Fridolin vill bygga snabbt\u00e5g till Oslo.",
          1377578931
        ],
        [
          "Gustav Fridolins tal finns att l\u00e4sa i sin helhet p\u00e5 mp.se. Gustav Fridolins tal i Almedalen. Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r Gustav Fridolins tal under politikerveckan i Almedalen 2013.",
          1372781063
        ],
        [
          "Gustav Fridolin inf\u00f6r sitt tal ikv\u00e4ll: \"H\u00e4r st\u00e5r konflikten i svensk politik, ytterligare skattes\u00e4nkningar eller investeringar f\u00f6r barnen och milj\u00f6n\" Fridolin ska s\u00e5ga regeringens skattes\u00e4nkningar.",
          1372732806
        ],
        [
          "T\u00e5get stannade i Vittsj\u00f6 n\u00e4r Gustav Fridolin sommartalade. Mobile Uploads.",
          1371295228
        ],
        [
          "P\u00e5 s\u00f6ndag klockan 20 \u00e4r det partiledardebatt i Agenda. Om du \u00e4r i Stockholm kan du f\u00f6lja debatten tillsammans med andra gr\u00f6na p\u00e5 Milj\u00f6partiets partikansli p\u00e5 pustegr\u00e4nd.  Partiledardebatt-kv\u00e4ll. Se partiledardebatten med Gr\u00f6n Ungdom! Vi \u00e4ter chips, engagerar oss i debatten och myser ihop till Gustav Fridolins sk\u00e5nska st\u00e4mma. En trevlig och l\u00e4ttsam kv\u00e4ll, detta passar dig som \u00e4r ny liksom den mer erfarne medlemmen!\n\nVi ses 19:30 p\u00e5 v\u00e5rt kansli som ligger p\u00e5 Pustegr\u00e4nd 1-3. \nD\u00e5 ses vi f\u00f6r lite mingel innan debatten b\u00f6rjar. F\u00f6rutom vi fr\u00e5n Gr\u00f6n Ungdom kommer \u00e4ven n\u00e5gra medlemmar fr\u00e5n Milj\u00f6partiet i Stockholmsregionen vara p\u00e5 plats.\nDetta \u00e4r en utm\u00e4rkt chans f\u00f6r att l\u00e4ra k\u00e4nna varandra och knyta kontakter. :)\n\nDebatten b\u00f6rjar 20:00 och p\u00e5g\u00e5r till 22:00. Det bjuds p\u00e5 snacks, fika och sk\u00f6nt h\u00e4ng. Du beh\u00f6ver inte vara medlem f\u00f6r att delta p\u00e5 denna aktivitet. Kom!!",
          1367561637
        ],
        [
          "L\u00e5t Thatcher och hennes politik vila i frid, skriver Gustav Fridolin i Expressen idag. http://www.expressen.se/debatt/minnet-av-thatcher-cementerar-blocken/",
          1365589220
        ],
        [
          "\"Sverige beh\u00f6ver en skolpolitik som vilar p\u00e5 tillit till l\u00e4rare och deras kompetens\", skriver Gustav Fridolin och Eva-Lis Sir\u00e9n, ordf\u00f6rande f\u00f6r L\u00e4rarf\u00f6rbundet. D\u00e4rf\u00f6r beh\u00f6ver l\u00e4rarnas makt \u00f6ka.",
          1365574495
        ],
        [
          "Dagens nyheter har ett stort portr\u00e4tt av Gustav Fridolin idag. Timeline Photos.",
          1365313874
        ],
        [
          "H\u00e4r kan du h\u00f6ra hela premi\u00e4ravsnittet av \"Kaffe och bulle med Gustav Fridolin\", d\u00e4r Fridolin m\u00f6ter artisten  Jason \u201dTimbuktu\u201d Diakit\u00e9. Radio MP \u00bb Kaffe och bulle med Gustav Fridolin och Jason Diakit\u00e9.",
          1363417724
        ],
        [
          "Gustav Fridolin: \"D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r jag feminist\". Med genuspersonal blir skolan Sveriges mest j\u00e4mst\u00e4llda arbetsplats.",
          1362724705
        ],
        [
          "Gustav Fridolin f\u00f6rel\u00e4ser p\u00e5 Chalmers i G\u00f6teborg . Gustav Fridolin bes\u00f6ker G\u00f6teborg. Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r Gustav Fridolin bes\u00f6ker G\u00f6teborg den 7 mars. Gustav Fridolin kommer att f\u00f6rel\u00e4sa p\u00e5 Chalmers om framtidens energisystem\u00a0samt bes\u00f6ka tv\u00e5 skolor. Gustav Fridolins program i G\u00f6teborg:  10:00 Bes\u00f6k p\u00e5 Mikael Elias...",
          1360154804
        ],
        [
          "Fridolin bes\u00f6ker Nora . Fridolin bes\u00f6ker Nora. Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r Gustav Fridolin bes\u00f6ker p\u00e5 m\u00e5ndag (4/2) Nora i \u00d6rebro L\u00e4n. Program i Nora:  09:30 Bes\u00f6k p\u00e5 J\u00e4rntorgsskolan  12.30 Bes\u00f6k p\u00e5 KomVux i Nora  13.45 Bes\u00f6k p\u00e5 Borns Friskola  Medier \u00e4r v\u00e4lkomna att delta vid bes\u00f6ken.  Kontakt:...",
          1359724301
        ],
        [
          "H\u00e4r kan du se Gustav Fridolins anf\u00f6rande fr\u00e5n dagens partiledardebatt. Gustav Fridolin: \"Det finns bara ett s\u00e4tt att bygga ett samh\u00e4lle\"",
          1358331616
        ],
        [
          "Gustav Fridolin laddar inf\u00f6r morgondagens partiledardebatt, tillsammans med Jason Diakit\u00e9, Maria Wetterstrand, Anders Wijkman, Bengt G\u00f6ransson och Soledad Pinero Misa. S\u00e5 drillar de Fridolin inf\u00f6r f\u00f6rsta debatten.",
          1358254310
        ],
        [
          "Kl. 09.00 deltar \u00c5sa Romson i partiledardebatt. SVT Forum - Partiledardebatt. 09:00 Riksdagen: Partiledardebatt - DIREKT\nDirekts\u00e4nd partiledardebatt i riksdagen. ",
          1350448144
        ],
        [
          "och Gustav Fridolin fr\u00e5gar sig \"Vart \u00e4r vi p\u00e5 v\u00e4g?\". Gustavs tal till Milj\u00f6partiets kongress 2012.",
          1338103542
        ],
        [
          "Gustav Fridolin bj\u00f6d p\u00e5 klimatterapi p\u00e5 torget i Ume\u00e5. Timeline Photos.",
          1338050020
        ],
        [
          "En man med en id\u00e9 i debatten. Gustav Fridolin i partiledardebatt.",
          1336327186
        ],
        [
          "Gustav Fridolin ger raka svar i Ekots l\u00f6rdagsintervju. Ny gr\u00f6n strategi? - Gustav Fridolin. - Ekots l\u00f6rdagsintervju.",
          1336233450
        ],
        [
          "P\u00e5 s\u00f6ndag kan du se Gustav Fridolin i Agendas partiledardebatt tillsammans med andra gr\u00f6na i Stockholm, G\u00f6teborg eller Malm\u00f6.",
          1336134472
        ],
        [
          "Fridolin utmanar Bj\u00f6rklund: H\u00f6j l\u00e4rarl\u00f6nerna! Staten b\u00f6r skjuta till pengar till l\u00e4rarna. F\u00f6r att s\u00e4kra b\u00e4ttre l\u00f6ner och fortbildning f\u00f6r l\u00e4rarna kr\u00e4vs att staten skjuter till pengar. Vi utmanar Folkpartiets passivitet i fr\u00e5gan, och ansl\u00e5r fem miljarder till h\u00f6jda l\u00e4rarl\u00f6ner i v\u00e5rt budgetf\u00f6rslag, skriver Gustav Fridolin, spr\u00e5kr\u00f6r f\u00f6r Milj\u00f6partiet.",
          1332329586
        ],
        [
          "bes\u00f6kte Volvofabriken i Torslanda f\u00f6r att diskutera hur man kan tillverka och transportera saker p\u00e5 ett smartare och milj\u00f6v\u00e4nligare s\u00e4tt.  Fridolin tar sikte p\u00e5 S-f\u00e4ste. I skuggan av Socialdemokraternas kris reser Gustav Fridolin till klassisk S-mark i G\u00f6teborg. ",
          1327413484
        ]
      ],
      "dates_start": 1345915143,
      "dates_end": 1413706457,
      "likes_avg": 444,
      "likes_stdev": 742,
      "comments_avg": 26,
      "comments_stdev": 27,
      "shares_avg": 36,
      "shares_stdev": 58
    },
    {
      "number": 10,
      "important": [
        "och",
        "att",
        "till",
        "det",
        "int",
        "som",
        "fran",
        "miljopartiet",
        "forslag",
        "manniskor"
      ],
      "summary": "Det \u00e4r dags att r\u00e4dda \u00d6stersj\u00f6n! Det \u00e4r dags att... det \u00e4r dags att s\u00e4tta stopp f\u00f6r oseri\u00f6sa arbetsgivare som utnyttjar m\u00e4nniskor som vill komma hit och arbeta. Milj\u00f6partiet anser att det \u00e4r dags att agera. tycker att det \u00e4r dags f\u00f6r Anders Borg att sluta snacka och b\u00f6rja agera. Det \u00e4r dags att de som best\u00e4mmer st\u00e4lls till svars.",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "BL\u00c5GR\u00d6NA ALGER - SNART P\u00c5 EN BADPLATS N\u00c4RA DIG.\n\u00d6verg\u00f6dningen av \u00d6stersj\u00f6n ger inte bara d\u00f6da bottnar, utan \u00f6kar \u00e4ven algblomningens omfattning och intensitet. Idag kommer nya rapporter om att algerna \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g in mot den svenska kusten och v\u00e5ra badplatser. Djur och m\u00e4nniskor riskerar skador om de f\u00e5r i sig algerna, och badplatser blir obrukbara.\n\nDet \u00e4r dags att r\u00e4dda \u00d6stersj\u00f6n! Ber\u00e4tta g\u00e4rna om dina upplevelser, tankar och f\u00f6rslag h\u00e4r i kommentarsf\u00e4ltet. Posta g\u00e4rna bilder om du har ocks\u00e5! R\u00e4dda \u00d6stersj\u00f6n. Vi vill r\u00e4dda \u00d6stersj\u00f6n f\u00f6r barnens framtid. Svenskt ledarskap med 100% eko-jordbruk l\u00e4ngs kusten, \u00e4r ett av v\u00e5ra f\u00f6rslag.",
          1406448198
        ],
        [
          "SER DITT BADST\u00c4LLE I \u00d6STERSJ\u00d6N UT SOM RABARBERSOPPA IGEN? \nUnder \u00e5rets varmaste dagar \u00e4r det snart stopp f\u00f6r bad, n\u00e4r de giftiga bl\u00e5gr\u00f6na algerna \u00f6versv\u00e4mmar havet. \u00d6verg\u00f6dning skapar algblomningar, bottend\u00f6d och kraftiga f\u00f6r\u00e4ndringar av v\u00e4xt- och djurlivet. Det \u00e4r dags f\u00f6r krafttag! R\u00e4dda \u00d6stersj\u00f6n. Vi vill r\u00e4dda \u00d6stersj\u00f6n f\u00f6r barnens framtid. Svenskt ledarskap med 100% eko-jordbruk l\u00e4ngs kusten, \u00e4r v\u00e5rt f\u00f6rslag.",
          1406023110
        ],
        [
          "I dag f\u00f6r tre \u00e5r sedan drabbades Japan av en jordb\u00e4vning, en tsunami och en k\u00e4rnkraftskatastrof. Den senare hade kunnat undvikas. Det \u00e4r i dag fullt m\u00f6jligt att f\u00e5 all el och v\u00e4rme vi anv\u00e4nder fr\u00e5n f\u00f6rnybar energi, som inte l\u00e4mnar klimatutsl\u00e4pp eller radioaktivt avfall till  barnen. L\u00e4s mer om hur \u00c5sa Romsonoch Milj\u00f6partiet vill ta ansvar f\u00f6r barnens framtid och v\u00e4ljer 100 % f\u00f6rnybart:  http://www.mp.se/politik/energi. Timeline Photos.",
          1394554501
        ],
        [
          "Rubrikerna efter den senaste tidens tragedier b\u00f6rjar ebba ut. Men det stora problemet kvarst\u00e5r: Det finns i dag inga lagliga v\u00e4gar att ta sig in i EU f\u00f6r att s\u00f6ka asyl. Milj\u00f6partiet anser att det \u00e4r dags att agera. Fler m\u00e4nniskor ska inte beh\u00f6va d\u00f6 i Medelhavets vatten innan vi tar v\u00e5rt ansvar. Ska det bli l\u00e4ttare att s\u00f6ka och f\u00e5 asyl i Europa? | SVT Play. Debatt mellan Maria Ferm (MP) och Julia Kronlid (SD).",
          1383057047
        ],
        [
          "De register som har avsl\u00f6jats \u00e4r en skamfl\u00e4ck f\u00f6r polisen. Det \u00e4r dags att g\u00f6ra diskriminering inom polisen och f\u00f6rtroendet f\u00f6r polisen till en prioriterad fr\u00e5ga fr\u00e5n b\u00e5de politiskt h\u00e5ll och fr\u00e5n polisledningens h\u00e5ll. Maria Ferm (MP): Nu m\u00e5ste f\u00f6rtroendet f\u00f6r polisen prioriteras.",
          1380006063
        ],
        [
          "Vi skriver till Barack Obama i DN idag: ta tag i klimatet nu. \u201dVisa ledarskap i \u00f6desfr\u00e5gan om klimatet, Barack Obama\u201d. Tre fr\u00e5gor till m\u00f6tet. Alltmedan klimatf\u00f6r\u00e4ndringarna forts\u00e4tter att g\u00f6ra sig p\u00e5minda v\u00e4ntar v\u00e4rldens ledare ut varandra \u2013 och varken Sverige eller USA lever upp till sina \u00adl\u00f6ften. Det \u00e4r dags att...",
          1378267940
        ],
        [
          "det \u00e4r dags att s\u00e4tta stopp f\u00f6r oseri\u00f6sa arbetsgivare som utnyttjar m\u00e4nniskor som vill komma hit och arbeta. Mp vill t\u00e4ppa till kryph\u00e5l i lagen.",
          1359573182
        ],
        [
          "Sveriges utsl\u00e4pp forts\u00e4tter att vara skyh\u00f6gt h\u00f6gre \u00e4n vad som \u00e4r h\u00e5llbart, trots pratet om ambiti\u00f6s klimatpolitik. Det \u00e4r dags att de som best\u00e4mmer st\u00e4lls till svars. MP riktar in sig p\u00e5 \"Bromskloss Borg\"",
          1353932245
        ],
        [
          "Ska du kunna k\u00f6pa mackor och \u00f6l p\u00e5 t\u00e5gen, men inte biljetter? Det \u00e4r dags att regeringen f\u00f6r\u00e4ndrar SJs uppdrag till att s\u00e4tta resen\u00e4ren i centrum, inte vinsten. Biljettstoppet visar att SJ m\u00e5ste v\u00e4xla in p\u00e5 nytt sp\u00e5r.",
          1352190450
        ],
        [
          "Allt fler blir p\u00e5k\u00f6rda av bilar i st\u00e4derna. Det \u00e4r dags att s\u00e4tta m\u00e4nniskan f\u00f6re bilen. \u00c4ndra till maxhastighet 30  i st\u00e4derna.",
          1348834018
        ],
        [
          "Det \u00e4r dags att Sverige f\u00e5r j\u00e4mst\u00e4llda l\u00f6ner. MP vill \u00f6ka j\u00e4mst\u00e4lldheten inom statlig sektor | SVT Play.",
          1347367502
        ],
        [
          "tycker det \u00e4r dags att v\u00e4dra ut den svenska dubbelmoralen en g\u00e5ng f\u00f6r alla.  Fridolin: S\u00e5 ska svensk vapenexport reformeras.",
          1333016436
        ],
        [
          "tycker det \u00e4r dags f\u00f6r regeringen att sluta skylla ifr\u00e5n sig.  Fridolin: \"Jag reserverade mig n\u00e4r KU godk\u00e4nde det saudiska samarbetet\u201d.",
          1331267672
        ],
        [
          "tycker att det \u00e4r dags f\u00f6r Anders Borg att sluta snacka och b\u00f6rja agera. MP: Borg inte trov\u00e4rdig - DN.SE. Nu riktar \u00e4ven Milj\u00f6partiet kritik mot finansministern utspel om bankernas storvinster. Hans f\u00f6rslag om h\u00e5rdare tag \u00e4r tomma ord, anser oppositionspartiet.",
          1328625062
        ]
      ],
      "dates_start": 1338640447,
      "dates_end": 1390382898,
      "likes_avg": 327,
      "likes_stdev": 438,
      "comments_avg": 18,
      "comments_stdev": 14,
      "shares_avg": 33,
      "shares_stdev": 55
    },
    {
      "number": 11,
      "important": [
        "och",
        "att",
        "med",
        "ett",
        "energi",
        "har",
        "det",
        "vill",
        "procent",
        "miljopartiet"
      ],
      "summary": "(http://www.dn.se/debatt/daligt-jamstalldhetsbokslut-for-regeringen-reinfeldt/) J\u00e4mst\u00e4lldheten g\u00e5r bak\u00e5t - Gudrun Schyman (Fi) och Per Bolund (MP) Se Gudrun Schyman (Fi) och Per Bolund (MP) ber\u00e4tta om deras gemensamma debattartikel \"D\u00e5ligt j\u00e4mst\u00e4lldhetsbokslut f\u00f6r regeringen Reinfeldt\". (L\u00e4s ocks\u00e5 h\u00e4r: http://www.dn.se/debatt/daligt-jamstalldhetsbokslut-for-regeringen-reinfeldt/)\n J\u00e4mst\u00e4lldheten g\u00e5r bak\u00e5t - Gudrun Schyman (Fi) och Per Bolund (MP) Se Gudrun Schyman (Fi) och Per Bolund (MP) ber\u00e4tta om sin gemensamma debattartikel \"D\u00e5ligt j\u00e4mst\u00e4lldhetsbokslut f\u00f6r regeringen Reinfeldt\". vill satsa p\u00e5 100% f\u00f6rnybar energi - inte p\u00e5 mer k\u00e4rnkraft. H\u00e4r kan du se Gudrun Schyman (FI) och Per Bolund (MP) ber\u00e4tta mer om det. Och det \u00e4r Borg och Reinfeldt.\"",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "HISTORISK ENIGHET: ALL EL SKA BLI F\u00d6RNYBAR!\n\nMilj\u00f6partiet och den gr\u00f6na r\u00f6relsen har l\u00e4nge arbetat f\u00f6r 100 procent f\u00f6rnybar energi. D\u00e4rf\u00f6r \u00e4r vi glada att presentera en historisk \u00f6verenskommelse mellan fem partier med ett tydligt m\u00e5l att all svensk el ska bli f\u00f6rnybar!\n\nSurfplattor och tv\u00e4ttmaskiner, t\u00e5g och elbilar, maskinerna i industrin. Allt som g\u00e5r p\u00e5 el kan och ska g\u00e5 p\u00e5 el fr\u00e5n vattenkraft, vindkraft, solceller eller skog. Senast 2040 ska all el som produceras i Sverige vara f\u00f6rnybar. Dessutom tas en f\u00e4rdplan fram f\u00f6r att bygga ut f\u00f6rnybar energi med hj\u00e4lp av statliga satsningar.\n\nMed 100 procent f\u00f6rnybar el tar Sverige ett avg\u00f6rande steg i bygget av ett h\u00e5llbart samh\u00e4lle, och en ledarposition i det internationella klimatarbetet! Timeline Photos.",
          1465555492
        ],
        [
          "100% F\u00d6RNYBAR ENERGI OM 20 \u00c5R\nhttp://www.dn.se/debatt/sverige-ska-ha-ett-100-procent-fornybart-elsystem-om-20-ar/\n \nEtt 100% f\u00f6rnybart elsystem inom 20 \u00e5r. Det \u00e4r regeringens f\u00f6rslag f\u00f6r Sveriges nya energipolitik.\n\nF\u00f6r att n\u00e5 m\u00e5let beh\u00f6ver n\u00e4ringslivet och politiken enas om en tydlig plan f\u00f6r en gr\u00f6n omst\u00e4llning, d\u00e4r f\u00f6rnybar energi och energieffektivisering ers\u00e4tter k\u00e4rnkraften.\n \nS\u00e5 bygger vi ett h\u00e5llbart samh\u00e4lle.\n\nH\u00e5ller du med? Gilla! Timeline Photos.",
          1459056503
        ],
        [
          "TIDIGARE ST\u00c4NGNING AV K\u00c4RNKRAFT\nF\u00f6rnybar energi v\u00e4xer, och k\u00e4rnkraften \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g ut. Elbolaget Eon f\u00f6resl\u00e5r nu att reaktor 2 vid Oskarshamns k\u00e4rnkraftverk tas ur drift tidigare \u00e4n planerat. Sedan tidigare planeras en st\u00e4ngning av Oskarshamn 1. Detta \u00e4r ett viktigt steg p\u00e5 v\u00e4g mot 100 procent f\u00f6rnybar energi.\n\nL\u00e4r mer om Milj\u00f6partiets energipolitik.\nmp.se/politik/energi. Timeline Photos.",
          1435059686
        ],
        [
          "TIDIGARE ST\u00c4NGNING AV K\u00c4RNKRAFT\nF\u00f6rnybar energi v\u00e4xer, och k\u00e4rnkraften \u00e4r p\u00e5 v\u00e4g ut. Vattenfall planerar nu att st\u00e4nga Ringhals 1 och 2 redan 2018-2020. Ett viktigt steg p\u00e5 v\u00e4g mot 100 procent f\u00f6rnybar energi.\n\nL\u00e4r mer om Milj\u00f6partiets energipolitik.\nmp.se/politik/energi\n\nHur ser du p\u00e5 framtidens energi? Kommentera nedan! Timeline Photos.",
          1430212756
        ],
        [
          "FR\u00c5GA V\u00c5RA TOPPOLITIKER\nVart g\u00e5r skattepengarna? Ikv\u00e4ll kan du chatta med Milj\u00f6partiets fr\u00e4msta f\u00f6retr\u00e4dare i ekonomifr\u00e5gor, Janine Alm Ericson och Per Bolund.\n\nRegeringen har presenterat v\u00e5rbudgeten. Den inneb\u00e4r satsningar p\u00e5 jobb, skola och milj\u00f6, men ocks\u00e5 f\u00f6r\u00e4ndringar av skatter som p\u00e5verkar b\u00e5de din privatekonomi och samh\u00e4llet i stort.\n\nUndrar du n\u00e5got om Sveriges ekonomi? Passa p\u00e5 att fr\u00e5ga v\u00e5ra politiker.\n\nSkriv dina fr\u00e5gor i kommentarsf\u00e4ltet!\n\nTIDPUNKTER\n17:30-18:30 Janine Alm Ericson, ekonomiskpolitisk talesperson\n20:00-21:00 Per Bolund, bitr\u00e4dande finansminister. Timeline Photos.",
          1429092662
        ],
        [
          "Per Bolund f\u00f6rklarar f\u00f6rsta budgeten med MP i regeringen! Vad \u00e4r grejen med statsbudgeten?",
          1414037340
        ],
        [
          "15.000 FLER JOBB/\u00c5R MED MP:S POLITIK\nhttp://www.svt.se/opinion/article2248762.svt\n\nInf\u00f6r ekonomidebatten ikv\u00e4ll bad vi Konjunkturinstitutet j\u00e4mf\u00f6ra Milj\u00f6partiets v\u00e5rbudget med Alliansens. Analysen visar att ungef\u00e4r 15.000 fler jobb per \u00e5r skapas med Milj\u00f6partiets politik j\u00e4mf\u00f6rt med Alliansens. \n\nDessutom, Per Bolund: \"Skriver i SvD inf\u00f6r kv\u00e4llens ekonomiska debatt att Fredrik Reinfeldt och Anders Borg tappat sin jobbpolitik och snubblar sig igenom ekonomidebatten. Var tog trov\u00e4rdigheten v\u00e4gen?\"\n\nKort sagt, missa inte debatten ikv\u00e4ll! SVT1 klockan 20:00 eller http://www.svtplay.se/video/2241492/val-2014-ekonomidebatt-med-eftersnack. M snubblar sig genom jobbdebatten. Fredrik Reinfeldt har presenterat ett fempunktsprogram med mycket luft i som svar p\u00e5 fr\u00e5gan om alliansens jobbpolitik, skriver Per Bolund (MP).",
          1408288190
        ],
        [
          "OM TILLV\u00c4XT, K\u00c4RNKRAFT OCH V\u00c5R GEMENSAMMA FRAMTID\nTips! Den h\u00e4r veckan g\u00e4star Per Bolund, v\u00e5r ekonomiskpolitiske talesperson, podden Synf\u00e4lt fram\u00e5t med Kristoffer Appelquist och Tobias Wahlqvist. Ett lite lugnare och givande politiskt samtal om de stora fr\u00e5gorna kring v\u00e5r ekonomi, v\u00e5r planet och v\u00e5r gemensamma framtid.\n\nPs. Visste du f\u00f6rresten att \"redan de gamla grekerna\", Aristoteles i det h\u00e4r fallet, skilde p\u00e5 ekonomi (att hush\u00e5lla med resurser) och \"krematistik\" (att hantera pengar och maximera vinsten). Lyssna s\u00e5 f\u00e5r du h\u00f6ra Per ber\u00e4tta mer. 28. Per Bolund. Milj\u00f6partisten Per Bolund g\u00e4star oss denna vecka. Vi reder ut milj\u00f6problemen och Milj\u00f6partiets komplicerade inst\u00e4llning till tillv\u00e4xt. Pers boktips \u00e4r Corporation 2020 av Pavan Sukhdev.",
          1406099954
        ],
        [
          "\u00c4r ditt Facebook-fl\u00f6de i dag ocks\u00e5 fullt av diskussion kring #fittstim och huruvida feminismen har sp\u00e5rat ur? D\u00e5 vill vi passa p\u00e5 att p\u00e5peka n\u00e5got som vi vet verkligen har g\u00e5tt f\u00f6r l\u00e5ngt: inkomstskillnaden mellan m\u00e4n och kvinnor.\n\nSedan alliansregeringen tilltr\u00e4dde 2006 har j\u00e4mst\u00e4lldheten g\u00e5tt bak\u00e5t. H\u00e4r kan du se Gudrun Schyman (FI) och Per Bolund (MP) ber\u00e4tta mer om det. (L\u00e4s ocks\u00e5 h\u00e4r: http://www.dn.se/debatt/daligt-jamstalldhetsbokslut-for-regeringen-reinfeldt/)\n J\u00e4mst\u00e4lldheten g\u00e5r bak\u00e5t - Gudrun Schyman (Fi) och Per Bolund (MP) Se Gudrun Schyman (Fi) och Per Bolund (MP) ber\u00e4tta om sin gemensamma debattartikel \"D\u00e5ligt j\u00e4mst\u00e4lldhetsbokslut f\u00f6r regeringen Reinfeldt\". http://www.dn.se/d...",
          1389960389
        ],
        [
          "J\u00e4mst\u00e4lldheten g\u00e5r bak\u00e5t. Se Gudrun Schyman (Fi) och Per Bolund (MP) ber\u00e4tta om deras gemensamma debattartikel i DN. (http://www.dn.se/debatt/daligt-jamstalldhetsbokslut-for-regeringen-reinfeldt/) J\u00e4mst\u00e4lldheten g\u00e5r bak\u00e5t - Gudrun Schyman (Fi) och Per Bolund (MP) Se Gudrun Schyman (Fi) och Per Bolund (MP) ber\u00e4tta om deras gemensamma debattartikel \"D\u00e5ligt j\u00e4mst\u00e4lldhetsbokslut f\u00f6r regeringen Reinfeldt\". http://www.dn.se/debatt/daligt-jamstalldhetsbokslut-for-regeringen-reinfeldt.",
          1389012944
        ],
        [
          "Vad kommer du att komma ih\u00e5g b\u00e4st fr\u00e5n 2013?\r\n\r\nN\u00e4r vi i #MPMinns2013 t\u00e4nker vi till exempel p\u00e5 hur Gustav Fridolin i h\u00f6stas fick alliansen att \u00e4ta upp sin politik, n\u00e4r han serverade statsministern en t\u00e5rta i riksdagen.\r\n\r\nDet l\u00e4ckra marsipant\u00e4cket illustrerade regeringens betydligt mindre smakliga prioriteringar:\r\n\u2013 En procent p\u00e5 klimatet, tv\u00e5 procent p\u00e5 skola och 62 procent p\u00e5 s\u00e4nkta skatter, sa Gustav och pekade p\u00e5 glasyrdiagrammet.\r\n\r\nMer pengar i pl\u00e5nboken till miljoner t\u00e5rtor, bakelser och godsaker kan aldrig bota v\u00e5r st\u00f6rsta oro, den f\u00f6r klimatf\u00f6r\u00e4ndringarna. 2014 r\u00f6star vi tillsammans gr\u00f6nt och ser till att det blir andra bullar, eller hur?\r\n\r\nhttp://www.aftonbladet.se/nyheter/article17667610.ab. Timeline Photos.",
          1388048701
        ],
        [
          "S\u00e5 h\u00e4r anv\u00e4nder Alliansen reformutrymmet. En procent p\u00e5 klimat. Tv\u00e5 procent p\u00e5 skola. 62 procent p\u00e5 skattes\u00e4nkningar. Timeline Photos.",
          1381903567
        ],
        [
          "Vi vill ta v\u00e5rt ansvar f\u00f6r klimatet, ge alla barn en \u00e4rlig chans i skolan och skapa nya jobb. Per Bolund presenterar Milj\u00f6partiets h\u00f6stbudget 2013. Milj\u00f6partiets ekonomiskpolitiska talesperson, Per Bolund, presenterar Milj\u00f6partiets budgetsatsningar i en ovanligt viktig budget. Detta \u00e4r den budget Milj\u00f6pa...",
          1380713365
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson: \"Vi vill ta milj\u00f6matchen mot dem som \u00e4r den verkliga milj\u00f6bromsen. Och det \u00e4r Borg och Reinfeldt.\" MP: Reinfeldt struntar i klimatet.",
          1378104591
        ],
        [
          "Bara 6 procent vill ha nytt jobbskatteavdrag . Bara 6 procent vill ha nytt jobbskatteavdrag. Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r Gustav Fridolin \u00e4r kritisk till Fredrik Reinfeldts besked idag om att det blir ytterligare stora skattes\u00e4nkningar i h\u00f6stbudgeten. Enligt en ny Novusunders\u00f6kning vill bara 6 procent av svenska folket att regeringen prioriterar...",
          1376727797
        ],
        [
          "Med hj\u00f6lp av kvoter och minimipriser f\u00f6rs\u00f6ker EU stoppa import av billiga solceller. Det strider mot EU:s egna m\u00e5l att \u00f6ka anv\u00e4ndningen av f\u00f6rnybar energi, skriver Carl Schlyter, MP:s EU-parlamentariker, och Dag Klackenberg, Svensk Handel.\n\nfore-miljon_8411672.svd. Handelspolitik ska inte g\u00e5 f\u00f6re milj\u00f6n. Nyligen beslutade EU-kommissionen att inf\u00f6ra kvoter och ett minimipris p\u00e5 importerade solceller. I praktiken inneb\u00e4r det ett kraftigt handelshinder som drabbar europeiska f\u00f6retag och konsumenter som vill k\u00f6pa milj\u00f6v\u00e4nliga produkter och \u00f6ka anv\u00e4ndningen av f\u00f6rnybar energi. Det skriver Dag Klackenberg...",
          1376046576
        ],
        [
          "\"Regeringen b\u00e4r, vad Peter Norman (M) \u00e4n \u00ads\u00e4ger, det yttersta ansvaret f\u00f6r Vattenfalls \u00adkatastrofala utveckling.\"\n\nPer Bolund, ekonomiskpolitisk talesperson (MP)\nLise Nordin, energipolitisk talesperson (MP) Granska Nuonaff\u00e4ren grundligt - Debatt - UNT.se. Om regeringen riktat Vattenfalls investeringar mot f\u00f6rnybar energi hade den kunnat n\u00e5 sitt vindkraftsm\u00e5l redan i dag. Nuoninvesteringen motsvarar i vindkraft n\u00e4ra h\u00e4lften av k\u00e4rnkraften, skriver Per Bolund och Lise Nordin.",
          1375594132
        ],
        [
          "\"Milj\u00f6partiet har i varje steg motsatt oss de vilda investeringsplanerna i smutsig elproduktion i Centraleuropa. S\u00e5v\u00e4l av milj\u00f6m\u00e4ssiga som av ekonomiska sk\u00e4l har vi hela tiden envist h\u00e4vdat att satsningarna var felaktiga och att en satsning p\u00e5 f\u00f6rnybar energi och energieffektivisering skulle ge mycket st\u00f6rre v\u00e4rde i Vattenfall f\u00f6r \u00e4garna, det svenska folket.\"\n\nPer Bolund, ekonomisk-politisk talesperson (MP)\nLise Nordin, energipolitisk talesperson (MP) Nuon-aff\u00e4ren blottar luckor i regeringen - Debatt - www.gp.se. De svindlande aff\u00e4rerna i Vattenfall visar att det beh\u00f6vs en stark gr\u00f6n kraft i regeringen som kan stoppa nya expansiva ambitioner i fossil energi.",
          1375249905
        ],
        [
          "\"Tyv\u00e4rr \u00e4r detta inte ov\u00e4ntat. Det \u00e4r bara ytterligare ett tecken p\u00e5 att regeringen godk\u00e4nt en katastrofal aff\u00e4r. Svenska folket har f\u00f6rlorat massor av pengar och detta \u00e4r bara b\u00f6rjan.\"\n\nPer Bolund, ekonomisk-politisk talesperson (MP) Per Bolund: \u201dEn katastrofal aff\u00e4r\u201d. Oppositionen reagerar starkt p\u00e5 nyheten om de nya nedskrivningarna och forts\u00e4tter att rikta skarp kritik mot regeringens godk\u00e4nnande av Nuon-aff\u00e4ren, den som kallas Sveriges dyraste.",
          1374564631
        ],
        [
          "Fredrik Reinfeldt har slutat prata klimat.  Supermilj\u00f6bloggen. Reinfeldt och det d\u00e5liga samtalsklimatet.",
          1371065239
        ],
        [
          "Satsa p\u00e5 100 procent f\u00f6rnybart ist\u00e4llet. K\u00e4rnkraftens subventioner sinkar f\u00f6rnybar energi - Debatt - www.gp.se. Att k\u00e4rnkraften forts\u00e4tter h\u00e5llas under armarna av alliansregeringen inneb\u00e4r f\u00f6rs\u00e4mrade m\u00f6jligheter till den f\u00f6rnybara energin. V\u00e4stsverige drabbas s\u00e4.",
          1369640413
        ],
        [
          "Som ordf\u00f6rande i Arktiska r\u00e5det har alliansen inte ens ifr\u00e5gasatt utvinningen av de fossila br\u00e4nslena. I st\u00e4llet har utrikesminister Carl Bildt f\u00f6rhandlat om vilket ansvar oljebolagen ska beh\u00f6va ta n\u00e4r tillh\u00f6rande oljekatastrofer sker. Vi borde l\u00e5ta oljan ligga och i st\u00e4llet satsa 100 procent p\u00e5 f\u00f6rnybar energi. Timeline Photos.",
          1368545989
        ],
        [
          "Lise Nordin (MP): Vattenfall backar in i framtiden . Vattenfall backar in i framtiden. Milj\u00f6partiets energipolitiske talesperson Lise Nordin beklagar att Vattenfall idag meddelar att man kommer att satsa fler miljarder p\u00e5 att utreda ny k\u00e4rnkraft i Sverige de kommande \u00e5ren. - Det \u00e4r djupt beklagligt att regeringens eget...",
          1361008404
        ],
        [
          "\u00c4ntligen utreds 100 procent f\u00f6rnybart, trots alliansens handlingsf\u00f6rlamning . \u00c4ntligen utreds 100 procent f\u00f6rnybart, trots alliansens handlingsf\u00f6rlamning. Milj\u00f6partiet v\u00e4lkomnar att Energimyndigheten startar en egen utredning om ett Sverige fritt fr\u00e5n k\u00e4rnkraft, med hundra procent f\u00f6rnybar energi. \u00a0Samtidigt riktar partiet kritik mot att alliansen \u00e4r handlingsf\u00f6rlamade.",
          1360921255
        ],
        [
          "KU-anm\u00e4ler idag Maud Olofsson eftersom hon och alliansregeringen k\u00e4nde till riskerna med Vattenfalls aff\u00e4rer men \u00e4nd\u00e5 gav klartecken. Milj\u00f6partiet rasar mot Vattenfalls rekordnota.",
          1360238022
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiet KU-anm\u00e4ler regeringen f\u00f6r Vattenfalls skandalaff\u00e4r . MP KU-anm\u00e4ler regeringen f\u00f6r Vattenfalls skandalaff\u00e4r. Milj\u00f6partiets ekonomiskpolitiske talesperson Per Bolund KU-anm\u00e4ler idag f\u00f6re detta N\u00e4ringsminister Maud Olofsson med anledning av SvD:s avsl\u00f6jande om Vattenfalls k\u00f6p av det holl\u00e4ndska energibolaget Nuon.",
          1360237905
        ],
        [
          "St\u00f6djer Reinfeldt och Borg det f\u00f6rslag till F\u00e4rdplan 2050 som alliansens milj\u00f6minister nyligen presenterade? Reinfeldt har redan stoppat f\u00f6rslagen i milj\u00f6ministerns f\u00e4rdplan.",
          1359387254
        ],
        [
          "En omst\u00e4llning till 100 % f\u00f6rnybar energi \u00e4r m\u00f6jlig. Varf\u00f6r v\u00e5gar inte regeringen utreda ett h\u00e5llbart energisystem?",
          1358927426
        ],
        [
          "F\u00f6r varje \u00e5r som Reinfeldt och Borg styr \u00f6ver klimatpolitiken tappar Sverige p\u00e5 den internationella klimatrankningen. Sveriges klimatpolitik s\u00e4mre \u00e4n Kinas.",
          1354521194
        ],
        [
          "Reinfeldt f\u00f6rklarar varf\u00f6r Sverige inte beh\u00f6ver ta klimatansvar. Reinfeldt pratar \"klimatpolitik\"",
          1354283992
        ],
        [
          "Regeringen har svikit sina klimatl\u00f6ften. Milj\u00f6partiet KU-anm\u00e4ler Fredrik Reinfeldt. MP KU-anm\u00e4ler statsministern. Milj\u00f6partiets (MP) ekonomisk-politiska talesperson Per Bolund KU-anm\u00e4ler i dag statsminister Fredrik Reinfeldt f\u00f6r brutna klimatl\u00f6ften, enligt ett pressmeddelande. Enligt klimatkon\u2026.",
          1354175565
        ],
        [
          "konstaterar att Fredrik Reinfeldt svikit sitt klimatl\u00f6fte fr\u00e5n K\u00f6penhamnstoppm\u00f6tet 2009. Forskare varnar: Temperaturen kan stiga snabbare.",
          1353346495
        ],
        [
          "vill ha 100% f\u00f6rnybar energi i Sverige http://www.tv4play.se/nyheter_och_debatt/ekonomi?title=ekonomi_31_juli_19_10&videoid=2207588. Ekonomi 31 juli 19.10.",
          1343800871
        ],
        [
          "gl\u00e4ds \u00e5t att regeringen \u00e4ntligen beslutat utreda situationen f\u00f6r barn i behov av glas\u00f6gon. Ni minns kanske att \u00c5sa Romson p\u00e5minde Fredrik Reinfeldt om sitt l\u00f6fte i Almedalen? Vi vill p\u00e5minna Reinfeldt om l\u00f6ftet att ocks\u00e5 fattiga barn ska ha glas\u00f6gon.",
          1342159080
        ],
        [
          "vill ers\u00e4tta dagens a-kassa och sjukf\u00f6rs\u00e4kring med en allm\u00e4n trygghetsf\u00f6rs\u00e4kring. Gunvor G Ericson, MP: Vi vill ha en allm\u00e4n trygghetsf\u00f6rs\u00e4kring.",
          1341986578
        ],
        [
          "vill ha hundra procent f\u00f6rnybart f\u00f6r milj\u00f6n, och pl\u00e5bokens skull. Per Bolund, Lise Nordin, Milj\u00f6partiet: Billig k\u00e4rnkraft \u00e4r bara en myt.",
          1340693217
        ],
        [
          "vlill g\u00f6ra upp med Socialdemokraterna och Moderaterna om 100% f\u00f6rnybar energi. Romson vill tvinga Reinfeldt till f\u00f6rhandlingsbordet. Milj\u00f6partiet vill tvinga Fredrik Reinfeldt till f\u00f6rhandlingsbordet om klimat- och energipolitiken. Och Stefan L\u00f6fven f\u00e5r g\u00e4rna vara med. \u2013 Jag vill att vi f\u00e5r ig\u00e5ng sunda, breda en.",
          1337947926
        ],
        [
          "vill f\u00f6rvisa k\u00e4rnkraften till historiens soph\u00f6g. Skattebetalarna f\u00e5r st\u00e5 f\u00f6r en h\u00e4rdsm\u00e4lta.",
          1336231263
        ],
        [
          "siktar p\u00e5 100% f\u00f6rnybar energi. Lise Nordin: Vi har en riksdagsmajoritet f\u00f6r 100 procent f\u00f6rnyelsebar energi.",
          1335957754
        ],
        [
          "gillar arbetskraftsinvandring, men vill ha regler som minimerar risken f\u00f6r att m\u00e4nniskor utnyttjas.  MP vill sk\u00e4rpa reglerna mot oseri\u00f6sa arbetsgivare.",
          1334207358
        ],
        [
          "Reinfeldt och Borg sk\u00f6ter klimatpolitiken som den grekiska regeringen sk\u00f6ter ekonomin. Det h\u00e5ller inte.  \u201dNy klimatlag beh\u00f6vs f\u00f6r att klara Sveriges utsl\u00e4ppsm\u00e5l\u201d - DN.SE.",
          1333337902
        ],
        [
          "vill att regeringen slutar bromsa den f\u00f6rnybara energi. MP: Subventionera inte k\u00e4rnkraften. Sveriges b\u00e4sta nyhetssajt med nyheter, sport och n\u00f6je.",
          1332749323
        ],
        [
          "forts\u00e4tter att driva p\u00e5 f\u00f6r 100 procent f\u00f6rnybart. MP: Ett n\u00e4ringsliv i framkant satsar p\u00e5 f\u00f6rnybart.",
          1330334406
        ],
        [
          "vill ha h\u00f6ghastighetst\u00e5g. Nu, tack.  MP: Alliansen satsar p\u00e5 bilen i st\u00e4llet f\u00f6r p\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4g - Debatt - www.gp.se.",
          1329472742
        ],
        [
          "vill satsa p\u00e5 100% f\u00f6rnybar energi - inte p\u00e5 mer k\u00e4rnkraft. K\u00e4rnkraften \u00e4r en \u00e5terv\u00e4ndsgr\u00e4nd.",
          1329396162
        ],
        [
          "tycker det on\u00f6digt att ta risken med k\u00e4rnkraft n\u00e4r vi kan ha f\u00f6rnybart. S\u00e5 kan vi f\u00e5 100 procent f\u00f6rnybart.",
          1328731103
        ],
        [
          "vill ha 100% f\u00f6rnybart. MP: \"Maktspelet hindrar investeringar i f\u00f6rnybar energi\u201d.",
          1326797922
        ]
      ],
      "dates_start": 1334760649,
      "dates_end": 1403257731,
      "likes_avg": 218,
      "likes_stdev": 209,
      "comments_avg": 26,
      "comments_stdev": 31,
      "shares_avg": 30,
      "shares_stdev": 45
    },
    {
      "number": 12,
      "important": [
        "och",
        "som",
        "asa",
        "romson",
        "det",
        "till",
        "att",
        "med",
        "hon",
        "miljopartiet"
      ],
      "summary": "\u00c5sa Romson. \u00c5sa Romson (MP) om Milj\u00f6partiets kongress. Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r \u00c5sa Romson svarar h\u00e4r p\u00e5 fyra fr\u00e5gor om klimathotet och vad som beh\u00f6ver g\u00f6ras: http://www.mp.se/just-nu/gor-det-klimatsmarta-valet-billigare-och-enklare. PARTILEDARDEBATT I KV\u00c4LL, SVT2 KL 20:00\n\"Det \u00e4r dags f\u00f6r en varmare politik\" menar Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson i det h\u00e4r klippet fr\u00e5n mp.se. En minut gr\u00f6n politik med spr\u00e5kr\u00f6ren \u00c5sa Romson och Gustav Fridolin.",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "\u00c5SA ROMSONS TAL FR\u00c5N KONGRESSEN\n\nI \u00c5sa Romsons sista tal som spr\u00e5kr\u00f6r lyfter hon de framsteg partiet gjort och det arbetet som genomf\u00f6rts under Milj\u00f6partiets tid i regering.\n\nVi tackar \u00c5sa f\u00f6r den h\u00e4r tiden och forts\u00e4tter att arbeta vidare med m\u00e5nga av de reella politiska f\u00f6r\u00e4ndringar hon varit en drivande del i att genomf\u00f6ra. Romson tog farv\u00e4l som MP-spr\u00e5kr\u00f6r | SVT Play. \u00c5sa Romson fick kraftiga appl\u00e5der n\u00e4r hon gick upp i talarstolen i Karlstad f\u00f6r att inledda partiets kongress och ta farv\u00e4l som ledare f\u00f6r partiet.",
          1463485160
        ],
        [
          "\u201cDagens terrorattentat i Bryssel \u00e4r en attack i Europas hj\u00e4rta. V\u00e5ra tankar g\u00e5r till de drabbade i Bryssel och vi st\u00e5r solidariskt vid det belgiska folkets sida.\u201d - \u00c5sa Romson och Gustav Fridolin.\n\nL\u00e4s spr\u00e5kr\u00f6rens hela kommentar om de fruktansv\u00e4rda h\u00e4ndelserna: mp.se/just-nu/om-terrordaden-i-bryssel.",
          1458650761
        ],
        [
          "\u00c5SA ROMSONS BRANDTAL I MUSIKHJ\u00c4LPEN\n\n\"N\u00e4r klimatet f\u00f6r\u00e4ndras drabbar det oss alla och v\u00e5r framtid - men kvinnor och barn i fattiga l\u00e4nder drabbas allra v\u00e4rst. M\u00e5nga tvingas fly. Det kan vi f\u00f6r\u00e4ndra.\"\n\nSe \u00c5sa Romsons brandtal om hur du kan f\u00f6rhindra att m\u00e4nniskor tvingas fly undan klimatet. \u00c5sa Romsons brandtal i Musikhj\u00e4lpen 2015.",
          1450526875
        ],
        [
          "ATT V\u00c4NDA KLIMAT\u00c5NGEST TILL OPTIMISM\n\nSom klimat- och milj\u00f6minister vill \u00c5sa Romson g\u00f6ra Sverige till en motor i det internationella klimatarbetet. Inf\u00f6r h\u00f6stens klimatm\u00f6te i Paris v\u00e4ssar hon Sveriges klimatarbete f\u00f6r att v\u00e4nda klimat\u00e5ngest till optimism.\n\nMissa inte DNs helgintervju med Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r \u00c5sa Romson, d\u00e4r hon bland annat svarar p\u00e5 hur hon hanterar kritik och ber\u00e4ttar om sin v\u00e4g in i politiken.\n\nHela intervjun:\ndn.se/nyheter/politik/asa-romson-ett-misstag-ar-mycket-varre-an-tusen-bra-saker/\n\nGr\u00f6na framsteg f\u00f6r milj\u00f6 och klimat:\nframsteg.mp.se/topic/miljo/\nframsteg.mp.se/topic/klimat/ Timeline Photos.",
          1445686756
        ],
        [
          "ROMSON NOMINERAD TILL \u00c5RETS JURIST\n\nKul nyhet! Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r \u00c5sa Romson \u00e4r nominerad till \u00c5rets Jurist 2015. R\u00f6sta g\u00e4rna i Dagens Juridiks omr\u00f6stning redan nu. R\u00f6sta fram \u00c5rets Jurist 2015 - h\u00e4r \u00e4r de nominerade... Nu \u00e4r det dags att kora \"\u00c5rets Jurist\". Bland de tidigare vinnarna finns jurister som har gjort starkt intryck b\u00e5de i och utanf\u00f6r juristbranschen.",
          1444372898
        ],
        [
          "SPR\u00c5KR\u00d6REN VARMT MOTTAGNA P\u00c5 S-KONGRESS\n\u00c5sa Romson och Gustav Fridolin g\u00e4stade Socialdemokraternas kongress i dag. Tillsammans med Stefan L\u00f6fven och Magdalena Andersson talade de om samarbetsregeringens satsningar f\u00f6r jobben, skolan och klimatet. Vi tackar f\u00f6r det varma mottagandet \u2013 och \u00f6nskar Socialdemokraterna en fortsatt bra kongress! Timeline Photos.",
          1432988698
        ],
        [
          "Har du sett det h\u00e4r klippet med \u00c5sa Romson? Farliga gifter, oskyldiga barn \u2013 och en minister som lyckas agera, trots oppositionens f\u00f6rs\u00f6k att motarbeta! Sk\u00e4rpt kontroll av milj\u00f6gifter i dricksvatten. Efter skandalen med brandskum som f\u00f6rgiftat dricksvattnet i flera kommuner f\u00f6resl\u00e5r nu regeringen flera \u00e5tg\u00e4rder f\u00f6r att sk\u00e4rpa kontrollen av flourerade \u00e4mnen. M\u00e5let \u00e4r ocks\u00e5 att minska anv\u00e4ndningen.",
          1421315064
        ],
        [
          "Idag l\u00e4mnade \u00c5sa Romson och Gustav Fridolin 822 vita nejlikor p\u00e5 Nytorget - i hopp om att de skulle ligga kvar n\u00e4r Sverigedemokraterna h\u00f6ll sin valfinal d\u00e4r senare p\u00e5 kv\u00e4llen. En blomma f\u00f6r var m\u00e4nniska som under valr\u00f6relsen g\u00e5tt under i Medelhavets v\u00e5gor, n\u00e4r man f\u00f6rs\u00f6kt fly krig och f\u00f6rf\u00f6ljelse f\u00f6r att i Europa f\u00e5 sin m\u00e4nskliga r\u00e4ttighet att s\u00f6ka asyl f\u00f6rverkligad. NEJLIKOR MOT SD:s POLITIK.",
          1410627926
        ],
        [
          "KVINNORNA GL\u00d6MS BORT I RAPPORTERINGEN OM IS\nhttp://www.etc.se/debatt/kvinnorna-gloms-bort-i-rapporteringen-om\n\n\u00c5sa Romson och Esabelle Dingizian: \"Enligt medierapporter har kvinnorna begravts levande. Andra k\u00e4llor, bland annat en representant f\u00f6r irakiska R\u00f6da korset, menar att vissa hamnar p\u00e5 marknaden som sexslavar. M\u00e5nga kvinnor uts\u00e4tts f\u00f6r gruppv\u00e5ldt\u00e4kter och andra former av f\u00f6rnedring och tortyr.\n\n(...)\n\nI ljuset av de \u00f6vergrepp som sker i Irak m\u00e5ste vi inse att v\u00e5ld mot kvinnor \u00e4r en del av en bredare strategi. Just kvinnov\u00e5ld och sexuellt slaveri kan ha omfattande negativa konsekvenser f\u00f6r hela samh\u00e4llen. S\u00e5 vad kan vi g\u00f6ra? Det ligger p\u00e5 Sveriges och Europas axlar att tackla situationen med kraft.\" \u00c5sa Romson. Just nu anv\u00e4nds v\u00e5ldt\u00e4kter, kidnappningar och avr\u00e4ttningar som en strategisk del av krigf\u00f6ringen mot Yazidier och kristna i Irak. Idag talade jag, \u00d6ZZ N\u00dbJEN och flera andra vid kurdiska riksf\u00f6rbundets demonstration f\u00f6r att stoppa folkmordet. Skriver ocks\u00e5 om detta med Esabelle Dingizian i ETC: http://www.etc.se/debatt/kvinnorna-gloms-bort-i-rapporteringen-om.",
          1408280990
        ],
        [
          "VAD VILL DU ATT \u00c5SA PRATAR OM?\n\nUnder Milj\u00f6partiets dag i #Almedalen h\u00e5ller \u00c5sa Romson tal. Nu vill hon h\u00f6ra vad du ser som Sveriges viktigaste framtidsutmaning.\n\n\u00c4r det f\u00f6rsurningen av \u00d6stersj\u00f6n, matfusket eller kanske j\u00e4mst\u00e4lldheten? G\u00e5 med i \u00c5sas event och ge dina synpunkter. Och gl\u00f6m inte att lyssna p\u00e5 talet.\n\nMilj\u00f6partiet i Almedalen 2014:\nhttp://www.mp.se/just-nu/miljopartiet-i-almedalen-2014. \u00c5SA ROMSONS TAL I ALMEDALEN 2014. \u00c5sa Romson h\u00e5ller tal p\u00e5 Milj\u00f6partiets dag under politikerveckan. Nu vill hon veta vad just DU tycker \u00e4r den viktigaste fr\u00e5gan som hon absolut inte f\u00e5r missa?\n\nBrinner du f\u00f6r arbetet mot f\u00f6rsurningen av \u00d6stersj\u00f6n? Eller \u00e4r matfusket, feminismen eller kanske den ryska k\u00e4rnkraften viktigast? Skriv till \u00c5sa h\u00e4r i eventet och ber\u00e4tta vad du tycker hon ska tala om!\n\nAlmedalsscenen \u00e4r en betydelsefull plats i den svenska politiken. Ett val\u00e5r \u00e4r det s\u00e4rskilt viktigt att det som s\u00e4gs d\u00e4r ocks\u00e5 \u00e4r det som betyder allra mest. Tillsammans kan vi se till s\u00e5 att de fr\u00e5gor som p\u00e5verkar inte bara oss i dag utan \u00e4ven barnens framtid blir de som hamnar h\u00f6gst upp p\u00e5 dagordningen.\n\nL\u00e4s mer om vad @[34780126150:274:Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na] har p\u00e5 g\u00e5ng i Almedalen 2014: http://www.mp.se/just-nu/miljopartiet-i-almedalen-2014.",
          1403687890
        ],
        [
          "2014 kallas superval\u00e5r. Men visionerna om ett b\u00e4ttre samh\u00e4lle har hittills haft sv\u00e5rt att ta sig fram i debatten.\n\nI dag presenterar vi v\u00e5rt valmanifest inf\u00f6r riksdagsvalet i september. L\u00e4s \u00c5sa Romson och Gustav Fridolin i Dagens Nyheter i dag om att vi vill vara den tredje, vision\u00e4ra kraften i svensk politik: http://bit.ly/1nHtwFU. Timeline Photos.",
          1399959090
        ],
        [
          "PARTILEDARDEBATT I KV\u00c4LL, SVT2 KL 20:00\n\"Det \u00e4r dags f\u00f6r en varmare politik\" menar Gustav Fridolin och \u00c5sa Romson i det h\u00e4r klippet fr\u00e5n mp.se. Mer om det (och f\u00f6rhoppningsvis mindre om teknikaliteter kring hur en r\u00e4knar arbetsl\u00f6shet) i Agendas Partiledardebatt i kv\u00e4ll. H\u00e4r \u00e4r superval\u00e5rets viktigaste konflikter: http://www.expressen.se/debatt/har-ar-supervalarets-viktigaste-konflikter/ #pldebatt . En minut gr\u00f6n politik. En minut gr\u00f6n politik med spr\u00e5kr\u00f6ren \u00c5sa Romson och Gustav Fridolin.",
          1399204801
        ],
        [
          "I s\u00f6ndags sl\u00e4ppte FN:s klimatpanel IPCC en rapport om vad som kr\u00e4vs f\u00f6r att vi ska lyckas bromsa klimatf\u00f6r\u00e4ndringarna. Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r \u00c5sa Romson svarar h\u00e4r p\u00e5 fyra fr\u00e5gor om klimathotet och vad som beh\u00f6ver g\u00f6ras: http://www.mp.se/just-nu/gor-det-klimatsmarta-valet-billigare-och-enklare. Timeline Photos.",
          1397402008
        ],
        [
          "Idag hejar vi p\u00e5 \u00c5sa Romson som \u00e5ker Vasaloppet. \u00c5sa Romson. Nu l\u00e4mnar jag S\u00e4len f\u00f6r att skida de nio milen till Mora, tillsammans med tusentals andra. Idag skriver jag ocks\u00e5 i Aftonbladet om att v\u00e5ra barn och barnbarn m\u00e5ste f\u00e5 samma chans att njuta av sn\u00f6 och skid\u00e5kning som vi: http://www.aftonbladet.se/debatt/article18456678.ab.",
          1393742846
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson and Gustav Fridolin demand that the IOC acts on the reports of violations of human rights in Russia.\n\n#pussyriot #os2014 #sotji #humanrights.",
          1392730075
        ],
        [
          "Svenska skolan skulle bli v\u00e4rldsb\u00e4st lovade Folkpartiet Liberalerna 2006. I dagens partiledardebatt fr\u00e5gade \u00c5sa Romson: hur gick det? http://www.expressen.se/nyheter/mp-angriper-bjorklund-och-fp-i-affischkupp/ Timeline Photos.",
          1389793252
        ],
        [
          "P\u00e5 onsdag deltar \u00c5sa Romson i partiledardebatten i riksdagen. Vilka fr\u00e5gor tycker du att hon ska ta upp?",
          1389600703
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson presenterade nytt f\u00f6rslag i V\u00e4sterbotten ig\u00e5r: Gruvbolagen m\u00e5ste betala sin milj\u00f6nota. MP: Tvinga gruvbolagen att st\u00e4da.",
          1386237876
        ],
        [
          "Tillg\u00e5ngen till bredband \u00e4r lika viktig som eln\u00e4t och v\u00e4gar p\u00e5 #landsbygd:en / \u00c5sa Romson. Grunden f\u00f6r r\u00e4tt till medborgerlig bildning. Bristen p\u00e5 bredband \u00e4r central i alliansens klyvning av Sverige, skriver \u00c5sa Romson, som h\u00e4r presenterar en miljardsatsning p\u00e5 bredband i glesbygden.",
          1386067800
        ],
        [
          "Ryssland m\u00e5ste omedelbart frige klimathj\u00e4ltarna fr\u00e5n Greenpeace. \u00c5sa Romson. Ig\u00e5r var det demonstration f\u00f6r klimatet h\u00e4r i Warszawa, och f\u00f6r att frige de 30 Greenpeace-aktivister som just nu sitter h\u00e4ktade i Ryssland.",
          1384676386
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson om utmaningarna p\u00e5 klimatm\u00f6tet i Warszawa. Timeline Photos.",
          1384440418
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson inf\u00f6r Agendadebatten: \"Tusentals f\u00f6rsvunna platser p\u00e5 h\u00f6gskolan och i \u00e4ldrev\u00e5rden och tiotusentals f\u00f6rsvunna jobb i skolan och p\u00e5 landsorten - detta \u00e4r alliansens v\u00e4lf\u00e4rdspolitik\": Siffrorna som \u00e4r tabu f\u00f6r alliansen.",
          1381040176
        ],
        [
          "P\u00e5 s\u00f6ndag kl 20 \u00e4r det dags f\u00f6r partiledardebatt i Agenda i SVT. Vilka fr\u00e5gor tycker du att \u00c5sa Romson ska ta upp d\u00e4r?",
          1380804895
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson om FN:s nya klimatrapport. Timeline Photos.",
          1380282713
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson: \"Idag l\u00e4gger FN fram sin nya klimatrapport. Men alliansen forts\u00e4tter som om klimathotet inte fanns.\" Alliansen tar inte klimathotet p\u00e5 allvar. \u00c5sa Romson (MP): Ingen plats f\u00f6r milj\u00f6fr\u00e5gor i h\u00f6stbudgeten.",
          1380259254
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson kr\u00e4ver nu ett stopp f\u00f6r vapenexport till diktaturer, efter avsl\u00f6jandet om den nya vapenaff\u00e4ren med F\u00f6renade Arabemiraten: \"Det \u00e4r helt upp\u00e5t v\u00e4ggarna och oacceptabelt\".",
          1380098468
        ],
        [
          "Sju och en halv miljard till miljonprogramslyft . Sju\u00a0och en halv\u00a0miljard till miljonprogramslyft. Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r \u00c5sa Romson presenterar idag en satsning p\u00e5 f\u00f6rorternas miljonprogram. F\u00f6rslaget inneh\u00e5ller en satsning p\u00e5 idrott i f\u00f6rorterna, s\u00e4rskilda startcentraler som ska hj\u00e4lpa unga att f\u00e5 jobb samt en social investeringsfond f\u00f6r...",
          1377153458
        ],
        [
          "Kom p\u00e5 \u00c5sas sommartal! \u00c5sa Romson sommartalar i Stockholm. Kom och lyssna n\u00e4r Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r \u00c5sa Romson h\u00e5ller sommartal p\u00e5 Medborgarplatsen i Stockholm. \n\nProgram:\n11:45 Tal av \u00c5sa Jernberg, gruppledare f\u00f6r Milj\u00f6partiet i Stockholms Stad och Hel\u00e9ne \u00d6berg, gruppledare f\u00f6r Milj\u00f6partiet i Stockholms l\u00e4ns landsting.\n12:00 Tal av \u00c5sa Romson, spr\u00e5kr\u00f6r f\u00f6r Milj\u00f6partiet.",
          1377071437
        ],
        [
          "S\u00e5 vill vi sprida Sundbybergsmodellen- sommarjobb till alla unga . S\u00e5 vill vi sprida Sundbybergsmodellen- sommarjobb till alla unga. Imorgon bes\u00f6ker Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r \u00c5sa Romson en restaurang hos SEB i Rissne och tr\u00e4ffar unga som precis har b\u00f6rjat sommarjobba. Sundbyberg kommun, med Milj\u00f6partiet i majoritet, arbetar framg\u00e5ngsrikt med att erbjuda sommarjobb till unga. -...",
          1371548198
        ],
        [
          "Ett ton koldioxid m\u00e5ste kosta mer \u00e4n en kopp kaffe. MP: En kopp kaffe billigare \u00e4n ett ton koldioxid. Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r \u00c5sa Romson riktar skarp kritik mot statsminister Fredrik Reinfeldt med anledning av Sveriges klimatpolitik.",
          1371034154
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson om Reinfeldts tystnad i klimatfr\u00e5gan: \"Han f\u00e5r underk\u00e4nt i klimatfr\u00e5gan, har man varit helt tyst sedan 2010 kan betyget inte bli annat.\" Inf\u00f6r partiledardebatten: Statsministerns klimatengagemang s\u00e5gas.",
          1370922896
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson: \"Riksrevisionens rapport om Arktis s\u00e4tter fingret p\u00e5 regeringens totala passivitet n\u00e4r det g\u00e4ller klimatfr\u00e5gan\". Arktiska r\u00e5det f\u00e5r underk\u00e4nt.",
          1369743433
        ],
        [
          "\"Det finns partier d\u00e4r det beskrivs som ett problem att man tycker olika. I Milj\u00f6partiet \u00e4r det tv\u00e4rtom. Det \u00e4r n\u00e4r vi tillsammans tr\u00e4ffas och diskuterar fr\u00e5gorna p\u00e5 djupet som vi fattar de b\u00e4sta besluten.\" \u00c5sa Romson (MP) om Milj\u00f6partiets kongress. \u00c5sa Romson (MP): Satsningen en f\u00f6ruts\u00e4ttning f\u00f6r social h\u00e5llbarhet.",
          1369634095
        ],
        [
          "Romson till h\u00e5rd attack mot regeringen. Romson till h\u00e5rd attack mot regeringen. Regeringens arbetslinje g\u00e5r ut p\u00e5 att g\u00f6ra livet sv\u00e5rare f\u00f6r den som inte har n\u00e5got jobb. Det h\u00e4vdar Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r \u00c5sa Romson i sitt tal i dag.",
          1369401981
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson inf\u00f6r Milj\u00f6partiets kongress: S\u00e5 vill vi klimats\u00e4kra Sverige. MP: Satsa 30 miljarder p\u00e5 klimatanpassing - Ekot.",
          1369291441
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson \u00e4r tillbaka fr\u00e5n f\u00f6r\u00e4ldraledigheten! Timeline Photos.",
          1368997380
        ],
        [
          "DN-intervju med spr\u00e5kr\u00f6ren: \"Regeringen krattar manegen f\u00f6r SD\"\n\nhttp://www.dn.se/nyheter/politik/regeringen-krattar-manegen-for-sd. \u201dRegeringen krattar manegen f\u00f6r SD\u201d. Statsminister Fredrik Reinfeldt och vice statsminister Jan Bj\u00f6rklund sprider felaktiga p\u00e5st\u00e5enden om invandrare och deras uttalanden f\u00f6rst\u00e4rker en bild som Sverigedemokraterna m\u00e5lar upp. Den anklagelsen f\u00f6r Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r \u00c5sa Romson och Gustav Fridolin fram i en DN-intervju.",
          1356847524
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson i stor intervju om ungdomars Sverige, f\u00f6rsvunnen milj\u00f6debatt och att kallas extremist. Om det \u00e4r n\u00e5got som \u00e4r sv\u00e5rt s\u00e5 \u00e4r det att bli vuxen.",
          1352789024
        ],
        [
          "K\u00e4rnkraftens risker \u00e4r vid det h\u00e4r laget v\u00e4lk\u00e4nda. Men risker betyder ocks\u00e5 kostnader, skriver \u00c5sa Romson. Alliansen m\u00e5ste sluta dalta med k\u00e4rnkraften.",
          1351228326
        ],
        [
          "Riksrevisionen m\u00e5ste granska FOI:s styrning av bulvanf\u00f6retaget, s\u00e4ger \u00c5sa Romson. Milj\u00f6partiet vill att Riksrevisionen granskar FOI - Ekot.",
          1348670299
        ],
        [
          "konstaterar att regeringens pengar inte p\u00e5 l\u00e5nga v\u00e4gar r\u00e4cker f\u00f6r att bygga bort flaskhalsarna i j\u00e4rnv\u00e4gsn\u00e4tet. MP: Pengarna till j\u00e4rnv\u00e4gen r\u00e4cker inte. Regeringens aviserade satsning p\u00e5 nya j\u00e4rnv\u00e4gssp\u00e5r och b\u00e4ttre underh\u00e5ll av j\u00e4rnv\u00e4gen r\u00e4cker inte. Det menade Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r \u00c5sa Romson n\u00e4r hon m\u00f6tte infrastrukturminister Catarin Elms\u00e4ter Sw\u00e4rd (M) i Agenda.",
          1346644916
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson tar debatt med milj\u00f6minstern om det kritiserade kalkbrottet p\u00e5 Gotland. Protesterna v\u00e4xer i Ojnareskogen - Studio Ett.",
          1346408385
        ],
        [
          "Att bostadsbristen till\u00e5ts fortg\u00e5 \u2013 \u00e5r efter \u00e5r \u2013 \u00e4r ett stort svek och misslyckande. \u00c5sa Romson och Anders Lago: Bristen p\u00e5 bost\u00e4der h\u00e4mmar utvecklingen. Debatt\u00f6rerna: Regeringens \u00e5tg\u00e4rder \u00e4r helt missriktade.",
          1346129368
        ],
        [
          "Foto Fredrik Hjerling. \u00c5sa Romson, sommartal 2012.",
          1345638592
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson leverar politik f\u00f6r utbildning, t\u00e5gtrafik och nya bost\u00e4der. \u00c5sa Romsons sommartal 2012.",
          1345626120
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson sommartalar i G\u00f6teborg 22/8. V\u00e4lkomna! \u00c5sa Romsons sommartal 2012, G\u00f6teborg. Kom och var med n\u00e4r Milj\u00f6partiets spr\u00e5kr\u00f6r \u00c5sa Romson sommartalar p\u00e5 Kungsportsplatsen i G\u00f6teborg.\n\nPlats: G\u00f6teborg, Kungsportsplatsen\nTid: 22 augusti, kl 12.30\n\nProgram (prel.)\n12.00-12.10 Gr\u00f6na studenter talar\n12.15-12.25 Milj\u00f6partiet G\u00f6teborg talar\n12.30-13.00 \u00c5SA ROMSON TALAR\n13.15-13.35 Presstr\u00e4ff p\u00e5 stadshuset i G\u00f6teborg\n\nV\u00e4lkomna!\nhttp://www.mp.se/templates/mct_177.aspx?number=262026\n\nF\u00f6r mer information, kontakta\nAdam Bergsveen, politisk sekreterare till \u00c5sa Romson, 072-715 20 85\nAnna Dafg\u00e5rd, kommunikat\u00f6r Milj\u00f6partiet G\u00f6teborg, 076-052 74 02.",
          1344343878
        ],
        [
          "och \u00c5sa Romson v\u00e4nder maktl\u00f6shet till handlingskraft och framtidstro. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na - \u00c5sa Romsons tal i Almedalen.",
          1341250034
        ],
        [
          "Nu g\u00f6rs scenen i Almedalen iordning inf\u00f6r MPs kv\u00e4ll med \u00c5sa Romson, Timbuktu mfl. Timeline Photos.",
          1341227933
        ],
        [
          "tar med Bar Gr\u00f6n och Timbuktu till Almedalen. Bar Gr\u00f6n. Milj\u00f6partiets samtalssucc\u00e9 Bar Gr\u00f6n tar nu ett nytt steg. M\u00e5ndag 2 juli flyttas soffan till Visby och in p\u00e5 scenen i Almedalen. Som uppv\u00e4rmning till \u00c5sa Romsons spr\u00e5kr\u00f6rstal leder Moa Svan en talkshow med aktuella g\u00e4ster och musik med Timbuktu.\r\n\r\nhttps://www.facebook.com/events/316275251787824/",
          1340189312
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson och Gustav Fridolin \u00e4r nu omvalda som spr\u00e5kr\u00f6r av Milj\u00f6partiets kongress. Timeline Photos.",
          1337948856
        ],
        [
          "gratulerar \u00c5sa Romson som idag disputerar f\u00f6r doktorsexamen i milj\u00f6r\u00e4tt. Regeringen hj\u00e4lper f\u00f6retagen att smita.",
          1334897292
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson och Gustav Fridolin Vill inte bev\u00e4pna diktaturer Vill du?\n\nLadd upp din bild h\u00e4r: https://www.facebook.com/#!/villintebevapnadiktaturer. Timeline Photos.",
          1332846142
        ]
      ],
      "dates_start": 1347248758,
      "dates_end": 1413268482,
      "likes_avg": 359,
      "likes_stdev": 725,
      "comments_avg": 29,
      "comments_stdev": 37,
      "shares_avg": 29,
      "shares_stdev": 62
    },
    {
      "number": 13,
      "important": [
        "och",
        "att",
        "det",
        "jobb",
        "med",
        "nya",
        "bostader til",
        "vill",
        "regeringen"
      ],
      "summary": "Men f\u00f6r att m\u00f6ta behovet med 700 000 nya bost\u00e4der till 2025 beh\u00f6ver vi ta ett \u00e4nnu st\u00f6rre ansvar f\u00f6r att det ska g\u00e5 snabbare att bygga. Det visar att vi \u00e4r p\u00e5 r\u00e4tt v\u00e4g och att det finns en vilja att bygga fler bost\u00e4der. Det \u00e4r dags f\u00f6r en politik f\u00f6r gr\u00f6na investeringar, nya jobb f\u00f6r unga, i v\u00e4lf\u00e4rden, i sm\u00e5 och medelstora f\u00f6retag och i industrin. Milj\u00f6partiet vill modernisera Sverige, med energieffektiva bost\u00e4der, bra transporter, en skola p\u00e5 elevernas villkor och en... Mehmet Kaplan (MP) inf\u00f6r dagens f\u00f6rortsdebatt i riksdagen: \"Sverige har inte r\u00e5d med att det bara pratas\". Pengarna ska anv\u00e4ndas till att:\n\n\u2713 Snabba p\u00e5 handl\u00e4ggningstiderna f\u00f6r nya bost\u00e4der\n\u2713 Utbilda handl\u00e4ggare s\u00e5 att plan- och bygglagen anv\u00e4nds effektivt och lika i hela Sverige \n\u2713 G\u00f6ra en \u00f6versyn av Boverkets byggregler f\u00f6r att underl\u00e4tta att fler bost\u00e4der kan byggas\n\nL\u00e4s mer om regeringens satsningar f\u00f6r fler bost\u00e4der:\nregeringen.se/contentassets/d63bada461384f02b2d55f9bea90c55c/sammanfattning-av-regeringens-forslag-22-steg-for-fler-bostader.pdf.",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "SVERIGE BEH\u00d6VER FLER BOST\u00c4DER - NU SATSAR VI \u00c4NNU MER\ndi.se/nyheter/regeringen-vill-minska-byggkranglet/\n\nRegeringen genomf\u00f6r just nu den st\u00f6rsta satsningen f\u00f6r fler bost\u00e4der p\u00e5 20 \u00e5r. Och det byggs rekordm\u00e5nga bost\u00e4der. Men det r\u00e4cker inte f\u00f6r att m\u00f6ta bostadsbristen.\n\nNu satsar vi ytterligare 55 miljoner kronor per \u00e5r f\u00f6r att det ska g\u00e5 snabbare och bli enklare att bygga bost\u00e4der. Pengarna ska anv\u00e4ndas till att:\n\n\u2713 Snabba p\u00e5 handl\u00e4ggningstiderna f\u00f6r nya bost\u00e4der\n\u2713 Utbilda handl\u00e4ggare s\u00e5 att plan- och bygglagen anv\u00e4nds effektivt och lika i hela Sverige \n\u2713 G\u00f6ra en \u00f6versyn av Boverkets byggregler f\u00f6r att underl\u00e4tta att fler bost\u00e4der kan byggas\n\nL\u00e4s mer om regeringens satsningar f\u00f6r fler bost\u00e4der:\nregeringen.se/contentassets/d63bada461384f02b2d55f9bea90c55c/sammanfattning-av-regeringens-forslag-22-steg-for-fler-bostader.pdf. Timeline Photos.",
          1474275808
        ],
        [
          "MILJARDER TILL NYA BOST\u00c4DER\nsydsvenskan.se/ekonomi/miljarder-till-nya-bostader/\n\nF\u00f6r ett h\u00e5llbart samh\u00e4llsbygge kr\u00e4vs ocks\u00e5 ett h\u00e5llbart bostadsbygge. Om vi ska bygga bort bostadsbristen beh\u00f6ver vi bygga mycket, bygga snabbt och bygga bra. I det arbetet spelar kommunerna en viktig roll. Nu investerar regeringen 1,85 miljarder kronor i kommunerna f\u00f6r att bygga nya bost\u00e4der.\n\nF\u00f6rutom \u00e5rets 1,85 miljarder blir det statliga st\u00f6det 1,8 miljarder n\u00e4sta \u00e5r och sen 1,3 miljarder kronor per \u00e5r. St\u00f6det ska anv\u00e4ndas till nya bost\u00e4der men ocks\u00e5 f\u00f6r att m\u00f6ta nyanl\u00e4ndas behov av bost\u00e4der.\n\nVill du ocks\u00e5 ha fler bost\u00e4der i Sverige? Gilla bilden! Timeline Photos.",
          1461316431
        ],
        [
          "Spr\u00e5kr\u00f6ren om Mehmet Kaplans beg\u00e4ran om avsked:\n\n\"Som kollegor till Mehmet Kaplan har vi p\u00e5 n\u00e4ra h\u00e5ll i m\u00e5nga \u00e5r sett hur han har k\u00e4mpat outtr\u00f6ttligt f\u00f6r m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter, demokrati och dialog. Mehmet har b\u00e5de f\u00f6rm\u00e5gan och modet att ta denna dialog till n\u00e5gra av de arenor d\u00e4r det beh\u00f6vs som allra mest. Denna typ mod \u00e4r lika viktig f\u00f6r v\u00e5rt samh\u00e4lle som den \u00e4r provocerande f\u00f6r vissa.\n\nVi har aldrig tvivlat p\u00e5 vem Mehmet \u00e4r som person eller vilka hans drivkrafter \u00e4r. Inte ig\u00e5r, inte idag, och inte imorgon. Han \u00e4r en av alla oss som varje dag k\u00e4mpar mot rasism, antisemitism, islamofobi och alla former av extremism.\n\nMehmets beslut att beg\u00e4ra avsked som statsr\u00e5d \u00e4r f\u00f6rst\u00e5eligt. Vi beklagar djupt den negativa bilden av Mehmet, men utifr\u00e5n omst\u00e4ndigheterna s\u00e5 respekterar vi hans analys och beslut. Hans s\u00e4tt att meddela svenska folket sitt beslut, genom att som alltid lyfta sina v\u00e4rderingar, sin k\u00e4rlek till demokratin och sin tacksamhet till sina kollegor \u00e4r karakteristiskt f\u00f6r den Mehmet vi k\u00e4nner.\"\n\n\u00c5sa Romson och Gustav Fridolin\nSpr\u00e5kr\u00f6r f\u00f6r Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na\n\nL\u00e4s Mehmet Kaplans egna ord om att l\u00e4mna sitt uppdrag: expressen.se/debatt/kaplan-jag-lamnar-inte-mina-varderingar/ Timeline Photos.",
          1460974720
        ],
        [
          "REKORDM\u00c5NGA NYA BOST\u00c4DER BYGGS\n\nNu h\u00e4nder det grejer i byggsverige! Bostadsbyggandet \u00f6kar snabbt. Det visar att vi \u00e4r p\u00e5 r\u00e4tt v\u00e4g och att det finns en vilja att bygga fler bost\u00e4der.\n\nMen det r\u00e4cker inte. Fram till 2025 beh\u00f6ver 700 000 nya bost\u00e4der byggas. F\u00f6r att klara det vill Milj\u00f6partiet bygga h\u00e5llbart - socialt, ekologiskt och ekonomiskt.\n\nRegeringen g\u00f6r nu den st\u00f6rsta bostadssatsningen p\u00e5 20 \u00e5r. En s\u00e5dan massiv investering skickar tydliga signaler till kommunerna och g\u00f6r det m\u00f6jligt f\u00f6r dem att bygga \u00e4nnu mer \u00e4n idag.\n\nDet ska g\u00e5 snabbt, enkelt och vara billigt bygga bost\u00e4der!\n\nH\u00e5ller du med?\n- Dela bilden!\n- F\u00f6lj bostadsminister Mehmet Kaplan! Timeline Photos.",
          1456232135
        ],
        [
          "BOSTADSBYGGANDET \u00d6KAR!\naftonbladet.se/nyheter/samhalle/article22295746.ab\n\nGlada fredagsnyheter! Bygget av bost\u00e4der \u00f6kar rej\u00e4lt. Under 2015 p\u00e5b\u00f6rjades 45 250 nya l\u00e4genheter - en \u00f6kning med 26 procent j\u00e4mf\u00f6rt med 2014!\n\nMen f\u00f6r att m\u00f6ta behovet med 700 000 nya bost\u00e4der till 2025 beh\u00f6ver vi ta ett \u00e4nnu st\u00f6rre ansvar f\u00f6r att det ska g\u00e5 snabbare att bygga. D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6r regeringen samtal med andra partier om hur vi \u00f6kar byggtakten och d\u00e4rf\u00f6r g\u00f6r vi den st\u00f6rsta bostadssatsningen p\u00e5 20 \u00e5r.\n\nS\u00e5 investerar vi i framtiden! Bostadsbyggandet \u00f6kar rej\u00e4lt: \u201dMen det kommer kr\u00e4vas mer\u201d. Bostadsbristen i Sverige \u00e4r akut p\u00e5 m\u00e5nga h\u00e5ll. Men nu visar nya siffror att byggandet \u00f6kade rej\u00e4lt under 2015 j\u00e4mf\u00f6rt med \u00e5ren innan. \u2013 S\u00e5 h\u00e4r mycket bost\u00e4der har det inte byggs p\u2026.",
          1455893726
        ],
        [
          "L\u00c4TTARE ATT BYGGA MED DIGITALA VERKTYG\nsvd.se/tredimensionell-karta-ska-fa-fart-pa-bostadsbyggandet\n\nIdag ger regeringen Lantm\u00e4teriet i uppdrag att ta ett f\u00f6rsta steg f\u00f6r att digitalisera Sveriges bostadsplanering. Det betyder att det blir l\u00e4ttare att planera f\u00f6r nya bost\u00e4der.\n\nOm Sverige ska kunna m\u00f6ta behovet av nya bost\u00e4der beh\u00f6ver tiden fr\u00e5n id\u00e9 till f\u00e4rdig bostad kortas. Med digitala l\u00f6sningar kan vi \u00f6ka byggtakten.\n\nNyfiken p\u00e5 regeringens bostadspolitik? F\u00f6lj bostadsminister Mehmet Kaplan! Timeline Photos.",
          1455791800
        ],
        [
          "NY PLAN F\u00d6R ATT M\u00d6TA BEHOVET AV 700 000 BOST\u00c4DER TILL 2025\naftonbladet.se/nyheter/article22167297.ab \n\nFram till 2025 beh\u00f6ver 700 000 nya bost\u00e4der byggas. Det \u00e4r en utmaning. Men vi kan klara det - om vi jobbar tillsammans.\n\nF\u00f6r att f\u00e5 fart p\u00e5 byggandet beh\u00f6ver staten ta ett st\u00f6rre ansvar f\u00f6r att det ska g\u00e5 snabbare, bli billigare och bli enklare att bygga bost\u00e4der. Men det kr\u00e4vs inte bara att reglerna f\u00f6r byggande blir enklare, det kr\u00e4vs ocks\u00e5 investeringar. Vi m\u00e5ste satsa p\u00e5 att bygga h\u00e5llbart - socialt, ekologiskt och ekonomiskt.\n\nS\u00e5 investerar vi i framtiden.\n\nVad tycker du? Skriv i kommentarsf\u00e4ltet! Samlar partierna f\u00f6r nytt miljonprogram. Mehmet Kaplan samlar oppositionen f\u00f6r att l\u00f6sa bostadskrisen. Planen: Ett nytt miljonprogram med 700 000 bost\u00e4der. \u2013 Vi ska luckra upp det ideologiska skyttegravskriget mellan part\u2026.",
          1454070117
        ],
        [
          "NU V\u00c4XLAR VI UPP BOSTADSBYGGANDET\n\nF\u00f6r att m\u00f6ta bostadsbehovet beh\u00f6ver Sverige hitta nya s\u00e4tt att bygga h\u00e5llbart. Det kan vi g\u00f6ra genom att satsa p\u00e5 energieffektiva och klimatsmarta byggnader.\n\nRegeringen har genom de 5,5 miljarder kronorna i budgeten gjort den st\u00f6rsta bostadssatsningen p\u00e5 \u00f6ver 20 \u00e5r. F\u00f6rra veckan bj\u00f6ds oppositionen in till samtal om hur Sverige kan \u00f6ka byggtakten och r\u00f6rligheten.\n\nDet vill regeringen g\u00f6ra genom att:\n\u2714 F\u00f6renkla regelverken\n\u2714 \u00d6ka byggkapaciteten\n\u2714 Finansiering och \u00f6kad r\u00f6rlighet\n\nSe inslaget n\u00e4r Mehmet Kaplan svarar p\u00e5 tittarnas fr\u00e5gor i Aftonbladet TV:\ntv.aftonbladet.se/abtv/articles/106397 \n\nL\u00e4s mer om regeringens arbete med att \u00f6ka bostadsbyggandet:\nmp.se/just-nu/initiativ-att-oka-bostadsbyggandet\ndn.se/debatt/vi-vill-samarbeta-om-okat-bostadsbyggande/\nsverigesbyggindustrier.se/nyheter/gladjande-att-regeringen-vill-samarbeta-__5913. Timeline Photos.",
          1453391111
        ],
        [
          "Mehmet Kaplan: \"Jag \u00e4lskar Sverige, det \u00e4r h\u00e4r jag bor. Varf\u00f6r ska jag \u00e4ndra mig f\u00f6r att en relativt liten grupp m\u00e4nniskor tycker att kvinnor tar f\u00f6r mycket plats, att muslimer finns representerade som sig sj\u00e4lva, att hbtq-personer finns ute p\u00e5 gatorna. Konstigt nog \u00e4r det ofta samma m\u00e4nniskor som har hatet i sig mot alla dessa grupper. Jag k\u00e4nner en solidaritet med m\u00e4nniskor som uts\u00e4tts.\" Mehmet Kaplan: Hoten kom med ministerposten. N\u00e4r Mehmet Kaplan (MP) uts\u00e5gs till minister exploderade hatet mot honom.Han har utsatts f\u00f6r b\u00e5de hot och grova rasistiska p\u00e5hopp.\u2013 S\u00e5 fort man bryter mot normen blir man ett legiti.",
          1434697977
        ],
        [
          "En liten film med Sveriges f\u00f6rsta gr\u00f6na bostadsminister, Mehmet Kaplan.",
          1434106530
        ],
        [
          "STOR SATSNING P\u00c5 BOST\u00c4DER \nFler unga ska f\u00e5 sitt f\u00f6rsta egna hem. D\u00e4rf\u00f6r ska staten b\u00f6rja ge st\u00f6d till att bygga sm\u00e5, klimatsmarta hyresl\u00e4genheter. Det ber\u00e4ttade Milj\u00f6partiet och Socialdemokraterna i regeringen idag! \n\nSatsning ger 15 000 nya bost\u00e4der varje \u00e5r \u2013 med h\u00f6ga milj\u00f6krav och rimliga hyror. Ett viktigt bidrag till regeringens m\u00e5l: att minst 250 000 nya bost\u00e4der ska byggas de n\u00e4rmaste fem \u00e5ren.\n\nL\u00e4s mer: http://www.mp.se/just-nu/fler-ska-fa-sitt-forsta-egna-hem\n\nSkriv vad du tycker i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1427305000
        ],
        [
          "FLER F\u00c5R SITT F\u00d6RSTA EGNA HEM\nNu ska det det byggas sm\u00e5, billiga hyresl\u00e4genheter. Det ber\u00e4ttade Milj\u00f6partiet och Socialdemokraterna i regeringen idag! Satsning ger 15 000 nya bost\u00e4der varje \u00e5r och inneb\u00e4r milj\u00f6krav, rimliga hyror och att l\u00e4genheterna f\u00f6rmedlas p\u00e5 ett \u00f6ppet s\u00e4tt. \n\nBor du ocks\u00e5 p\u00e5 en soffa, eller n\u00e5gon annanstans d\u00e4r du helst inte vill bo? Ber\u00e4tta eller visa i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1427277225
        ],
        [
          "KAPLAN VILL BYGGA BOST\u00c4DER F\u00d6R UNGA.\nEn av fem i \u00e5ldern 20-27 \u00e5r bor \u00e4nnu hemma. V\u00e5r bostadsminister Mehmet Kaplan jobbar d\u00e4rf\u00f6r h\u00e5rt f\u00f6r att det ska byggas fler sm\u00e5, billiga bost\u00e4der \u2013 s\u00e5 fler unga f\u00e5r en chans att flytta hemifr\u00e5n! \n\nL\u00e4s intervjun, dela och skriv g\u00e4rna en kommentar. Kaplan: Byggandet \u00e4r det enda verktyg vi har. Han har lovat en kvarts miljon nya bost\u00e4der de n\u00e4rmsta fem \u00e5ren. Kollektivtrafiken ska f\u00f6ra l\u00f6ftet i m\u00e5l. Men priserna p\u00e5 bost\u00e4derna vill bostadsminister Mehmet Kaplan inte tala n\u00e4rmare om.",
          1422955730
        ],
        [
          "GR\u00d6N POLITIK GER NYA JOBB\nDet finns jobb att g\u00f6ra. \u00c4nd\u00e5 \u00e4r m\u00e5nga arbetsl\u00f6sa. Vi vill rusta upp miljonprogrammen, bygga vind- och solkraft och satsa p\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4gen. Se Per Bolund i SVT:s valdebatt om ekonomin ikv\u00e4ll:\nhttp://www.svtplay.se/video/2241492/val-2014-ekonomidebatt-med-eftersnack\n\nF\u00f6rutom v\u00e5ra klimatsatsningar vill vi satsa p\u00e5 att anst\u00e4lla fler i skolan, p\u00e5 fler jobb till unga och p\u00e5 sm\u00e5f\u00f6retagens m\u00f6jligheter att v\u00e4xa: http://www.mp.se/politik/nya-jobb\n \nHar du fr\u00e5gor om v\u00e5r jobbpolitik? Skriv direkt i kommentarsf\u00e4ltet! Timeline Photos.",
          1408258800
        ],
        [
          "Nu finns Milj\u00f6partiets valmanifest och en massa annan information om v\u00e5r politik p\u00e5 hemsidan. 100 dagar kvar till valet. V\u00e5r politik. Milj\u00f6partiet vill modernisera Sverige. Vi vill skapa ett h\u00e5llbart samh\u00e4lle d\u00e4r vi m\u00f6ter klimatutmaningen, ger alla barn en \u00e4rlig chans i skolan och skapar nya jobb.",
          1402065308
        ],
        [
          "Vi beh\u00f6ver prata #omrasism. Anders Wallner, Maria Ferm och Mehmet Kaplan p\u00e5 @ABDebatt inf\u00f6r 30:e november. Mij\u00f6partiet: Kampen mot rasismen m\u00e5ste f\u00f6ras hela tiden. Milj\u00f6partiet: Utbildning och normkritik viktigt f\u00f6r allas lika v\u00e4rde.",
          1385729911
        ],
        [
          "Vi v\u00e4lkomnar S besked p\u00e5 DN debatt idag. S \u00e4r en naturlig samarbetspartner f\u00f6r MP. Vi ser goda m\u00f6jligheter att samarbeta med S i regering. Sverige beh\u00f6ver en ny regering som tar tag i klimathotet, satsar p\u00e5 skolan och har en politik f\u00f6r nya jobb.",
          1383897685
        ],
        [
          "Just nu presenterar vi en ekonomisk politik med investeringar f\u00f6r framtiden. Investera f\u00f6r nya jobb, skola och klimat. Milj\u00f6partiet presenterar sin h\u00f6stbudget, med fokus p\u00e5 investeringar f\u00f6r framtiden.",
          1380694622
        ],
        [
          "MP:s budget: Investera f\u00f6r nya jobb, skola och klimat . Investera f\u00f6r nya jobb, skola och klimat. I\u00a0dag presenterar Milj\u00f6partiet sin h\u00f6stbudget. Den har fokus p\u00e5 investeringar f\u00f6r framtiden, i nya.",
          1380694522
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiet f\u00f6resl\u00e5r nya l\u00e4ttnader i sjukl\u00f6neansvaret . Milj\u00f6partiet f\u00f6resl\u00e5r nya l\u00e4ttnader i sjukl\u00f6neansvaret. I h\u00f6stens skuggbudget f\u00f6resl\u00e5r Milj\u00f6partiet att sjukl\u00f6neansvaret slopas helt f\u00f6r f\u00f6retag med upp till tio anst\u00e4llda. Dessutom f\u00e5r f\u00f6retag med upp till 49 anst\u00e4llda en skattereduktion. \u2013 Det \u00e4r i de sm\u00e5 f\u00f6retagen som jobben skapas. D\u00e4rf\u00f6r f\u00f6r vi...",
          1380090631
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiet bes\u00f6ker Kallak med Sametinget . Milj\u00f6partiet bes\u00f6ker Kallak med Sametinget. I samband med att Sametinget \u00f6ppnar idag, onsdag, deltar Milj\u00f6partiets Mehmet Kaplan i en resa till G\u00e1llok (Kallak), som hotas av planer p\u00e5 gruvbrytning. \u2013 Jag \u00e4r glad att jag f\u00e5r m\u00f6jlighet att bes\u00f6ka platsen och tr\u00e4ffa de demonstranter som...",
          1377658839
        ],
        [
          "30 000 nya jobb p\u00e5 tre \u00e5r med Milj\u00f6partiets politik . 30\u00a0000 nya jobb p\u00e5 tre \u00e5r med Milj\u00f6partiets politik. De investeringar och v\u00e4lf\u00e4rdssatsningar som Milj\u00f6partiet vill genomf\u00f6ra de n\u00e4rmaste tre \u00e5ren kommer att skapa omkring 30\u00a0000 nya jobb. P\u00e5 l\u00e4ngre sikt handlar det om upp till 100\u00a0000 jobb. Det visar en ber\u00e4kning som presenteras idag.",
          1372662924
        ],
        [
          "Seminarium i Almedalen 1 juli: Gr\u00f6n politik ger nya jobb . Seminarium i Almedalen: Gr\u00f6n politik ger nya jobb. Nu presenterar Milj\u00f6partiet en ber\u00e4kning av hur m\u00e5nga jobb v\u00e5r gr\u00f6na politik skapar, p\u00e5 b\u00e5de kort och l\u00e5ng sikt. Milj\u00f6partiet vill modernisera Sverige, med energieffektiva bost\u00e4der, bra transporter, en skola p\u00e5 elevernas villkor och en...",
          1372070683
        ],
        [
          "Mehmet Kaplan (MP) inf\u00f6r dagens f\u00f6rortsdebatt i riksdagen: \"Sverige har inte r\u00e5d med att det bara pratas\". Mp:s plan: Ge alla unga sommarjobb.",
          1369977352
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiets Mehmet Kaplan om oroligheter i f\u00f6rorterna: h\u00f6g tid att g\u00f6ra l\u00e5ngsiktiga satsningar. Vi f\u00f6rortsbor \u00e4r tr\u00f6tta p\u00e5 alla projekt. Aftonbladet TV: Efter kravallerna \u2013 h\u00e4r \u00e4r f\u00f6rorternas r\u00e4ddning. Husbybon Mehmet Kaplan (MP): Det \u00e4r vi som m\u00e5ste leva med det.",
          1369834315
        ],
        [
          "Mehmet Kaplan (MP) skriver om Milj\u00f6partiets f\u00f6rslag f\u00f6r att rusta upp f\u00f6rorterna. F\u00f6rortens framtid m\u00e5ste bli valfr\u00e5ga.",
          1369570054
        ],
        [
          "150 000 undgomar \u00e4r arbetsl\u00f6sa. Samtidigt finns en utbredd arbetskraftsbrist inom flera omr\u00e5den. Milj\u00f6partiet presenterade idag tio punkter f\u00f6r att riva hindren mellan skola och arbetsliv. \u00c5tg\u00e4rder ska riva hinder mellan skola och arbetsliv.",
          1369558077
        ],
        [
          "Det beh\u00f6vs nya jobb i Sverige, men Alliansens arbetslinje  g\u00f6r det i st\u00e4llet tufft att vara arbetsl\u00f6s eller sjuk. Det ger inte n\u00e5gra nya jobb. Vi vill satsa p\u00e5 sm\u00e5f\u00f6retagens m\u00f6jligheter att v\u00e4xa, fler anst\u00e4llda i skolan och v\u00e5rden samt en h\u00e5llbar industri. D\u00e5 kan fler f\u00e5 ett jobb att g\u00e5 till. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na's cover photo.",
          1369389827
        ],
        [
          "Sverige beh\u00f6ver en l\u00e5ngsiktig politik f\u00f6r jobb, utbildning och framtidstro. Nu f\u00f6resl\u00e5r Milj\u00f6partiet flera satsningar f\u00f6r fler jobb i Sveriges f\u00f6rorter och miljonprogram. MP f\u00f6resl\u00e5r AF-centraler f\u00f6r arbetsl\u00f6sa i f\u00f6rorter.",
          1369380435
        ],
        [
          "Det beh\u00f6vs nya jobb i Sverige. Det \u00e4r dags f\u00f6r en politik f\u00f6r gr\u00f6na investeringar, nya jobb f\u00f6r unga, i v\u00e4lf\u00e4rden, i sm\u00e5 och medelstora f\u00f6retag och i industrin. Nu lanserar vi en kampanj f\u00f6r m\u00e4nsklig jobbpolitik.",
          1369373102
        ],
        [
          "Genom att investera i en klimatsmart upprustning av miljonprogrammet kan vi f\u00f6rb\u00e4ttra boendemilj\u00f6n, minska utsl\u00e4ppen och skapa nya jobb p\u00e5 samma g\u00e5ng. Gustav Fridolin (MP): \"Ge rotavdrag till alla!\"",
          1367836738
        ],
        [
          "Alltf\u00f6r m\u00e5nga unga saknar jobb. Sverige beh\u00f6ver en ny arbetslinje! V\u00e5rbudget f\u00f6r en ny arbetslinje. Det \u00e4r dags f\u00f6r en ny arbetslinje. Inte en arbetslinje som l\u00e4gger allt ansvar p\u00e5 individen och g\u00f6r det dyrt att vara sjuk och arbetsl\u00f6s. Utan en arbetslinje som skapar nya jobb genom satsningar p\u00e5 framtiden.",
          1366784511
        ],
        [
          "Nya jobb \u00e4r en central del i Milj\u00f6partiets v\u00e5rbudgetmotion som presenteras imorgon. En ny arbetslinje kan skapa nya jobb.",
          1366740668
        ],
        [
          "Din framtid ska inte best\u00e4mmas av var du bor. Milj\u00f6partiet satsar p\u00e5 jobb, skola och klimatsmart upp\u00adrustning av bost\u00e4der i Sveriges f\u00f6rorter. MP raggar nya r\u00f6ster i f\u00f6rorten.",
          1364459500
        ],
        [
          "Jobbpolitik diskuteras p\u00e5 gr\u00f6n kongress . Jobbpolitik diskuteras p\u00e5 gr\u00f6n kongress. Milj\u00f6partiets Mehmet Kaplan och Yvonne Ruwaida presenterar idag p\u00e5 DN debatt det diskussionsunderlag som ska ligga till grund f\u00f6r partistyrelsens arbetsmarknadsproposition till kongressen. Propositionen behandlar tre viktiga omr\u00e5den: Nya jobb,...",
          1360392473
        ],
        [
          "Mehmet Kaplan och Yvonne Ruwaida presenterar partistyrelsens diskussionsunderlag till ny gr\u00f6n jobbpolitik p\u00e5 DN debatt: Program f\u00f6r nya jobb, m\u00e4nniskor ska f\u00e5 mer makt \u00f6ver sin arbetstid, alla jobb ska bli gr\u00f6na jobb, f\u00f6r\u00e4ldrar med barn mellan 7-15 ska f\u00e5 extra ledig tid, de som vill ska f\u00e5 arbeta efter 67 \u00e5r och fri\u00e5r inf\u00f6rs. \u201dMilj\u00f6partiet vill inf\u00f6ra fri\u00e5r och kortare arbetstid\u201d.",
          1360391043
        ],
        [
          "Anders Wallner: Det \u00e4r Maria Ferm som \u00e4r Milj\u00f6partiet de gr\u00f6nas migrationspolitiska talesperson och Mehmet Kaplan v\u00e5r integrationspolitiska. De f\u00f6r tillsammans partiets talan i dessa fr\u00e5gor och frontar gemensamt samtalskampanjen \u00d6ppna Fler D\u00f6rrar om partiets politik p\u00e5 dessa omr\u00e5den. \n\nBes\u00f6k g\u00e4rna http://www.mp.se/politik/migration-och-lika-ratt f\u00f6r att ta del av v\u00e5ra viktigaste f\u00f6rslag. Det finns \u00e4ven en l\u00e4sv\u00e4rd rapport som v\u00e5r partistyrelse antagit, f\u00f6rfattad av Ferm och Bodil Ceballos om hur hela Sverige kan ta ett gemensamt ansvar f\u00f6r flyktingmottagandet: http://gamla.mp.se/files/264300-264399/file_264359.pdf. \n\nDet \u00e4r vare sig rimligt att staten underfinansierar flyktingmottagandet och \u00e4ven p\u00e5 detta omr\u00e5de flyttar kostnader fr\u00e5n den nationella till den lokala niv\u00e5n - eller att rika kommuner s\u00e4ger nej till att ta emot nya inv\u00e5nare f\u00f6r att de \u00e4r utrikes f\u00f6dda.",
          1357324449
        ],
        [
          "Vi fick fr\u00e5gan om n\u00e4r man blir svensk. Vi svarar att alla som ser sig som svenskar \u00e4r svenskar. Mehmet Kaplan och Bj\u00f6rn Lindgren (MP): Alla som ser sig som svenskar \u00e4r svenskar.",
          1355908182
        ],
        [
          "Vi vill skapa nya jobb och m\u00f6ta klimathoten. Nu presenterar vi v\u00e5rt budgetf\u00f6rslag f\u00f6r 2013. Budgetf\u00f6rslag: Nya jobb i ett modernare Sverige.",
          1349244238
        ],
        [
          "presenterar idag det gr\u00f6na budgetf\u00f6rslaget. F\u00f6r sm\u00e5f\u00f6retagare (5 anst\u00e4llda) f\u00f6resl\u00e5r vi s\u00e4nkt skatt med 101 000 kr/\u00e5r. Gr\u00f6nt fokus p\u00e5 sm\u00e5 f\u00f6retag och nya jobb.",
          1349232314
        ],
        [
          "vill minska klyftan mellan v\u00e4ljare och valda. Mehmet Kaplan (MP): Inf\u00f6r rotationsprincip f\u00f6r riksdagspolitiker.",
          1344656625
        ],
        [
          "vill \u00f6ka byggtakten med 30 000 bost\u00e4der till unga. MP: Friare kapitalregler  ger fler bost\u00e4der   Dagens Samh\u00e4lle. Milj\u00f6partiet har varit f\u00f6r otydligt i bostadspolitiken. Men nu \u00e4ndrar vi p\u00e5 det. Till 2018 vill vi genom ett brett statligt och kommunalt \u00e5tg\u00e4rdsprogram \u00f6ka byggtakten med 30 000 bost\u00e4der som passar personer under 30 \u00e5r.",
          1334229933
        ],
        [
          "vill storsatsa p\u00e5 bost\u00e4der f\u00f6r unga. 30 000 nya bost\u00e4der p\u00e5 30m2 f\u00f6r 3000 SEK/m\u00e5n till personer under 30 \u00e5r.",
          1332496739
        ],
        [
          "st\u00e4ller en aktiv politik f\u00f6r nya jobb mot Reinfeldts passivitet.\n MP utmanar regeringen i jobbpolitiken.",
          1326876945
        ]
      ],
      "dates_start": 1349940972,
      "dates_end": 1431230380,
      "likes_avg": 230,
      "likes_stdev": 271,
      "comments_avg": 47,
      "comments_stdev": 154,
      "shares_avg": 22,
      "shares_stdev": 32
    },
    {
      "number": 14,
      "important": [
        "och",
        "att det",
        "som",
        "med",
        "sverig",
        "int",
        "miljopartiet",
        "till",
        "satsa"
      ],
      "summary": "N\u00e4r vi i #MPMinns2103 t\u00e4nker vi sj\u00e4lvklart ocks\u00e5 p\u00e5 att det var \u00e5ret d\u00e5 vi bildade en arbetsgrupp f\u00f6r att ta fram f\u00f6rslag och strategier f\u00f6r minskad fr\u00e4mlingsfientlighet och rasism. Gruppens tankar presenterade vi p\u00e5 omrasism.se, en ny sajt som kan fungera som inspiration f\u00f6r fler som vill se ett Sverige utan rasism och fr\u00e4mlingsfientlighet. L\u00e4s om v\u00e5ra satsningar p\u00e5 skolan och klimatet p\u00e5 www.mp.se/barnensframtid. Men finansminister Anders Borg har... Milj\u00f6partiet vill\n\u2022 att fler ska f\u00e5 stanna i Sverige och g\u00f6ra det l\u00e4ttare att komma hit, \n\u2022 att alla ska ha samma grundl\u00e4ggande r\u00e4ttigheter, och \n\u2022 att alla som kommer hit snabbt ska f\u00e5 kontakt med skola, v\u00e5rd och jobb. Det \u00e4r beklagligt att Moderaterna forts\u00e4tter att sabotera f\u00f6r oss som vill att EU ska ha en bra klimatpolitik.",
      "common": 0,
      "messages": [
        [
          "VAD G\u00d6R MODERATERNA F\u00d6R ATT MINSKA UTSL\u00c4PPEN?\n\n\u2026det fr\u00e5gade Gustav Fridolin Moderaternas Anna Kinberg Batra i \u00e5rets f\u00f6rsta partiledardebatt i riksdagen idag. Svaret: \u201dFossilbilen beh\u00f6vs f\u00f6r att ta sig till jobbet p\u00e5 morgonen\u201d.\n\nD\u00e4rf\u00f6r t\u00e4nkte vi tipsa om n\u00e5gra andra s\u00e4tt att ta sig till jobbet:\n\n\ud83c\udf0d G\u00e5 eller cykla eller \u00e5k kollektivt (synd bara att M f\u00f6redrar motorv\u00e4gar och s\u00e4ger nej till regeringens stadsmilj\u00f6avtal som bygger g\u00e5ng och cykelv\u00e4gar i hela Sverige)\n\n\ud83c\udf0d T\u00e5g (Attans! M s\u00e4ger nej till h\u00f6ghastighetst\u00e5g)\n\n\ud83c\udf0d Elbil eller biogasbil (Tusan! M s\u00e4ger nej till regeringens klimatkliv som \u00f6kat antalet laddstolpar med \u00f6ver 200% och biogasproduktionen med 20%)\n\nMed moderat politik blir det allts\u00e5 bara den fossildrivna bilen kvar. Inte konstigt att M vill s\u00e4nka bensinskatten med 8 miljarder fram till 2020.\n\nVi t\u00e4nker g\u00e5 en annan v\u00e4g. \u00c4r du med oss? Dela filmen! Vad \u00e4r moderat klimatpolitik?",
          1484147323
        ],
        [
          "\"EN FR\u00c5GA VIKTIGARE \u00c4N ALLA ANDRA\"\nMissade du Expressens partiledardebatt ig\u00e5r? H\u00e4r \u00e4r de viktigaste 60 sekunderna. \n\n\u00c5sa Romson: \"F\u00f6r mig finns det en fr\u00e5ga som \u00e4r viktigare \u00e4n alla andra. Att stoppa milj\u00f6f\u00f6rst\u00f6ringen och att stoppa klimatf\u00f6r\u00e4ndringarna.\"\n\nSe hela debatten p\u00e5 expressen.se och gl\u00f6m inte att f\u00f6lja med bakom kulisserna och se f\u00f6rberedelserna inf\u00f6r debatten i avsnitt 3 av Allt gr\u00f6nt. www.youtube.com/miljopartiet.",
          1409816330
        ],
        [
          "MODERATERNA SAKNAR KLIMATPOLITIK\nwww.gp.se/nyheter/debatt/1.2458562-moderaterna-saknar-klimatpolitik\n\nIdag sommartalar Fredrik Reinfeldt p\u00e5 Norrmalmstorg i Stockholm. Han s\u00e4ger att han vill ta tag i de stora fr\u00e5gorna, men v\u00e5gar han prata om klimatet?\n\nL\u00e4s mer om MP:s klimatpolitik:\nwww.mp.se/politik/klimat\n\nFoto: rob colonna (CC-BY-NC-SA) Timeline Photos.",
          1408179217
        ],
        [
          "V\u00e5ra valaffischer i Facebook-format. Fokus \u00e4r p\u00e5 valets stora fr\u00e5gor; skolan, klimatet och jobben.\n\nMer om v\u00e5ra valaffischer p\u00e5 mp.se:\nhttp://www.mp.se/just-nu/valaffischer-2014. Valaffischer.",
          1407813780
        ],
        [
          "VINN EN AFFISCH! \nVilken affisch skulle du vilja ha \u2013 och var vill du s\u00e4tta upp den? De 10 b\u00e4sta f\u00f6rslagen f\u00e5r affischer hemskickade. Skriv direkt i kommentarsf\u00e4ltet!\n\nVI LYFTER KLIMATET, SKOLAN OCH JOBBEN\nSnart g\u00e5r Sverige till val. Vi lyfter de tre stora fr\u00e5gorna p\u00e5 v\u00e5ra affischer. Klimatet, skolan och jobben. Se, tyck till och dela dem h\u00e4r; https://www.facebook.com/media/set/?set=a.10152642275816151.1073741829.34780126150&type=1 Timeline Photos.",
          1407807780
        ],
        [
          "SATSA P\u00c5 KVINNLIGT RESANDE\nhttp://mp.se/kvinnores\n\nKvinnor reser mer kollektivt och med cykel. M\u00e4n k\u00f6r mer bil. \u00c4nd\u00e5 g\u00e5r de stora pengarna till biltrafiken. Det vill Milj\u00f6partiet \u00e4ndra p\u00e5. I v\u00e5r #fembudget satsar vi hela 80 miljarder mer \u00e4n Alli(m)ansen p\u00e5 kvinnligt resande.\n\nDet \u00e4r b\u00e4ttre f\u00f6r j\u00e4mst\u00e4lldheten och b\u00e4ttre f\u00f6r planeten.\n\nMer om Milj\u00f6partiets feminism:\nhttp://mp.se/feminism #nf2014. Timeline Photos.",
          1402726414
        ],
        [
          "SATSA P\u00c5 ETT KOLFRITT EU\n\nDet \u00e4r oansvarigt att forts\u00e4tta med kolkraft, n\u00e4r planeten \u00e4r hotad. Vi vill att EU slutar med kol och ist\u00e4llet satsar p\u00e5 f\u00f6rnybar energi. L\u00e4s allt om v\u00e5ra f\u00f6rslag f\u00f6r en gemensam energipolitik i EU och f\u00f6r ett EU utan smutsigt kol: http://www.mp.se/just-nu/lat-kolet-ligga-satsa-pa-ett-kolfritt-eu\n\nFoto: Mathias Schubanz, Lamoix (CC BY 2.0) Timeline Photos.",
          1400130000
        ],
        [
          "FREDAG 21 MARS: INTERNATIONELLA DAGEN MOT RASISM\n\nRasismen g\u00f6r Sverige kallare. Den p\u00e5verkar #ossalla, och det \u00e4r viktigt att vi forts\u00e4tter prata #omrasism.\n\nF\u00f6r ett varmare Sverige, utan rasism. www.omrasism.se. Vi beh\u00f6ver prata #omrasism. V\u00e5ren 2013 bildade Milj\u00f6partiet en arbetsgrupp f\u00f6r att ta fram f\u00f6rslag och strategier f\u00f6r minskad fr\u00e4mlingsfientlighet och rasism. H\u00e4r presenteras deras tankar och f\u00f6rslag.",
          1395400466
        ],
        [
          "Barnens framtid \u00e4r viktigare \u00e4n skattes\u00e4nkningar. L\u00e4s om v\u00e5ra satsningar p\u00e5 skolan och klimatet p\u00e5 www.mp.se/barnensframtid. Cover Photos.",
          1395273720
        ],
        [
          "\"Det g\u00e4ller att vi kan blockera Milj\u00f6partiet\", s\u00e4ger Jimmie \u00c5kesson (SD). Det \u00e4r ocks\u00e5 en slags politisk drivkraft.\n\nGustav Fridolin och Milj\u00f6partiet vill satsa p\u00e5 skola, milj\u00f6 och j\u00e4mst\u00e4lldhet. Barnens framtid \u00e4r v\u00e5r drivkraft.\n\nVilket parti vill du ska bli tredje st\u00f6rst? Timeline Photos.",
          1394997986
        ],
        [
          "Kampen mot rasism \u00e4r inget som kan vinnas f\u00f6r gott, utan det \u00e4r en diskussion som vi st\u00e4ndigt m\u00e5ste ta: http://omrasism.se/ #omrasism. \u00c5sa Romson. Blir uppr\u00f6rd och ledsen \u00f6ver att \u00e4nnu en g\u00e5ng h\u00f6ra om att demonstranter f\u00f6r m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter attackerats av personer fr\u00e5n rasistiska r\u00f6relser. Det \u00f6kade v\u00e5ldet fr\u00e5n h\u00f6gerextrema \u00e4r ett hot mot v\u00e5rt demokratiska samh\u00e4lle. Det m\u00e5ste stoppas.",
          1394447885
        ],
        [
          "Politik handlar om att v\u00e4lja: Milj\u00f6partiet v\u00e4ljer att satsa p\u00e5 skolan och stoppa milj\u00f6f\u00f6rst\u00f6ringen. F\u00f6r oss \u00e4r barnens framtid viktigare \u00e4n alliansens skattes\u00e4nkningar. http://www.mp.se/barnensframtid. Timeline Photos.",
          1392786001
        ],
        [
          "Vi vill att v\u00e4ljarna ska kunna k\u00e4nna sig trygga i att partiet de r\u00f6star p\u00e5 inte springer \u00e4renden \u00e5t f\u00f6retag eller privatpersoner som gett stora ekonomiska g\u00e5vor. Vi i MP har tillsammans med Socialdemokraterna och V\u00e4nsterpartiet ett f\u00f6rslag som vi tror kan minska riskerna f\u00f6r korruption. Vi vill att  partier som tar emot anonyma bidrag ska f\u00f6rlora sitt partist\u00f6d fr\u00e5n staten. L\u00e4s v\u00e5r artikel p\u00e5 DN Debatt i dag!: http://bit.ly/LxEmj5. Timeline Photos.",
          1391591038
        ],
        [
          "Vi vill att 2014 blir \u00e5ret d\u00e5 vi byter regering!\r\n\r\nL\u00e4s och se Aftonbladets l\u00e5nga intervju d\u00e4r \u00c5sa Romson ber\u00e4ttar att hon vill bli milj\u00f6- och klimatminister.\r\n\r\nhttp://bit.ly/1aE4AXu. Timeline Photos.",
          1389103587
        ],
        [
          "N\u00e4r vi i #MPMinns2103 t\u00e4nker vi sj\u00e4lvklart ocks\u00e5 p\u00e5 att det var \u00e5ret d\u00e5 vi bildade en arbetsgrupp f\u00f6r att ta fram f\u00f6rslag och strategier f\u00f6r minskad fr\u00e4mlingsfientlighet och rasism. Gruppens tankar presenterade vi p\u00e5 omrasism.se, en ny sajt som kan fungera som inspiration f\u00f6r fler som vill se ett Sverige utan rasism och fr\u00e4mlingsfientlighet.\n\nKampen mot rasism \u00e4r inget som kan vinnas f\u00f6r gott, utan en diskussion vi st\u00e4ndigt m\u00e5ste ta. #omrasism\nhttp://www.omrasism.se/ Vi beh\u00f6ver prata #omrasism. I v\u00e5ras bildade Milj\u00f6partiet en arbetsgrupp f\u00f6r att ta fram f\u00f6rslag och strategier f\u00f6r minskad fr\u00e4mlingsfientlighet och rasism. Nu presenterar vi resultatet. Medverkande: Jason Diakit\u00e9, Isobel Hadley-Kamptz, Navid Modiri, Hidayet Tercan, m.fl.",
          1388394000
        ],
        [
          "I dag n\u00e4r vi i #MPMinns2013 t\u00e4nker vi p\u00e5 att det var \u00e5ret d\u00e5 Gr\u00f6n Ungdom anv\u00e4nde matematik f\u00f6r att visa hur vi i st\u00e4llet f\u00f6r s\u00e4nkta skatter skulle kunna f\u00e5 fler jobb i Sverige.\n\nP\u00e5 sajten 15miljarder.se f\u00e5r du bland annat veta att alliansens 15 miljarder i skattes\u00e4nkning med ett annat s\u00e4tt att prioritera skulle kunna ge 27 294 barnmorskor, 29 761 gymnasiel\u00e4rare eller en dubblering av statens kulturbudget. \n\nVisst blir 2014 \u00e5ret d\u00e5 vi tillsammans best\u00e4mmer s\u00e5 att pengarna kommer till b\u00e4ttre anv\u00e4ndning och att fler f\u00e5r jobb?\n\nhttp://15miljarder.se/ 15 miljarder. Alliansen vill genomf\u00f6ra skattes\u00e4nkningar i storleksordningen 16 miljarder. Med skattes\u00e4nkningen f\u00f6r pension\u00e4rer bortr\u00e4knad kvarst\u00e5r 15 miljarder i tveksamma skattes\u00e4nkningar. Dessa pengar skulle kunna anv\u00e4ndas till v\u00e4ldigt mycket annat.",
          1388145600
        ],
        [
          "Idag st\u00e5r tusentals personer upp mot rasism och fr\u00e4mlingsfientlighet i #K\u00e4rrtorp och runtom i landet. Vi ses d\u00e4r. L\u00e4s \u00e4ven Jason Timbuktu Diakit\u00e9, Isobel Hadley-Kamptz, Navid Modiri, Hidayet Tercan, m.fl p\u00e5 www.omrasism.se. #omrasism. Vi beh\u00f6ver prata #omrasism. I v\u00e5ras bildade Milj\u00f6partiet en arbetsgrupp f\u00f6r att ta fram f\u00f6rslag och strategier f\u00f6r minskad fr\u00e4mlingsfientlighet och rasism. Nu presenterar vi deras tankar p\u00e5 www.omrasism.se.",
          1387706783
        ],
        [
          "Dagens l\u00e4stips: Anders Wallner  #omrasism. Extra aktuellt med anledning av det dystra beskedet fr\u00e5n #PISA. L\u00e5t eleverna f\u00e5 tillbaka sina l\u00e4rare. #omrasism | Anders Wallner | B\u00e4ttre skolresultat f\u00f6r pojkar = f\u00e4rre rasister? I en skola d\u00e4r m\u00e5nga l\u00e4rare inte f\u00e5r tillr\u00e4ckligt med tid f\u00f6r sina elever \u00e4r det m\u00e5nga elever som inte f\u00e5r det st\u00f6d de beh\u00f6ver. Vissa k\u00e4mpar sig \u00e4nd\u00e5 upp till kunskapsniv\u00e5erna, p\u00e5 bekostnad av sin psykiska h\u00e4lsa. Andra elever klarar inte kunskapsm\u00e5len och misslyckas med skolan.",
          1386067200
        ],
        [
          "Idag, den 30 november, \u00e4r en dag d\u00e5 nationalistiska och nynazistiska organisationer brukar demonstrera till Karl XII:s \u00e4ra. L\u00e5t oss gemensamt ta dagen tillbaka och ist\u00e4llet prata #omrasism. Vi beh\u00f6ver prata #omrasism. I v\u00e5ras bildade Milj\u00f6partiet en arbetsgrupp f\u00f6r att ta fram f\u00f6rslag och strategier f\u00f6r minskad fr\u00e4mlingsfientlighet och rasism. Nu presenterar vi resultatet. Medverkande: Jason Diakit\u00e9, Isobel Hadley-Kamptz, Navid Modiri, Hidayet Tercan, m.fl.",
          1385798401
        ],
        [
          "Kampen mot rasism \u00e4r inget som kan vinnas f\u00f6r gott, utan en diskussion vi st\u00e4ndigt m\u00e5ste ta. #omrasism. Timeline Photos.",
          1385721068
        ],
        [
          "Logiken n\u00e4r Centerpartiet skriker att folk inte kan leva med +100 kr/m\u00e5n i bensinskatt, och sedan f\u00f6resl\u00e5r s\u00e4nkt l\u00f6n p\u00e5 25%. DEN logiken.",
          1385545712
        ],
        [
          "Sverige st\u00e5r inf\u00f6r stora utmaningar. Vi vill investera f\u00f6r framtiden.\r\n\r\nhttp://www.mp.se/just-nu/investera-nya-jobb-skola-och-klimat. Timeline Photos.",
          1380732256
        ],
        [
          "Idag presenterade vi ett paket med politiska f\u00f6rslag f\u00f6r klimatet. \nhttp://news.cision.com/se/miljopartiet-de-grona/r/miljopartiet-presenterade-budgetpaket-for-klimatet,c9474093. Timeline Photos.",
          1380500340
        ],
        [
          "4,3 miljarder till klimatanpassning av Sverige . 4,3 miljarder till klimatanpassning av Sverige. Milj\u00f6partiet vill satsa 4,3 miljarder de kommande fyra \u00e5ren p\u00e5 att anpassa Sverige till ett f\u00f6r\u00e4ndrat klimat med fler \u00f6versv\u00e4mningar, h\u00f6gre vattenfl\u00f6den och mer extremv\u00e4der. Det \u00e4r 43 g\u00e5nger mer \u00e4n vad regeringen vill satsa.",
          1380078328
        ],
        [
          "Maria Ferm: Det finns extremintoleranta r\u00f6relser i Sverige som har aktiva medlemmar, ibland i tusental, och det p\u00e5g\u00e5r en nyrekrytering. Det m\u00e5ste vi ta p\u00e5 allvar. MP vill m\u00e5ngmiljonsatsa p\u00e5 arbetet mot rasism. Rasism och fr\u00e4mlingsfientlighet \u00e4r ett hot mot demokratin. Det anser Milj\u00f6partiet, som i sin skuggbudget avs\u00e4tter 350 miljoner kronor f\u00f6r att stoppa rekryteringen till extrema r\u00f6relser.",
          1379832186
        ],
        [
          "MP f\u00f6resl\u00e5r 1000 nya platser p\u00e5 l\u00e4karutbildningen . MP f\u00f6resl\u00e5r 1000 nya platser p\u00e5 l\u00e4karutbildningen. Milj\u00f6partiet satsar en halv miljard p\u00e5 fler platser p\u00e5 l\u00e4karutbildningen. 1 000 nya nyb\u00f6rjarplatser f\u00f6resl\u00e5s i Milj\u00f6partiets skuggbudget. Satsningen ger 250 nyb\u00f6rjarplatser per \u00e5r under fyra \u00e5r. - Om vi ska klara morgondagens utbildningsbehov...",
          1379758035
        ],
        [
          "Alliansen s\u00e4nker skatten med 15 miljarder. Kolla vad man skulle kunna g\u00f6ra ist\u00e4llet. 15 miljarder.",
          1379328273
        ],
        [
          "Samarbetar Sverige med USA om \u00f6vervakningen? Vilken information har Sveriges regering haft? Varf\u00f6r har Sveriges regering i EU f\u00f6rhindrat att kritiska fr\u00e5gor om \u00f6vervakningen st\u00e4llts till USA? Dessa fr\u00e5gor beh\u00f6ver f\u00e5 ett svar nu. Deltar Sverige i USA:s \u00f6vervakning? Maria Ferm (MP): Regeringen m\u00e5ste ge ett tydligt svar.",
          1378446645
        ],
        [
          "Styrelseledam\u00f6ter i Arbetsf\u00f6rmedlingen b\u00f6r avg\u00e5 omedelbart . Styrelseledam\u00f6ter i Arbetsf\u00f6rmedlingen b\u00f6r avg\u00e5 omedelbart. Milj\u00f6partiet kr\u00e4ver att ordf\u00f6randen och en av ledam\u00f6terna i Arbetsf\u00f6rmedlingens styrelse avg\u00e5r omedelbart. De har b\u00e5da haft uppdrag i f\u00f6retag som p\u00e5verkas av myndighetens beslut. \u2013 Att sitta i en myndighetsstyrelse och samtidigt driva bolag som...",
          1378195460
        ],
        [
          "Gruvbrytningen skapar inte bara jobb, den hotar ocks\u00e5 jobb inom renn\u00e4ring, turism och jordbruk. Se Gustav Fridolin i debatt mot Jessica Polfj\u00e4rd (M). Debatt om de svenska gruvorna.",
          1377672465
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson: \"F\u00f6r mig \u00e4r det tydligt, det Sverige beh\u00f6ver nu \u00e4r inte nya skattes\u00e4nkningar\". MP vill satsa p\u00e5 f\u00f6rorter.",
          1377192516
        ],
        [
          "Gustav Fridolin: \"Jag \u00e4r beredd att betala n\u00e5gra hundringar till i m\u00e5naden f\u00f6r att alla barn ska bli sedda i skolan\". Milj\u00f6partiet s\u00e4ger nej till Reinfeldts nya skattes\u00e4nkning.",
          1376829885
        ],
        [
          "P\u00e5 m\u00e5ndag kommer m\u00e5nga tillbaks fr\u00e5n semestern. Trafiken \u00f6kar  och stadsluften blir s\u00e4mre. Milj\u00f6partiet har tre f\u00f6rslag f\u00f6r b\u00e4ttre milj\u00f6 och h\u00e4lsa. \u00c5tg\u00e4rder f\u00f6r b\u00e4ttre stadsluft viktigare \u00e4n strid om EUs milj\u00f6b\u00f6ter. SVT Debatt - Du p\u00e5verkar samh\u00e4llet.",
          1376047324
        ],
        [
          "\"Det nazisterna g\u00f6r \u00e4r inte bara att de torterar enskilda individer \u2013 de tvingar in en hel generation i garderoben. Tusentals och \u00e5ter tusentals unga hbtq-personer som inte kommer att v\u00e5ga g\u00e5 p\u00e5 sin f\u00f6rsta tr\u00e4ff med en likasinnad, av r\u00e4dsla f\u00f6r v\u00e5ld och skam.\"\n\nAnders Wallner, partisekreterare (MP) Ryska homohatet tvingar in en hel generation i garderoben. Anders Wallner (MP): Det stockar sig i halsen n\u00e4r jag l\u00e4ser om nazisternas f\u00f6rnedring av hbtq-personer i Ryssland.",
          1375353691
        ],
        [
          "V\u00e4rmland kan l\u00e4ra av Sk\u00e5ne . V\u00e4rmland kan l\u00e4ra av Sk\u00e5ne. Ig\u00e5r den 3 juli talade Stina Bergstr\u00f6m, riksdagsledamot V\u00e4rmland (MP), p\u00e5 J\u00e4rnv\u00e4gbranchens dag i Almedalen. Temat var \u201dVad betyder j\u00e4rnv\u00e4gen f\u00f6r min region\u201d Hon lyfte de stora behoven av satsningar p\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4g i V\u00e4rmland, ett modernt resecentrum...",
          1372918459
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiet kr\u00e4ver kriskommission om FRA och integritetsskyddet. MP kr\u00e4ver kriskommission efter Metros FRA-avsl\u00f6jande.",
          1372508362
        ],
        [
          "Bara snack, s\u00e4ger Gunvor G Ericson om Borgs kvoteringsutspel idag. Regeringen g\u00f6r inget f\u00f6r fler kvinnor i bolagsstyrelser. \nhttp://m.sverigesradio.se/program/index/1637.",
          1372090199
        ],
        [
          "Fler ska kunna bli n\u00e4mndem\u00e4n, och de ska b\u00e4ttre representera svenska befolkningen. Vi presenterar idag nya f\u00f6rslag f\u00f6r ett utvecklat n\u00e4mndemannasystem. Det beh\u00f6vs fler n\u00e4mndem\u00e4n \u2013 inte f\u00e4rre.",
          1372055496
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiet vill att lagen om s\u00e4rskilt st\u00f6d \u00e4ndras s\u00e5 att l\u00e4rarna ska kunna best\u00e4mma vilken hj\u00e4lp en elev beh\u00f6ver -utan att v\u00e4nta p\u00e5 rektorns bed\u00f6mning. Aktuellt - 23/6 21.00 | SVT Play. Om SVT PlayR\u00e4ttigheter: Vad kan jag se?Vanliga fr\u00e5gor och svarKontakta SVT PlayOm SVT Play Med SVT Play kan du l\u00e4ttare se SVT:s program n\u00e4r det passar dig. SVT Play inneh\u00e5ller: SVT:s tv-s\u00e4nda programlives\u00e4ndningarwebbexklusiva tv-serierSVT:s direkts\u00e4nda tv-kanaler (visas enbart i Sverige)Du kan anv\u00e4...",
          1372020111
        ],
        [
          "MP v\u00e4lkomnar besked i Ojnarefallet . MP v\u00e4lkomnar besked i Ojnarefallet. H\u00f6gsta domstolen underk\u00e4nner i sin dom idag den pr\u00f6vning som hittills har gjorts i Ojnarefallet. Det hela m\u00e5ste g\u00f6ras om, och g\u00f6ras r\u00e4tt. Milj\u00f6partiets v\u00e4lkomnar beskedet. - Det \u00e4r oerh\u00f6rt gl\u00e4djande. Ojnare har fantastiska naturv\u00e4rden och...",
          1371536118
        ],
        [
          "Arbetsmilj\u00f6lagen ska sj\u00e4lvklart g\u00e4lla \u00e4ven p\u00e5 f\u00f6rskolan. Efter SVT:s granskning \u2013 nu kr\u00e4ver MP lagsk\u00e4rpning.",
          1371038728
        ],
        [
          "\u00c4ven barn beh\u00f6ver en bra arbetsmilj\u00f6. Barn ska inte beh\u00f6va leka och utvecklas i f\u00f6r tr\u00e5nga, f\u00f6r bullriga och f\u00f6r h\u00f6gljudda milj\u00f6er. D\u00e4rf\u00f6r b\u00f6r arbetsmilj\u00f6lagen utvidgas till att g\u00e4lla \u00e4ven i f\u00f6rskolan. Efter SVT:s granskning \u2013 nu kr\u00e4ver MP lagsk\u00e4rpning.",
          1371019048
        ],
        [
          "Det \u00e4r riskabelt att b\u00f6rja studera p\u00e5 grund av d\u00e5lig sjukf\u00f6rs\u00e4kring. R\u00e4tta till bristerna nu! \u00c4ven studenter har r\u00e4tt till en riktig sjukf\u00f6rs\u00e4kring. SVT Debatt - Du p\u00e5verkar samh\u00e4llet.",
          1370929839
        ],
        [
          "Per Bolund p\u00e5 Milj\u00f6partiets kongress idag: Tidiga insatser f\u00f6r unga i riskzonen sparar stora kostnader f\u00f6r samh\u00e4llet. Vi vill satsa en dryg miljard p\u00e5 sociala investeringar. MP: Miljard ska hj\u00e4lpa unga. Det brinner i Stockholms f\u00f6rorter och s\u00e4llan har fr\u00e5gan om ungas utsatthet varit s\u00e5 aktuell.",
          1369463970
        ],
        [
          "Om vi ska klara den gr\u00f6na omst\u00e4llningen m\u00e5ste vi satsa mycket mer p\u00e5 forskning, utveckling och innovation. MP: Satsa 8 miljarder p\u00e5 forskning och utveckling.",
          1369387880
        ],
        [
          "\u00c5sa Romson: Milj\u00f6n oh klimatet m\u00e5ste bli en del av den ekonomiska politiken. \u201dReinfeldt och Borg hanterar milj\u00f6problemen oseri\u00f6st\u201d.",
          1369366660
        ],
        [
          "Vi vill st\u00e4lla samma krav p\u00e5 ordning och reda i klimatpolitiken som i finanspolitiken. L\u00e5t oberoende klimatorgan granska klimatpolitiken. SVT Debatt - Du p\u00e5verkar samh\u00e4llet.",
          1368976979
        ],
        [
          "F\u00f6r 61 miljarder f\u00e5r man mycket kollektivtrafik. Milj\u00f6partiet de Gr\u00f6na i Stockholmsregionen. F\u00f6rbifart Stockholm blir mycket dyrare \u00e4n vad Alliansen har sagt. 61 miljarder kan vi f\u00e5 mycket kollektivtrafik f\u00f6r.",
          1368517000
        ],
        [
          "Bronsmatchen \u00e4r ig\u00e5ng: Ska vi bek\u00e4mpa klimatutsl\u00e4ppen eller ska vi bek\u00e4mpa invandrarna? EU-fajten mellan MP och SD redan ig\u00e5ng.",
          1368505774
        ],
        [
          "Ny lokalavdelning, MP London, startar idag p\u00e5 Europadagen! Laddar f\u00f6r val \u2013 i London. Milj\u00f6partiet: Vi vill arbeta mot den invandrings- och EU-fientlighet som f\u00e5r allt starkare f\u00e4ste i Storbritannien.",
          1368082166
        ],
        [
          "Gustav Fridolin inf\u00f6r debatten i Agenda ikv\u00e4ll: Jobben, skolan och klimatet viktigare \u00e4n fler jobbskatteavdrag. Gustav Fridolin (M): L\u00e5t oss prata om r\u00e4tt fr\u00e5gor i Agenda i kv\u00e4ll.",
          1367760438
        ],
        [
          "Idag st\u00e5r Sveriges statsminister till svars inf\u00f6r KU om saudiaff\u00e4ren. H\u00e4r \u00e4r v\u00e5r \u00e5sikt. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Sverige ska inte s\u00e4lja vapen. Vi vill att Sverige b\u00f6rjar avveckla vapenexporten genom att stoppa exporten till diktaturer omedelbart.",
          1367476133
        ],
        [
          "Vi r\u00f6star som enda parti nej till att privat bev\u00e4pning av svenska handelsfartyg som \"skydd\" mot pirater. Farligt l\u00e5ta vaktbolag ta \u00f6ver milit\u00e4r uppgift. Regeringen vill till\u00e5ta privata s\u00e4kerhetsf\u00f6retag med vapen ombord p\u00e5 svenska handelsfartyg.",
          1367476057
        ],
        [
          "Ska vi utveckla h\u00f6gskolan i hela landet eller bara satsa p\u00e5 de st\u00f6rre l\u00e4ros\u00e4tena? Se debatten i Aktuellt mellan Gustav Fridolin (MP) och h\u00f6gskoleminister Jan Bj\u00f6rklund (FP). Debatt om regeringens h\u00f6gskolepolitik: Ett dr\u00e5pslag mot landsbygden eller studenternas r\u00e4ddning?",
          1367055950
        ],
        [
          "Fler ska f\u00e5 m\u00f6jlighet till en andra chans. D\u00e4rf\u00f6r vill MP ha 5 000 nya platser p\u00e5 folkh\u00f6gskolans allm\u00e4na linje. MP vill satsa mer p\u00e5 folkh\u00f6gskolan.",
          1366875084
        ],
        [
          "Idag tvingas m\u00e4nniskor v\u00e4lja bort utbildningen som kan f\u00f6rverkliga en dr\u00f6m f\u00f6r att det inte finns boende. Det beh\u00f6ver byggas fler studentl\u00e4genheter och andra sm\u00e5 billiga l\u00e4genheter. Nya studentl\u00e4genheter per \u00e5r: 160 - P3 Nyheter.",
          1366350386
        ],
        [
          "L\u00e5t oss aldrig gl\u00f6mma Halabja, och l\u00e5t det aldrig ske igen. Fridolin: inf\u00f6r en internationell minnesdag av Halabja och mot kemiska vapen.",
          1366026301
        ],
        [
          "Beklagar att Anders Borg l\u00e4gger en v\u00e5rbudget utan satsningar f\u00f6r jobben, klimatet och skolan. Sverige kan b\u00e4ttre. MP: Budgeten kraftl\u00f6s och passiv.",
          1366023808
        ],
        [
          "Vi satsar mot ungdomsarbetsl\u00f6sheten. Lokala arbetsf\u00f6rmedlingar f\u00f6r unga och ja till s\u00e4nkt arbetsgivaravgift. Startcentraler \u2013 ny satsning mot ungdomsarbetsl\u00f6shet. Milj\u00f6partiets st\u00f6rsta satsning i v\u00e5rbudgeten handlar om att bek\u00e4mpa ungdomsarbetsl\u00f6sheten. Vi f\u00f6resl\u00e5r att kommunerna f\u00e5r ansvar f\u00f6r Startcentraler \u2013 nya lokala arbetsf\u00f6rmedlingar f\u00f6r unga.",
          1365681738
        ],
        [
          "F\u00f6r oss \u00e4r satsningar p\u00e5 skolan och klimatet betydligt viktigare \u00e4n att chocks\u00e4nka bolagskatten. MP vill satsa dubbelt p\u00e5 l\u00e4rarnas karri\u00e4rer.",
          1364454810
        ],
        [
          "Ska vi bek\u00e4mpa utsl\u00e4ppen eller invandrarna? Ikv\u00e4ll m\u00f6ts Gustav Fridolin och Jimmie \u00c5kesson i debatt i Expressens bar och politik. \"Visst finns det en annan v\u00e4g, Jimmie\"",
          1363874021
        ],
        [
          "Satsa p\u00e5 kollektivtrafik ist\u00e4llet f\u00f6r p\u00e5 nya motorv\u00e4gar. S\u00e5 s\u00e4ger vi i SVT och s\u00e5 vill vi g\u00f6ra om vi f\u00e5r best\u00e4mma. Dystra utsikter f\u00f6r klimatm\u00e5let | SVT Play. Utsl\u00e4ppen fr\u00e5n trafiken kommer vara fyra g\u00e5nger h\u00f6gre \u00e5r 2030 \u00e4n vad klimatm\u00e5let kr\u00e4ver. Det visar uppgifter fr\u00e5n Trafikverket. Milj\u00f6partiet vill nu att regeringen \u00e4ndrar sin utsl\u00e4ppspolitik.",
          1363767456
        ],
        [
          "Maria Ferm bes\u00f6kte idag tio\u00e5rige Hinok Zakir, som \u00e4r f\u00f6dd i Sverige men nu hotas av avvisning till Etiopien d\u00e4r han aldrig har varit. \"Klart att de h\u00e4r m\u00e4nniskorna m\u00e5ste f\u00e5 stanna\". Debatt om att utvisa barn. Att utvisa barn, \u00e4r det en human flykting- och invandrarpolitik? Det och andra fr\u00e5gor debatteras under m\u00e5ndagen i Sundsvall.",
          1363026236
        ],
        [
          "MP presenterar nya skolpolitiska f\u00f6rslag.",
          1362751209
        ],
        [
          "Just nu jublar vi \u00f6ver att polisens kritiserade kontroller i tunnelbanan stoppas! Men kampen f\u00f6r en human flyktingpolitik g\u00e5r vidare. Imorgon, l\u00f6rdag den 9 mars kl 15.00, talar Maria Ferm p\u00e5 R\u00e4dda Barnens Ungdomsf\u00f6rbunds, R\u00f6da Korsets Ungdomsf\u00f6rbunds och Ungdom mot Rasisms demonstration i Kungstr\u00e4dg\u00e5rden. Kom dit och delta i v\u00e5r gemensamma kamp f\u00f6r ett Sverige utan inhumana utvisningar! Polisens kritiserade kontroller i t-banan stoppas - P3 Nyheter.",
          1362745526
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiet beg\u00e4r aktuell debatt om polisens inre utl\u00e4nningskontroller . Milj\u00f6partiet beg\u00e4r aktuell debatt om polisens inre utl\u00e4nningskontroller. Det kommer upprepade larm om att polisen stoppar personer i Stockholms tunnelbana enbart p\u00e5 grund av utseende. Nu beg\u00e4r Milj\u00f6partiet aktuell debatt i riksdagen om den inre utl\u00e4nningskontrollen. - Att polisen anv\u00e4nder tunnelbanesp\u00e4rrarna som ett...",
          1362739472
        ],
        [
          "MP beg\u00e4r debatt om nedl\u00e4ggningen av Sveriges Lantbruksuniversitet i Skara . MP beg\u00e4r debatt om nedl\u00e4ggningen av SLU i Skara. Milj\u00f6partiet beklagar beslutet att l\u00e4gga ner Sveriges Lantbruksuniversitet, SLU,\u00a0i Skara. Nu\u00a0beg\u00e4r MP:s landsbygdspolitiske talesperson Tina Ehn en interpellationsdebatt\u00a0med lantbruksminister Eskil Erlandsson (C).",
          1362147472
        ],
        [
          "F\u00f6rfattarnas ers\u00e4ttning f\u00f6r utl\u00e5nade b\u00f6cker \u00e4r inget \"bidrag\". MP beg\u00e4r debatt i riksdagen med kulturministern. F\u00f6rfattarna tar strid f\u00f6r biblioteksers\u00e4ttningen.",
          1362037389
        ],
        [
          "Polisens ID-kontroller i tunnelbanan \u00e4r oacceptabla. H\u00f6r Maria Ferm (MP) debattera i Gomorron Sverige. Debatt: ID-koll i tunnelbanan. Ska polisen jaga pappersl\u00f6sa med hj\u00e4lp av biljettkontroller? Debatt med Maria Ferm (MP) och Johan Linander (C).",
          1361959911
        ],
        [
          "G\u00f6r om reseavdragen, sluta gynna ensam\u00e5kande m\u00e4n i storstadsomr\u00e5dena! Modernisera reseavdragen - Debatt - UNT.se. Reseavdragen m\u00e5ste moderniseras. Med ett avst\u00e5ndsbaserat system enligt norsk modell skulle fusket minska och r\u00e4ttvisan \u00f6ka. Det skulle ocks\u00e5 gynna kollektivtrafik och inte bara bil\u00e5kande, skriver Mats Pertoft, \u00adStina Bergstr\u00f6m och Karin \u00adSvensson Smith.",
          1361884075
        ],
        [
          "Maria Ferm anm\u00e4ler regeringen till EU-kommissionen . Maria Ferm anm\u00e4ler regeringen till EU-kommissionen. Efter de uppgifter som framkommit om att den svenska polisen i sitt arbete med att leta reda p\u00e5 pappersl\u00f6sa personer anv\u00e4nder diskriminerande metoder l\u00e4mnar Milj\u00f6partiet idag in en uppmaning till EU-kommissionen att granska om detta agerande medf\u00f6r...",
          1361542711
        ],
        [
          "Inf\u00f6r m\u00f6tet i Maram\u00f6 n\u00e4sta vecka: alliansen m\u00e5ste titta p\u00e5 vilka t\u00e5ginvesteringar som kan tidigarel\u00e4ggas, f\u00f6r klimatets och f\u00f6r jobbens skull. \u00d6ka takten och satsa mer p\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4gen.",
          1361513652
        ],
        [
          "I morse medverkade Maria Ferm i P1 morgon och pratade om v\u00e5r migrations\u00f6verenskommelse med regeringen. Vi vill se konkreta f\u00f6rb\u00e4ttringar, bland annat genom en f\u00f6r\u00e4ndring av vem som f\u00e5r stanna p\u00e5 grund av synnerligen \u00f6mmande omst\u00e4ndigheter. Samarbetet mellan MP och regeringen \u00e5ter i fara - P1-morgon.",
          1361343583
        ],
        [
          "Det \u00e4r beklagligt att Moderaterna forts\u00e4tter att sabotera f\u00f6r oss som vill att EU ska ha en bra klimatpolitik. Svensk splittring om utsl\u00e4ppsr\u00e4tter i EU.",
          1361298934
        ],
        [
          "Timbuktu tar jobb i nya MP-gruppen mot rasism. http://www.expressen.se/nyheter/timbuktu-tar-jobb-i-nya-mp-gruppen/",
          1360917089
        ],
        [
          "MP bildar arbetsgrupp f\u00f6r minskad fr\u00e4mlingsfientlighet och rasism . MP bildar arbetsgrupp f\u00f6r minskad fr\u00e4mlingsfientlighet och rasism. Milj\u00f6partiet tar initiativ till en arbetsgrupp mot fr\u00e4mlingsfientlighet och rasism. Uppdraget \u00e4r att ta fram f\u00f6rslag inom olika politiska omr\u00e5den f\u00f6r att fr\u00e4mlingsfientligheten ska minska och integrationen \u00f6ka.",
          1360913167
        ],
        [
          "Se debatten fr\u00e5n imorse mellan Maria Ferm och Mattias Karlsson (SD) om arbetskraftsinvandring. Debatt om arbetskraftsinvandring.",
          1360832110
        ],
        [
          "Reformen om arbetskraftsinvandring har inneburit ett stort steg mot en \u00f6ppnare och friare v\u00e4rld, men vi m\u00e5ste stoppa kriminella och oseri\u00f6sa arbetsgivare som utnyttjar m\u00e4nniskor. MP: S\u00e5 m\u00e5ste vi reglera arbetskraftsinvandringen.",
          1360831767
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiet g\u00f6r KU-anm\u00e4lan: Borg f\u00f6ljer inte riksdagens beslut . Milj\u00f6partiet g\u00f6r KU-anm\u00e4lan: Borg f\u00f6ljer inte riksdagens beslut. I dag \u00e4r momsen p\u00e5 e-b\u00f6cker betydligt h\u00f6gre \u00e4n momsen p\u00e5 pappersb\u00f6cker. I maj 2011 besl\u00f6t riksdagen att det borde vara samma moms p\u00e5 b\u00e5da sorternas b\u00f6cker, och gav regeringen i uppdrag att verka f\u00f6r detta inom EU. Men finansminister Anders Borg har...",
          1360141765
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiet vill\n\u2022 att fler ska f\u00e5 stanna i Sverige och g\u00f6ra det l\u00e4ttare att komma hit, \n\u2022 att alla ska ha samma grundl\u00e4ggande r\u00e4ttigheter, och \n\u2022 att alla som kommer hit snabbt ska f\u00e5 kontakt med skola, v\u00e5rd och jobb.\n\nhttp://www.mp.se/politik/migration-och-lika-ratt. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na's cover photo.",
          1360054545
        ],
        [
          "En ung person kan idag st\u00e4lla sig i bostadsk\u00f6 och f\u00e5 k\u00f6nummer 360 000. En student kan st\u00e4lla sig i k\u00f6 till studentbostad och f\u00e5 en k\u00f6tid som \u00e4r fem \u00e5r l\u00e4ngre \u00e4n studietiden. Nu beg\u00e4r MP aktuell debatt om den akuta situationen p\u00e5 bostadsmarknaden. MP: \u201dUruselt bostadsl\u00e4ge\u201d blir v\u00e4rre.",
          1359719497
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiet beg\u00e4r aktuell debatt om det akuta l\u00e4get p\u00e5 bostadsmarknaden . Milj\u00f6partiet beg\u00e4r aktuell debatt om det akuta l\u00e4get p\u00e5 bostadsmarknaden. Larmen om bostadsbristen i landets storst\u00e4der \u00f6kar. V\u00e4rst \u00e4r den f\u00f6r unga och studenter. Samtidigt tr\u00e4der idag nya regler f\u00f6r andrahanduthyrning ikraft, vilka sp\u00e5s leda till kraftigt h\u00f6jda hyror p\u00e5 andrahandsmarknaden och ytterligare f\u00f6rsv\u00e5ra f\u00f6r...",
          1359716573
        ],
        [
          "En f\u00f6r\u00e4ndring av synnerligen \u00f6mmande omst\u00e4ndigheter m\u00e5ste till. Hinoks familj har varit i Sverige i tio \u00e5rs tid. Nu ska de utvisas. \"F\u00f6r mig \u00e4r det obegripligt att svensk migrationspolitik till\u00e5ter det\", s\u00e4ger Maria Ferm. Riksdagspolitiker bes\u00f6kte Hinoks familj.",
          1359715176
        ],
        [
          "De v\u00e4sta avarterna i sjukf\u00f6rs\u00e4kringen m\u00e5ste stoppas. Inf\u00f6r en rehabgaranti! Sjukskrivna m\u00e5ste f\u00e5 hj\u00e4lp f\u00f6re utf\u00f6rs\u00e4kring. S, V och MP: Vi kan inte inv\u00e4nta utredningen \u2013 inf\u00f6r r\u00e4tt till rehabilitering nu.",
          1359626335
        ],
        [
          "Idag presenteras en lagr\u00e5dsremiss om sanktionsdirektivet, ett EU-direktiv som alla medlemsstater m\u00e5ste genomf\u00f6ra. Det inneb\u00e4r sanktioner mot arbetsgivare som anst\u00e4ller pappersl\u00f6sa, samt ut\u00f6kade m\u00f6jligheter f\u00f6r pappersl\u00f6sa att f\u00e5 l\u00f6n i efterhand enligt kollektivavtalsenliga villkor. Pappersl\u00f6sas fackliga r\u00e4ttigheter tydligg\u00f6rs och pappersl\u00f6sa ska f\u00e5 information om vilka r\u00e4ttigheter de har - vilket har varit viktigt f\u00f6r MP. H\u00e5rdare straff f\u00f6r den som anst\u00e4ller pappersl\u00f6s - Ekot.",
          1359619128
        ],
        [
          "Klimatfr\u00e5gan handlar om ekonomi. Alla tidigare m\u00e5tt p\u00e5 ekonomisk framg\u00e5ng st\u00e4lls p\u00e5 huvudet s\u00e5 fort vi b\u00f6rjar prata om klimatf\u00f6r\u00e4ndringar. Fridolin: Klimatet m\u00e5ste in i Borgs kalkyl.",
          1359438183
        ],
        [
          "Alliansen behandlade infrastrukturpropositionen som en f\u00f6delsedagsfest med presenter till de sm\u00e5 partierna. MP anklagar regeringen f\u00f6r trafiksvek.",
          1358493239
        ],
        [
          "Det \u00e4r inte ansvarsfullt att, n\u00e4r skolresultaten sjunker, sk\u00e4ra \u00e4nnu mer i skolan. Vi m\u00e5ste satsa p\u00e5 skolan ist\u00e4llet. Tusentals l\u00e4rarjobb hotas.",
          1358239466
        ],
        [
          "Sanningen \u00e4r att globalt sett finns det inga stora utsl\u00e4pp, bara ett de sm\u00e5 utsl\u00e4ppens tyranni som tillsammans skapar ett stort klimatproblem. De sm\u00e5 utsl\u00e4ppens tyranni.",
          1357629244
        ],
        [
          "Jabar Amin, mp, skriver om den \u00f6kande kontrollen samt  detaljstyrningen av skolan och de \u00f6kade kostnader det medf\u00f6r. \n\nhttp://www.svd.se/opinion/brannpunkt/kontrollerna-i-skolan-kostar-en-halv-miljard_7795682.svd. Kontrollerna i skolan kostar en halv miljard. Regeringen har hitintills lagt en halv miljard p\u00e5 \u00f6kad kontroll och detaljstyrning i skolan.",
          1357312610
        ],
        [
          "Utrotningshotade djur har inget p\u00e5 julbordet att g\u00f6ra. L\u00e4get f\u00f6r \u00e5len akut - fisket m\u00e5ste stoppas.",
          1355984807
        ],
        [
          "N\u00e4r v\u00e4rlden g\u00e5r mot en uppv\u00e4rmning p\u00e5 fyra grader, om vi forts\u00e4tter som nu, beh\u00f6vs l\u00e4nder som kan visa positivt ledarskap mer \u00e4n n\u00e5gonsin. Leander (MP): Positivt klimatledarskap viktigare \u00e4n n\u00e5gonsin.",
          1355477311
        ],
        [
          "Ingen ska beh\u00f6va misslyckas i den svenska skolan. L\u00e4sning m\u00e5ste bli en del av varje skol\u00e4mne, Bj\u00f6rklund.",
          1355247529
        ],
        [
          "Det h\u00e4r vi vill se i Anders Borgs n\u00e4sta budget: klimatansvar. Milj\u00f6partiet: Satsa p\u00e5 klimatet \u2013 f\u00f6r ekonomins skull. Det h\u00e4r vi vill se i Anders Borgs n\u00e4sta budget.",
          1355128821
        ],
        [
          "Anders Wallner: Inf\u00f6r en a-kassa f\u00f6r politiker, d\u00e4r de sj\u00e4lva f\u00e5r betala f\u00f6r sina avg\u00e5ngsvillkor ist\u00e4llet f\u00f6r skattebetalarna. F\u00f6rslag: A-kassa \u00e4ven f\u00f6r politiker.",
          1355039994
        ],
        [
          "Slopad k\u00e4rnkraft \u00e4r ingen raketforskning. \u201dSlopad k\u00e4rnkraft \u00e4r ingen raketforskning\u201d.",
          1355033483
        ],
        [
          "Se Anders Wallners jultal: \"Ingenting g\u00f6r mig s\u00e5 illa ber\u00f6rd som n\u00e4r f\u00e5 f\u00f6rst\u00f6r f\u00f6r m\u00e5nga\". Partiledarnas jultal: Anders Wallner (MP), partisekreterare.",
          1354784342
        ],
        [
          "Missa inte Anders Wallners jultal i SVT2  - torsdag 6 dec 09:50. Timeline Photos.",
          1354713772
        ],
        [
          "Sv\u00e5rt sjuka barn riskerar utvisning fr\u00e5n Sverige idag, ett tydligt tecken p\u00e5 att Sveriges migrationslagstiftning \u00e4r f\u00f6r restriktiv. Till\u00e4mpningen av lagen kring synnerligen \u00f6mmande omst\u00e4ndigheter m\u00e5ste f\u00f6r\u00e4ndras. MP:s migrationspolitiska talesperson Maria Ferm m\u00f6ter utvisningshotade Artoo.",
          1354606305
        ],
        [
          "Massor med ny kunskap om klimatf\u00f6r\u00e4ndringarna publiceras nu. Politiken m\u00e5ste f\u00f6lja med. Milj\u00f6partiet beg\u00e4r aktuell debatt om klimathoten.",
          1354270412
        ],
        [
          "vill riva upp FRA-lagen omg\u00e5ende. V och MP: Regeringen och S k\u00f6r \u00f6ver oss FRA-kritiker.",
          1354084689
        ],
        [
          "vill ge klimatflyktingar full flyktingstatus. Maria Ferm: Ge klimatflyktingar full flyktingstatus.",
          1353839508
        ],
        [
          "P\u00e5minner om v\u00e5r samtalskampanj - \u00d6ppna fler d\u00f6rrar till Sverige! \u00d6ppna fler d\u00f6rrar till Sverige! Milj\u00f6partiet vill \u00f6ppna fler d\u00f6rrar till Sverige. Vilka d\u00f6rrar vill du \u00f6ppna?",
          1352887181
        ],
        [
          "\u00d6ppna fler d\u00f6rrar till arbete! Timeline Photos.",
          1352465474
        ],
        [
          "Vi har en plan f\u00f6r stora satsningar p\u00e5 t\u00e5g och kollektivtrafik, cykel och klimatsmart stadsplanering. Det har inte regeringen. MP: Storsatsa p\u00e5 t\u00e5g och kollektivtrafik och cykel.",
          1352296921
        ],
        [
          "Just nu har vi en stor kampanj f\u00f6r att \u00f6ppna fler d\u00f6rrar till Sverige. Vilka d\u00f6rrar vill du \u00f6ppna? \u00d6ppna fler d\u00f6rrar till Sverige!",
          1351453871
        ],
        [
          "Milj\u00f6partiet vill att Sverige ska sluta bev\u00e4pna diktaturer. \u00c5tta av tio svenskar inst\u00e4mmer. Ingen verkar vilja f\u00f6rsvara Enstr\u00f6m. Ingen verkar vilja f\u00f6rsvara f\u00f6rsvarsminister Enstr\u00f6m (M).",
          1351241203
        ],
        [
          "Vi vill modernisera Sverige med f\u00f6rdubblad kollektivtrafik, storsatsningar p\u00e5 cykling och ett j\u00e4rnv\u00e4gsn\u00e4t av h\u00f6gre standard. S\u00e5 g\u00e5r transporterna fr\u00e5n att vara en del av problemet till en del av l\u00f6sningen i klimatfr\u00e5gan. \"Alliansens infrastrukturplan klarar inte klimatet\"",
          1350323939
        ],
        [
          "driver p\u00e5 f\u00f6r fler \u00f6ppna d\u00f6rrar till Sverige och samh\u00e4llet. Flyktingpolitiken i Sverige \u00e4r inhuman.",
          1349492902
        ],
        [
          "vill \u00f6ka bemanningen och korta arbetstiden inom \u00e4ldreomsorgen. MP vill korta uskors arbetstid - Kommunalarbetaren.",
          1349177898
        ],
        [
          "satsar 3 miljarder p\u00e5 att h\u00f6ja kvaliteten och \u00f6ka bemanningen i \u00e4ldreomsorgen. MP vill satsa mer p\u00e5 \u00e4ldreomsorg.",
          1349018044
        ],
        [
          "Klimatpolitik beh\u00f6ver inte vara s\u00e5 sv\u00e5rt. V\u00e5r id\u00e9 \u00e4r att gynna det klimatsmarta, l\u00e5ta utsl\u00e4pparen betala f\u00f6r sig och satsa pengarna p\u00e5 t\u00e5g, kollektivtrafik, gr\u00f6n industriutveckling och annat klimatsmart. MP vill satsa 40 miljarder p\u00e5 milj\u00f6n | SVT Play.",
          1348816749
        ],
        [
          "vill satsa 41 miljarder mer \u00e4n alliansen p\u00e5 klimatet. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na - Klimatpaket. Det kr\u00e4vs krafttag f\u00f6r att f\u00e5 fart p\u00e5 landets klimatpolitik. D\u00e4rf\u00f6r presenterar vi ett klimatpaket. F\u00f6rubblad kollektivtrafik, en ny fond f\u00f6r klimatsmart industri och st\u00f6d till lokala klimatinvesteringar \u00e4r n\u00e5gra av satsningarna.",
          1348732014
        ],
        [
          "kr\u00e4ver att Migrationsverket f\u00f6rklarar sin syn p\u00e5 barns r\u00e4ttigheter. Migrationsverket b\u00f6r f\u00f6rklara synen p\u00e5 barn.",
          1348495537
        ],
        [
          "tycker det \u00e4r synd att regeringen inte hade r\u00e5d med milj\u00f6politik den h\u00e4r g\u00e5ngen heller. N\u00e4r ska du bry dig om miljon, Borg?",
          1348119356
        ],
        [
          "satsar fem extra miljarder p\u00e5 l\u00e4rarna. Vi vill satsa fem extra miljarder p\u00e5 l\u00e4rarna.",
          1348111932
        ],
        [
          "vill att best\u00e4mmelsen om \"synnerligen \u00f6mmande omst\u00e4ndigheter\" utvidgas. MP: Personer som Khaled m\u00e5ste f\u00e5 stanna.",
          1348044351
        ],
        [
          "vill avskaffa skatten p\u00e5 studentrum. S\u00e5 ska fler sm\u00e5 hyresr\u00e4tter kunna byggas.",
          1347368642
        ],
        [
          "Vi vill gynna f\u00f6retag som ger ekologiska merv\u00e4rden. Milj\u00f6partiet: Vi har inte r\u00e5d med bolag som Nordkalk.",
          1347342778
        ],
        [
          "driver p\u00e5 f\u00f6r fler jobb och mer innovation inom den svenska industrin. Milj\u00f6partiet vill s\u00e4nka bolagsskatten. I en charmoffensiv riktad till industrin avsl\u00f6jar Milj\u00f6partiet en rad f\u00f6rslag fr\u00e5n partiets kommande budgetmotion.",
          1346729044
        ],
        [
          "vill satsa p\u00e5 sp\u00e5rvagn i v\u00e5ra st\u00f6rre svenska st\u00e4der. MP: Tr\u00e4ngselavgifter kan ge nya sp\u00e5rv\u00e4gar.",
          1346688567
        ],
        [
          "Vi vill att de svenska t\u00e5gen ska kunna konkurrera med flyget. Alliansen s\u00e4ger nej till h\u00f6ghastighetst\u00e5g.",
          1346302905
        ],
        [
          "vill att det byggs fler sm\u00e5, billiga hyresr\u00e4tter. Bygg fler bost\u00e4der med hj\u00e4lp av AP-fonderna - Debatt - www.gp.se.",
          1345639169
        ],
        [
          "driver p\u00e5 f\u00f6r en fungerande t\u00e5gtrafik. Alliansen sviker om t\u00e5gsamtal.",
          1345605763
        ],
        [
          "Lyfter fr\u00e5gan om sponsrade l\u00e4romedel. Vi vill att elever f\u00e5r saklig fakta. Sponsrade l\u00e4romedel blir allt vanligare.",
          1345103407
        ],
        [
          "driver p\u00e5 f\u00f6r en h\u00e5llbar upprustning av miljonprogrammen. Rusta upp miljonprogrammen nu.",
          1344938766
        ],
        [
          "vill att staten s\u00e4ljer SAS och slutar sl\u00f6sa med skattebetalarnas miljarder. S\u00e4lj SAS nu och satsa p\u00e5 milj\u00f6teknik.",
          1344588887
        ],
        [
          "vill delta i utvecklingen av pensionssystemet. MP beg\u00e4r intr\u00e4de i pensionsgruppen.",
          1343372565
        ],
        [
          "vill klimatanpassa Sverige. MP kr\u00e4ver en miljard till klimatanpassning.",
          1342071330
        ],
        [
          "tar med en soffa till Almedalen. Vi vill samtala, inte bara prata. Anders Wallner ha\u0308lsar va\u0308lkommen till Milj\u00f6partiets dag i Almedalen.",
          1341206496
        ],
        [
          "saknar f\u00f6rtroende f\u00f6r regeringens klimatpolitik. MP underk\u00e4nner regeringens klimatpolitik.",
          1340305921
        ],
        [
          "s\u00e4ger ja till frihet och nej till EU:s ACTA-avtal. MP - Viktigt steg mot att begrava ACTA-avtalet.",
          1340266692
        ],
        [
          "vill att Sverige ska bygga broar i Brasilien. MP: Vi m\u00e5ste bygga broar mellan nord och syd p\u00e5 FN-toppm\u00f6tet i Rio.",
          1340179332
        ],
        [
          "firar \u00f6ppenheten, demokratin och m\u00e5ngfalden imorgon.  Demonstrera f\u00f6r m\u00e5ngfald p\u00e5 nationaldagen. SVT Debatt - Du p\u00e5verkar samh\u00e4llet.",
          1338900795
        ],
        [
          "Skolornas kvalitet \u00e4r viktigare \u00e4n hur de organiseras. Vinst f\u00e5r aldrig vara syftet.",
          1338784252
        ],
        [
          "vill skapa h\u00e5llbara jobb genom att satsa p\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4g och t\u00e5g. Gr\u00f6na t\u00e5get \u00e4r r\u00e4tt biljett till framtiden.",
          1337145326
        ],
        [
          "vill modernisera a-kassan.  \u201dVi vill att fler ska kunna f\u00e5 a-kassa\u201d - DN.SE.",
          1336451611
        ],
        [
          "f\u00f6resl\u00e5r satsningar p\u00e5 sommarjobb - inte s\u00e4nkt l\u00f6n. Sommarjobb - inte s\u00e4nkt l\u00f6n - kan f\u00e5 unga i arbete.",
          1335447984
        ],
        [
          "kr\u00e4ver satsningar p\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4gen. Mp kr\u00e4ver satsningar p\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4gen - Ekot.",
          1335432114
        ],
        [
          "oroas n\u00e4r Sverige moderniseras f\u00f6r l\u00e5ngsamt. Borgs framtidsanalys inger inte f\u00f6rtroende.",
          1335411031
        ],
        [
          "vill ge unga b\u00e4ttre m\u00f6jligheter till sommarjobb. MP satsar halv miljard p\u00e5 sommarjobb. Milj\u00f6partiets v\u00e5rbudget presenteras f\u00f6rst i morgon. Men redan i dag kan Aftonbladet avsl\u00f6ja att den inneh\u00e5ller en stor satsning p\u00e5 sommarjobb f\u00f6r unga. Partiet vill att staten ska.",
          1335358513
        ],
        [
          "tycker att moderaternas nya f\u00f6rsvarsminster b\u00f6r ta avst\u00e5nd fr\u00e5n vapen till diktaturer. MP: J\u00e4ttebesvikelse att hon inte s\u00e4tter ned foten  | rapport.",
          1334740851
        ],
        [
          "konstaterar faktum \u2013 Sveriges regering saknar reformambitioner.  Bolund (MP): Borgs nya budget gapar tom.",
          1334637552
        ],
        [
          "vill att rotavdraget ska utvecklas och blir mer klimatsmart. L\u00e5t alla f\u00e5 samma rotavdrag.",
          1334566685
        ],
        [
          "tror att det beh\u00f6vs mindre vapen och mer f\u00f6rnybar energi.  MP: L\u00e4gg ner vapenfabriker och skapa nya milj\u00f6jobb.",
          1334210679
        ],
        [
          "kr\u00e4ver klimatsmarta satsningen p\u00e5 t\u00e5g, bussar och sp\u00e5rv\u00e4gar. Regeringen m\u00e5ste ta till sig Riksrevisionens kritik.",
          1333257576
        ],
        [
          "P\u00e5minner om att vi alltid kommer att vara Fredspartiet de gr\u00f6na. Milj\u00f6partiet de gr\u00f6na. Sverige ska inte s\u00e4lja vapen. Vi vill att Sverige b\u00f6rjar avveckla vapenexporten genom att stoppa exporten till diktaturer omedelbart.",
          1333185467
        ],
        [
          "vill ha fler \"nattis\" - ingen ska beh\u00f6va tacka nej till ett arbete f\u00f6r att det inte finns barnomsorg.  Milj\u00f6partiet vill se lag\u00e4ndring f\u00f6r \"nattis\" - Rapport | SVT Play.",
          1333000457
        ],
        [
          "r\u00f6star nej till mass\u00f6vervakning. MP och V: R\u00f6sta nej till datalagringsdirektivet.",
          1332191016
        ],
        [
          "vill skapa nya v\u00e4gar till jobb f\u00f6r unga. Debatt: Nytt MP-program f\u00f6r unga arbetsl\u00f6sa.",
          1331876293
        ],
        [
          "utmanar M och S: Sverige ska inte bev\u00e4pna diktaturer. Vi utmanar M och S om vapenexport.",
          1331875263
        ],
        [
          "kr\u00e4ver att vapenexporten pr\u00e4glas av \u00f6ppenhet och politiskt ansvar. MP: Vapenexport b\u00f6r vara en fr\u00e5ga f\u00f6r regeringen - Ekot.",
          1331389510
        ],
        [
          "har konsekvent sagt nej till all vapenhandel med Saudiarabien. \u00c5ngstr\u00f6m (MP): \u201d Blir det offentligt skulle m\u00e5nga inte bli \u00e5tervalda\u201d.",
          1331202033
        ],
        [
          "vill tredela f\u00f6r\u00e4ldraf\u00f6rs\u00e4kringen - f\u00f6r fler n\u00e4rvarande pappor. F\u00f6r\u00e4ldraf\u00f6rs\u00e4kringen b\u00f6r vara tredelad.",
          1331181616
        ],
        [
          "sk\u00e4ms \u00f6ver Sveriges samarbete med en av v\u00e4rldens v\u00e4rsta diktaturer. MP KU-anm\u00e4ler Tolgfors f\u00f6r vapensamarbete.",
          1331019239
        ],
        [
          "Ska 30-50 miljarder g\u00e5 till nya stridsflygplan, eller till framtidssatsningar p\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4g och skola? Satsa p\u00e5 utbildning i st\u00e4llet f\u00f6r Jas-plan.",
          1330752722
        ],
        [
          "bjuder in till samtal f\u00f6r en b\u00e4ttre bist\u00e5ndspolitik. MP: Lyssna p\u00e5 bist\u00e5ndets akt\u00f6rer \u00ab Dagen.se.",
          1330512878
        ],
        [
          "ifr\u00e5gas\u00e4tter ett nytt JAS-projekt. MP: \u201dKrigsmateriel ingen vill ha\u201d.",
          1330421089
        ],
        [
          "tror p\u00e5 en v\u00e4rld utan vapen. MP: \u201dVapenexport till diktaturer sl\u00e5r rekord \u2013 regeringen f\u00f6rhalar f\u00f6rbud\u201d.",
          1330089751
        ],
        [
          "tycker det m\u00e5ste finnas tillr\u00e4ckligt med personal i \u00e4ldrev\u00e5rden. H\u00e5rdare krav p\u00e5 bemanning i \u00e4ldrev\u00e5rden.",
          1329998891
        ],
        [
          "driver p\u00e5 f\u00f6r fler klimatsmarta hus. Sk\u00e4rp energikraven f\u00f6r nybyggda hus. Ledande akt\u00f6rer inom bygg- och fastighetsbranschen, alla vi som kr\u00e4ver att Sverige tar klimatansvar, och inte minst alla hush\u00e5ll som k\u00e4mpar med h\u00f6ga e.",
          1329901353
        ],
        [
          "vill att alla l\u00e4rare ska f\u00e5 f\u00f6ruts\u00e4ttningar att utvecklas, en bra arbetsmilj\u00f6 och en l\u00f6n som v\u00e4rderar l\u00e4rarjobbet som ett av v\u00e5ra viktigaste yrken. \u201dL\u00e4rare och elever f\u00e5r betala f\u00f6r Bj\u00f6rklunds skolreformer\u201d - DN.SE.",
          1329800867
        ],
        [
          "vill hellre ha ett \u00f6ppet samh\u00e4lle \u00e4n ett \u00f6vervakningssamh\u00e4lle.  Maria Ferm kritiserar regeringens terrorplan - SvD.se.",
          1329245166
        ],
        [
          "tar strid f\u00f6r den personliga integriteten och f\u00f6r fattigas m\u00f6jlighet att producera medicin  . Debatt mellan Schlyter (MP) och Fjellner (M) om Acta.",
          1328952463
        ],
        [
          "vill sl\u00e4ppa in de unga p\u00e5 arbetsmarknaden. Tema: Ungdomsarbetsl\u00f6shet.",
          1328810515
        ],
        [
          "vill stoppa ACTA-avtalet. Riksdagen m\u00e5ste s\u00e4ga nej till Acta. Milj\u00f6partiet: Avtalet g\u00f6r att folk kan d\u00f6mas f\u00f6r brott de inte vet att de beg\u00e5tt.",
          1328274786
        ],
        [
          "jobbar f\u00f6r en b\u00e4ttre arbetsmilj\u00f6 i skolan. Gagnef: MP oroas f\u00f6r arbetsmilj\u00f6n i skolan.",
          1327917218
        ],
        [
          "forts\u00e4tter arbeta f\u00f6r en mer human migrationspolitik. Maria Ferm (MP) om utvisning av flyktingbarn| SVT Play.",
          1327652333
        ],
        [
          "driver p\u00e5 f\u00f6r klimatsmarta satsningar p\u00e5 j\u00e4rnv\u00e4g, kollektivtrafik och sj\u00f6fart. Regeringen saknar klimatambitioner.",
          1325834683
        ]
      ],
      "dates_start": 1337127028,
      "dates_end": 1381157301,
      "likes_avg": 187,
      "likes_stdev": 253,
      "comments_avg": 15,
      "comments_stdev": 16,
      "shares_avg": 20,
      "shares_stdev": 42
    }
  ]
}