{
  "pagename": "plzen.prazdroj",
  "page_name_displayed": "Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj",
  "globalstats": {
    "fan_count": 14254,
    "messages": 396,
    "likes_avg": 148,
    "likes_stdev": 203,
    "comments_avg": 11,
    "comments_stdev": 28,
    "shares_avg": 21,
    "shares_stdev": 32,
    "graph_uri": "clusters/plzen.prazdroj.png"
  },
  "clusters": [
    {
      "number": 1,
      "important": [
        "sl\u00e1dk\u016f",
        "le\u017e\u00e1k",
        "chutn\u00e1",
        "kde",
        "map\u011b"
      ],
      "summary": "A napi\u0161te n\u00e1m, jak v\u00e1m chutn\u00e1 ;) #volbasladku #master\n\nKde se \u010depuje, najdete na map\u011b zde \u2192 http://j.mp/Volba-sladku. Dejte v\u011bd\u011bt, co na n\u011bj \u0159\u00edk\u00e1te ;) #volbasladku #radegast\n\nKde se \u010depuje, najdete na map\u011b zde \u2192 http://j.mp/Volba-sladku. #volbasladku #gambrinus\n\nKde se \u010depuje, najdete na map\u011b zde \u2192 http://j.mp/Volba-sladku. ;) #volbasladku #radegast\n\nKde se \u010depuje, najdete na na\u0161\u00ed map\u011b \u2192 http://j.mp/Volba-sladku. #volbasladku #pilsnerurquell\n\nKde se \u010depuje, najdete na na\u0161\u00ed map\u011b \u2192 http://j.mp/Volba-sladku.",
      "common": [
        "chutn\u00e1",
        "kde",
        "le\u017e\u00e1k",
        "map\u011b",
        "sl\u00e1dk\u016f",
        "v\u00e1m",
        "zde",
        "zde httpjmpvolbasladku",
        "zde httpjmpvolbasladku timelin",
        "zde httpjmpvolbasladku timelin photo"
      ],
      "messages": [
        [
          "S nov\u00fdm rokem je na \u010depu i nov\u00e1 limitovan\u00e1 v\u00e1rka piva!  Tentokr\u00e1t na\u0161i sl\u00e1dci vybrali jeden z nej\u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00edch lo\u0148sk\u00fdch speci\u00e1l\u016f a znovu jej za\u0159adili do Volby sl\u00e1dk\u016f. Rub\u00ednov\u011b zbarven\u00fd le\u017e\u00e1k s lehce ko\u0159enitou v\u016fn\u00ed a ho\u0159kost\u00ed si m\u016f\u017eete op\u011bt vychutnat ve vybran\u00fdch hospod\u00e1ch. #gambrinus #volbasladku \n\nKde se \u010depuje, najdete na na\u0161\u00ed map\u011b \u2192 bit.ly/Volba_sladku-leden. Timeline Photos.",
          1483713061
        ],
        [
          "Listopadovou Volbou sl\u00e1dk\u016f je sv\u011btl\u00fd le\u017e\u00e1k s plnou ho\u0159kou chut\u00ed a v\u00fdrazn\u00fdm chmelov\u00fdm aroma. Je vyroben ze \u0161esti druh\u016f chmele a v jeho v\u016fni vynikaj\u00ed p\u0159edev\u0161\u00edm citrusov\u00e9 a ko\u0159enit\u00e9 t\u00f3ny. U\u017e jste ho vyzkou\u0161eli? Co na n\u011bj \u0159\u00edk\u00e1te? ;) #volbasladku #radegast\n\nKde se \u010depuje, najdete na na\u0161\u00ed map\u011b \u2192 http://j.mp/Volba-sladku. Timeline Photos.",
          1478268660
        ],
        [
          "Pilsner Urquell slav\u00ed v \u0159\u00edjnu u\u017e 174. narozeniny! \ud83c\udf7a  Oslavujte s n\u00e1mi a dejte si v r\u00e1mci Volby sl\u00e1dk\u016f jeho nefiltrovanou verzi, kter\u00e1 je p\u0159irozen\u011b zakalen\u00e1, vyzna\u010duje se plnou lahodnou chut\u00ed a \u010distou v\u016fn\u00ed \u017eateck\u00e9ho chmele. Jak v\u00e1m chutn\u00e1? #volbasladku #pilsnerurquell\n\nKde se \u010depuje, najdete na na\u0161\u00ed map\u011b \u2192 http://j.mp/Volba-sladku. Timeline Photos.",
          1475848114
        ],
        [
          "S nov\u00fdm m\u011bs\u00edcem je na \u010depu i nov\u00e1 Volba sl\u00e1dk\u016f. \ud83c\udf7a  Tentokr\u00e1t na\u0161i sl\u00e1dci zvolili polotmav\u00fd jantarov\u00fd le\u017e\u00e1k pln\u00fd intenzivn\u00ed ho\u0159kosti chmele vyv\u00e1\u017een\u00e9 karamelov\u00fdm sladem. Co na n\u011bj \u0159\u00edk\u00e1te? #volbasladku #saris \n\nKde se \u010depuje, najdete na na\u0161\u00ed map\u011b \u2192 http://j.mp/Volba-sladku. Timeline Photos.",
          1473413974
        ],
        [
          "Tento m\u011bs\u00edc m\u00e1me pro v\u00e1s na \u010depu svrchn\u011b kva\u0161en\u00e9 pivo typu ALE! Vyzna\u010duje se jemnou osv\u011b\u017euj\u00edc\u00ed chut\u00ed p\u0159ev\u00e1\u017en\u011b citrusov\u00e9ho ovoce a vyv\u00e1\u017eenou ho\u0159kost\u00ed. V dozn\u00edv\u00e1n\u00ed jsou c\u00edtit p\u0159\u00edjemn\u00e9 karamelov\u00e9 t\u00f3ny. Jak v\u00e1m chutn\u00e1? ;) #volbasladku #prazdroj #ale \n\nKde se \u010depuje, najdete na map\u011b zde \u2192 http://j.mp/Volba-sladku. Timeline Photos.",
          1470392255
        ],
        [
          "Jak\u00e9 speci\u00e1ln\u00ed pivo m\u016f\u017eete na \u010depu ochutnat pouze nyn\u00ed v \u010dervenci? Peprn\u011b ho\u0159k\u00fd le\u017e\u00e1k se zv\u00fd\u0161enou d\u00e1vkou chmele umocn\u011bnou chut\u00ed pep\u0159e. \u010cek\u00e1 v\u00e1s tak bohat\u0161\u00ed a intenzivn\u011bj\u0161\u00ed chu\u0165 v porovn\u00e1n\u00ed s klasick\u00fdm le\u017e\u00e1kem. Dejte v\u011bd\u011bt, co na n\u011bj \u0159\u00edk\u00e1te ;) #volbasladku #radegast\n\nKde se \u010depuje, najdete na map\u011b zde \u2192 http://j.mp/Volba-sladku. Timeline Photos.",
          1467975540
        ],
        [
          "Tento m\u011bs\u00edc m\u00e1me na \u010depu dal\u0161\u00ed speci\u00e1ln\u00ed pivo! Ochutnejte sv\u011btle zlat\u00e9 p\u0161eni\u010dn\u00e9 pivo bavorsk\u00e9ho typu s ban\u00e1nov\u00fdmi t\u00f3ny. A napi\u0161te n\u00e1m, jak v\u00e1m chutn\u00e1 ;) #volbasladku #master\n\nKde se \u010depuje, najdete na map\u011b zde \u2192 http://j.mp/Volba-sladku. Timeline Photos.",
          1465561380
        ],
        [
          "Ochutnejte n\u00e1\u0161 rub\u00ednov\u011b zbarven\u00fd le\u017e\u00e1k s lehce ko\u0159enitou v\u016fn\u00ed a ho\u0159kost\u00ed a napi\u0161te n\u00e1m, co na n\u011bj \u0159\u00edk\u00e1te. ;) Tento speci\u00e1l je na \u010depu pouze v kv\u011btnu! #volbasladku #gambrinus\n\nKde se \u010depuje, najdete na map\u011b zde \u2192 http://j.mp/Volba-sladku. Timeline Photos.",
          1463057880
        ],
        [
          "Jak\u00fd speci\u00e1l zvolili na\u0161i sl\u00e1dci na kv\u011bten? Rub\u00ednov\u00fd le\u017e\u00e1k z pivovaru Gambrinus! Nejbli\u017e\u0161\u00ed hospodu, kde je k dost\u00e1n\u00ed na \u010depu, najdete v map\u011b na na\u0161em webu. Napi\u0161te, jak v\u00e1m chutnalo ;) #volbasladku #gambrinus. Volba sl\u00e1dk\u016f | KV\u011aTEN. Na ka\u017ed\u00fd m\u011bs\u00edc na\u0161i sl\u00e1dci va\u0159\u00ed speci\u00e1ln\u00ed v\u00e1rku piva, kterou pak m\u016f\u017eete ochutnat v t\u00e9m\u011b\u0159 800 hospod\u00e1ch a restaurac\u00edch po cel\u00e9 \u010cR. Ty najdete v na\u0161\u00ed map\u011b.",
          1462532520
        ],
        [
          "Jak\u00fd pivn\u00ed speci\u00e1l na v\u00e1s \u010dek\u00e1 tento m\u011bs\u00edc na \u010depu? Temn\u011b ho\u0159k\u00fd le\u017e\u00e1k Radegast! U\u017e jste jej m\u011bli? Pochlubte se n\u00e1m! ;) #volbasladku #radegast\n\nAktu\u00e1ln\u00ed seznam hospod v map\u011b najdete zde \u2192 http://j.mp/Volba-sladku. Timeline Photos.",
          1460705400
        ],
        [
          "Ochutnejte Temn\u011b ho\u0159k\u00fd le\u017e\u00e1k Radegast, na\u0161i dubnovou Volbu sl\u00e1dk\u016f. Kde? Nejbli\u017e\u0161\u00ed hospodu jednodu\u0161e najd\u011bte v map\u011b na na\u0161em webu a hur\u00e1 na pivo! Napi\u0161te n\u00e1m, jak v\u00e1m chutnalo ;) #volbasladku #radegast. Volba sl\u00e1dk\u016f | DUBEN. Ka\u017ed\u00fd m\u011bs\u00edc v\u00e1m na\u0161i sl\u00e1dci vyb\u00edraj\u00ed speci\u00e1ln\u00ed v\u00e1rku z na\u0161ich piv, kterou pak m\u016f\u017eete ochutnat v t\u00e9m\u011b\u0159 800 hospod\u00e1ch a restaurac\u00edch po cel\u00e9 \u010cR.",
          1460031060
        ],
        [
          "B\u0159eznovou Volbou sl\u00e1dk\u016f je Kozel kvasnicov\u00e1 11, kter\u00e1 se st\u00e1\u010d\u00ed ve Velkopopovick\u00e9m pivovaru z le\u017e\u00e1ck\u00fdch tank\u016f bez jak\u00fdchkoliv \u00faprav. Zajd\u011bte vychutnat sv\u011b\u017e\u00ed chu\u0165 tohoto piva do vybran\u00fdch podnik\u016f a dejte n\u00e1m v\u011bd\u011bt, jak v\u00e1m chutn\u00e1 ;) #volbasladku #kozel\n\nAktu\u00e1ln\u00ed seznam hospod najdete zde \u2192 http://j.mp/Volba_sladku. Timeline Photos.",
          1457623982
        ],
        [
          "\u00danorovou Volbou sl\u00e1dk\u016f je polotmav\u00e1 dvan\u00e1ctka, kter\u00e1 se d\u00edky sv\u00e9 lehce h\u0159ejiv\u00e9 chuti v\u00fdborn\u011b hod\u00ed k chladn\u00fdm \u00fanorov\u00fdm ve\u010der\u016fm. Zajd\u011bte na ni do vybran\u00fdch podnik\u016f a dejte n\u00e1m v\u011bd\u011bt, jak v\u00e1m tato limitovan\u00e1 v\u00e1rka chutn\u00e1! ;) #volbasladku #gambrinus\n\nAktu\u00e1ln\u00ed seznam hospod najdete zde \u2192 http://j.mp/Volba_sladku. Timeline Photos.",
          1455201721
        ],
        [
          "Ochutnejte n\u00e1\u0161 pr\u00e9miov\u00fd speci\u00e1l Master polotmav\u00fd s jemnou karamelovou ho\u0159kost\u00ed a barvou. A dejte pak v\u011bd\u011bt, jak v\u00e1m tato lednov\u00e1 Volba sl\u00e1dk\u016f chutn\u00e1 ;) #volbasladku #master \n\nAktu\u00e1ln\u00ed seznam hospod najdete zde \u2192 http://j.mp/Volba_sladku. Timeline Photos.",
          1452266100
        ],
        [
          "Prosincovou Volbou sl\u00e1dk\u016f je nefiltrovan\u00fd le\u017e\u00e1k Pilsner Urquell. Ide\u00e1ln\u00ed volba k v\u00e1no\u010dn\u00edmu posezen\u00ed s p\u0159\u00e1teli. Zajd\u011bte ochutnat do vybran\u00fdch podnik\u016f a dejte n\u00e1m v\u011bd\u011bt, jak v\u00e1m chutn\u00e1! ;) #volbasladku #pilsnerurquell\n\nAktu\u00e1ln\u00ed seznam hospod najdete zde \u2192 http://j.mp/Volba_sladku. Timeline Photos.",
          1449243481
        ],
        [
          "Pokud jste je\u0161t\u011b neochutnali, zajd\u011bte si na Peprn\u011b ho\u0159k\u00fd le\u017e\u00e1k - listopadovou Volbu sl\u00e1dk\u016f. Dejte n\u00e1m pak v\u011bd\u011bt, jak v\u00e1m chutn\u00e1! ;) #volbasladku #radegast\n\nAktu\u00e1ln\u00ed seznam hospod najdete zde \u2192 http://j.mp/Volba_sladku. Timeline Photos.",
          1447082581
        ]
      ],
      "dates_start": 1453717232,
      "dates_end": 1474147481,
      "likes_avg": 582,
      "likes_stdev": 207,
      "comments_avg": 27,
      "comments_stdev": 11,
      "shares_avg": 83,
      "shares_stdev": 26
    },
    {
      "number": 2,
      "important": [
        "pilsnerurquel",
        "piva",
        "plze\u0148sk\u00e9ho",
        "prazdroj",
        "sklenic"
      ],
      "summary": "Symbolick\u00fdch 2015 lahv\u00ed po\u017eehnan\u00e9 velikono\u010dn\u00ed v\u00e1rky Pilsner Urquell m\u00ed\u0159\u00ed do Vatik\u00e1nu spole\u010dn\u011b se speci\u00e1ln\u00edm darem pro pape\u017ee\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1491-2015-lahv-po-ehnan-velikono-n-v-rky-pilsner-urquell-m-do-vatik-nu-s-n-i-speci-ln-dar-pro-pape-e Timeline Photos. Pilsner Urquell je nejobl\u00edben\u011bj\u0161\u00ed pivo \u010desk\u00fdch novin\u00e1\u0159\u016f. Tato sklenice z roku 1968 je jednou z t\u011bch, na kter\u00fdch se objevil n\u00e1zev Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj m\u00edsto obvykl\u00e9ho Pilsner Urquell. Vyzkou\u0161ejte si na vlastn\u00ed k\u016f\u017ei, jak spr\u00e1vn\u011b \u010depovat pivo Pilsner Urquell. #pilsnerurquell\r\n\r\nMrkn\u011bte do e-shopu na celou kolekci \u2192 http://j.mp/PU-Zimni_kolekce.",
      "common": [
        "historickasklenic timelin photo",
        "pilsnerurquel",
        "piva",
        "pivo",
        "pivovaru",
        "plze\u0148sk\u00e9ho",
        "prazdroj",
        "prazdroj pilsnerurquel",
        "sklenic",
        "\u010desk\u00fdch"
      ],
      "messages": [
        [
          "P\u0159edstavujeme v\u00e1m podobu leto\u0161n\u00ed auk\u010dn\u00ed lahve Pilsner Urquell, kterou navrhl Maxim Velcovsky. Dra\u017eba t\u011bchto deseti jedine\u010dn\u00fdch designov\u00fdch pivn\u00edch lahv\u00ed prob\u011bhne 15. 12. na serveru iDNES.cz. V\u00fdt\u011b\u017eek p\u016fjde ji\u017e tradi\u010dn\u011b na konto Centrum Paraple. #pilsnerurquell \n\nV\u00edce o t\u00e9to origin\u00e1ln\u00ed lahvi \u2192 bit.ly/Velcovsky-designova_lahev. Timeline Photos.",
          1481619660
        ],
        [
          "V roce 2005 se na silnost\u011bnn\u00e9m p\u016fllitru s uchem poprv\u00e9 objevila nov\u00e1 pe\u010de\u0165 a graficky zjednodu\u0161en\u00fd n\u00e1pis Pilsner Urquell. Vzpom\u00edn\u00e1te na \u010depov\u00e1n\u00ed plze\u0148sk\u00e9ho piva do t\u00e9to sklenice? \ud83c\udf7a #prazdroj #pilsnerurquell \n\nTIP: Pokud chcete shl\u00e9dnout v\u0161echny historick\u00e9 sklenice, kter\u00e9 jsme publikovali, klikn\u011bte na #historickasklenice ;) Timeline Photos.",
          1456028341
        ],
        [
          "Tenkost\u011bnn\u00fd poh\u00e1rek z 60. let 20. stolet\u00ed s dominantn\u00edm znakem m\u011bsta Plze\u0148 a b\u00edl\u00fdm n\u00e1pisem Pilsner Urquell se objevoval ve v\u011bt\u0161in\u011b dom\u00e1cnost\u00ed p\u0159\u00edznivc\u016f kvalitn\u00edho plze\u0148sk\u00e9ho piva a vyu\u017e\u00edval se nap\u0159. p\u0159i rodinn\u00fdch oslav\u00e1ch. Kdo pamatuje? :) #prazdroj #pilsnerurquell #historickasklenice. Timeline Photos.",
          1455466141
        ],
        [
          "Tato sklenice z roku 1968 je jednou z t\u011bch, na kter\u00fdch se objevil n\u00e1zev Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj m\u00edsto obvykl\u00e9ho Pilsner Urquell. Tyto n\u00e1zvy se od roku 1898 pou\u017e\u00edvaly oba sou\u010dasn\u011b. N\u011bkolik let po sametov\u00e9 revoluci se ale definitivn\u011b rozd\u011blily, Pilsner Urquell je zna\u010dka piva a Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj je n\u00e1zev spole\u010dnosti, pod kterou mimo jin\u00e9 pat\u0159\u00ed i pivovar Gambrinus, pivovar v No\u0161ovic\u00edch a pivovar ve Velk\u00fdch Popovic\u00edch. #prazdroj #pilsnerurquell #historickasklenice. Timeline Photos.",
          1454858941
        ],
        [
          "Elegantn\u00ed sklenice na no\u017ece s patkou s dominantn\u00edm m\u011bstsk\u00fdm znakem a b\u00edl\u00fdm n\u00e1pisem Pilsner Urquell se b\u011bhem historie opakovala n\u011bkolikr\u00e1t. Poprv\u00e9 to bylo ve 30. letech, pot\u00e9 v 60. a s men\u0161\u00edm znakem znovu v 80. letech 20. stolet\u00ed. #prazdroj #pilsnerurquell #historickasklenice. Timeline Photos.",
          1454254920
        ],
        [
          "Nev\u00edte si rady s d\u00e1rky? Darujte sv\u00fdm bl\u00edzk\u00fdm origin\u00e1ln\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed bal\u00ed\u010dky Pilsner Urquell. Radost pro ka\u017ed\u00e9ho milovn\u00edka piva! #pilsnerurquell\r\n\r\nMrkn\u011bte do e-shopu na celou kolekci \u2192 http://j.mp/PU-Zimni_kolekce. giphy.com.",
          1449328141
        ],
        [
          "P\u0159edstavujeme v\u00e1m podobu leto\u0161n\u00ed auk\u010dn\u00ed lahve Pilsner Urquell, na jej\u00ed\u017e designu se pod\u00edlel s mladou studentkou Lenkou Hus\u00e1rkovou i sv\u011btozn\u00e1m\u00fd design\u00e9r Bo\u0159ek \u0160\u00edpek. Celkem 10 origin\u00e1ln\u00edch lahv\u00ed se bude dra\u017eit 17.12. na iDNES.cz. V\u00fdt\u011b\u017eek p\u016fjde na konto Centrum Paraple. #pilsnerurquell. Timeline Photos.",
          1448819941
        ],
        [
          "1. Pou\u017eit\u00ed pouze \u010desk\u00fdch surovin (je\u010dmenn\u00fd slad, chmel, voda).\n2. Tradi\u010dn\u00ed postupy v\u00fdroby.\n3. M\u00edsto v\u00fdroby: \u010cesko. \n\n= To v\u0161e od roku 2008 garantuje chr\u00e1n\u011bn\u00e9 zem\u011bpisn\u00e9 ozna\u010den\u00ed \"\u010cesk\u00e9 pivo\", aby zachovalo jedine\u010dnost a originalitu \u010desk\u00fdch piv. Toto ozna\u010den\u00ed hrd\u011b nese na\u0161e pivo Gambrinus, Pilsner Urquell, Radegast i Velkopopovick\u00fd Kozel. #ceskepivo #pivo. Timeline Photos.",
          1446392940
        ],
        [
          "Bu\u010fte RETRO s Pilsner Urquell. Pou\u017eit\u00e9 st\u0159ihy i materi\u00e1ly jsou modern\u00ed. Vyberte si tri\u010dko z NOV\u00c9 KOLEKCE dle libosti \u2192 http://j.mp/Retro-kolekce. Timeline Photos.",
          1442754784
        ],
        [
          "Jak spr\u00e1vn\u011b na\u010depovat pivo \u201ena hladinku\u201c? Co je \u201e\u010dochtan\u201c, \u201e\u0161nyt\u201c \u010di \u201cml\u00edko\u201c? Sta\u0148te se pivn\u00edmi znalci a u\u017eijte si s p\u0159\u00e1teli nezapomenuteln\u00e9 chv\u00edle p\u0159\u00edmo v pivovaru. Jako d\u00e1rek si odnesete certifik\u00e1t a p\u016fllitr se sv\u00fdm jm\u00e9nem ;) #prazdrojvisit #skolacepovani #pilsnerurquell. \u0160kola \u010depov\u00e1n\u00ed piva Pilsner Urquell. L\u00e1k\u00e1 v\u00e1s v\u00fd\u010depn\u00ed \u0159emeslo? Vyzkou\u0161ejte si na vlastn\u00ed k\u016f\u017ei, jak spr\u00e1vn\u011b \u010depovat pivo Pilsner Urquell. Rezervujte si m\u00edsto!",
          1441891329
        ],
        [
          "Modern\u00ed st\u0159ihy i pou\u017eit\u00e9 materi\u00e1ly. Historick\u00e9 logo. Bu\u010fte RETRO s Pilsner Urquell. Mrkn\u011bte do e-shopu na celou kolekci \u2192 http://j.mp/Retro-kolekce. Timeline Photos.",
          1441464961
        ],
        [
          "N\u011bkolikr\u00e1t t\u00fddn\u011b bude z plze\u0148sk\u00e9ho pivovaru vyj\u00ed\u017ed\u011bt do italsk\u00e9ho Mil\u00e1na speci\u00e1ln\u00ed v\u016fz s plze\u0148sk\u00fdm le\u017e\u00e1kem Pilsner Urquell v  nepasterovan\u00e9 podob\u011b, aby z\u00e1sobil \u010deskou hospodu, je\u017e vyrostla v \u010cesk\u00e9m pavilonu na sv\u011btov\u00e9 v\u00fdstav\u011b EXPO 2015. 20 milion\u016f n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016f EXPO 2015 ochutn\u00e1 nepasterovan\u00fd Pilsner Urquell. Krom\u011b hospody se n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edci v\u00fdstavy mohou t\u011b\u0161it na expozici \u010desk\u00e9ho pivovarnictv\u00ed a uk\u00e1zky tradi\u010dn\u00edch \u0159emesel. ",
          1430398403
        ],
        [
          "Od 1.5. bude na n\u00e1dvo\u0159\u00ed Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje otev\u0159ena Pilsner Urquell fan z\u00f3na, kter\u00e1 nab\u00eddne z\u00e1bavu spojenou s p\u0159enosy hokejov\u00fdch utk\u00e1n\u00ed \u010desk\u00e9 reprezentace. P\u0159ij\u010fte fandit na\u0161im hokejist\u016fm do pivovaru! T\u011b\u0161te se na velkoplo\u0161nou LED projekci, p\u0159\u00edjemn\u011b vybaven\u00fd stan s ob\u010derstven\u00edm a samoz\u0159ejm\u011b t\u00edm nejlep\u0161\u00edm pivem \u2013 Pilsner Urquell, sout\u011b\u017eemi a snad i v\u00edt\u011bzstv\u00edm \u010desk\u00fdch barev.",
          1430151056
        ],
        [
          "V novin\u00e1\u0159sk\u00e9 anket\u011b Na\u0161e pivo 2015, po\u0159\u00e1dan\u00e9 \u010cesk\u00fdm svazem pivovar\u016f a sladoven, zv\u00edt\u011bzil v popularit\u011b plze\u0148sk\u00fd le\u017e\u00e1k Pilsner Urquell. Pilsner Urquell je nejobl\u00edben\u011bj\u0161\u00ed pivo \u010desk\u00fdch novin\u00e1\u0159\u016f. Ankety se letos z\u00fa\u010dastnilo 235 novin\u00e1\u0159\u016f ze v\u0161ech druh\u016f m\u00e9di\u00ed a nap\u0159\u00ed\u010d celou \u010ceskou republikou.",
          1429505462
        ],
        [
          "I ve Vatik\u00e1nu se slav\u00ed Velikonoce pivem Pilsner Urquell. \nKr\u00e1sn\u00e9 Velikonoce a na zdrav\u00ed!\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1492-vatik-n-p-ijal-tradi-n-pozdrav-z-plzn-po-ehnan-pivo-a-origin-ln-dar-pilsner-urquell. Timeline Photos.",
          1428306401
        ],
        [
          "Symbolick\u00fdch 2015 lahv\u00ed po\u017eehnan\u00e9 velikono\u010dn\u00ed v\u00e1rky Pilsner Urquell m\u00ed\u0159\u00ed do Vatik\u00e1nu spole\u010dn\u011b se speci\u00e1ln\u00edm darem pro pape\u017ee\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1491-2015-lahv-po-ehnan-velikono-n-v-rky-pilsner-urquell-m-do-vatik-nu-s-n-i-speci-ln-dar-pro-pape-e Timeline Photos.",
          1427731201
        ],
        [
          "N\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edci v\u00fdstavy EXPO 2015 v Mil\u00e1n\u011b za\u017eij\u00ed \u010deskou hospodu a ochutnaj\u00ed nepasterovan\u00e9 pivo Pilsner Urquell p\u0159\u00edmo z tanku.\n\u010cesk\u00e1 hospoda p\u0159edstav\u00ed sv\u00fdm n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016fm tak\u00e9 dlouholetou tradici va\u0159en\u00ed plze\u0148sk\u00e9ho piva, ale i zcela unik\u00e1tn\u00ed gastronomick\u00e9 z\u00e1\u017eitky. \n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1479-n-v-t-vn-ci-v-stavy-expo-2015-v-mil-n-za-ij-eskou-hospodu-a-ochutnaj-plze-sk-nepasterovan-pivo. Timeline Photos.",
          1426488658
        ],
        [
          "Prazdroj z\u00edskal v\u010dera hned dv\u011b hlavn\u00ed ceny m\u011bs\u00ed\u010dn\u00edku Pivo, Bier & Ale. V pra\u017esk\u00e9 restauraci U Flek\u016f zv\u00edt\u011bzil s pivn\u00edm p\u016fllitrem Pilsner Urquell z d\u00edlny zn\u00e1m\u00e9ho \u010desk\u00e9ho design\u00e9ra Ronyho Plesla. Ocen\u011bn\u00ed \u201ePivn\u00ed patriot\u201c si pak za dlouholetou vzornou p\u00e9\u010di o tradi\u010dn\u00ed pivovarsk\u00e9 \u0159emeslo odnesl Ladislav Be\u0161\u0165\u00e1k, emeritn\u00ed bedn\u00e1\u0159 plze\u0148sk\u00e9ho pivovaru. \n\nbit.ly/cena_design. Timeline Photos.",
          1417791606
        ],
        [
          "Nejv\u011bt\u0161\u00ed cestovatelsk\u00fd port\u00e1l TripAdvisor.com znovu ocenil prohl\u00eddkovou trasu pivovaru Pilsner Urquell, kter\u00e1 tak i pro rok 2014 obh\u00e1jila Certificate of Excellence. Za\u0159adila se tak mezi 10% nejl\u00e9pe hodnocen\u00fdch turistick\u00fdch destinac\u00ed na cel\u00e9m sv\u011bt\u011b. \n\nhttp://bit.ly/TripAdvis. Timeline Photos.",
          1403109001
        ]
      ],
      "dates_start": 1423332576,
      "dates_end": 1457337095,
      "likes_avg": 344,
      "likes_stdev": 298,
      "comments_avg": 11,
      "comments_stdev": 12,
      "shares_avg": 36,
      "shares_stdev": 29
    },
    {
      "number": 3,
      "important": [
        "plzni",
        "od",
        "prazdrojvisit",
        "v\u00e1s",
        "sobotu"
      ],
      "summary": "T\u011b\u0161\u00edme se na v\u00e1s od 10 do 16 hodin v Pivovarsk\u00e9m muzeu v Plzni! T\u011b\u0161\u00edme se na v\u00e1s od 10 hod v Pivovarsk\u00e9m muzeu v Plzni! T\u011b\u0161\u00edme se na v\u00e1s ji\u017e tuto sobotu 3.10. v Plzni. 2016 ka\u017ed\u00fd \u010dtvrtek od 19 do 22 hod \u2022 KDE: N\u00e1dvo\u0159\u00ed pivovaru Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj \u2022 VSTUP ZDARMA . P\u0159ineste sv\u00e9 poveden\u00e9 sout\u011b\u017en\u00ed pern\u00ed\u010dky do Pivovarsk\u00e9ho muzea v Plzni ka\u017ed\u00fd den od 28. listopadu od 10 do 16 hodin do 17. prosince do 17 hodin.",
      "common": [
        "hodin",
        "n\u00e1dvo\u0159\u00ed",
        "od",
        "od hodin",
        "plze\u0148sk\u00e9ho",
        "plzni",
        "prazdrojvisit",
        "p\u0159ij\u010ft",
        "sobotu",
        "v\u00e1s"
      ],
      "messages": [
        [
          "P\u0159ipravili jsme pro v\u00e1s op\u011bt podzimn\u00ed kreativn\u00ed workshopy! Ka\u017edou sobotu a\u017e do 3. 12. se m\u016f\u017eete t\u011b\u0161it na tradi\u010dn\u00ed tv\u016fr\u010d\u00ed d\u00edlny v malebn\u00fdch historick\u00fdch prostor\u00e1ch Pivovarsk\u00e9ho muzea v Plzni. Osvoj\u00edte si techniky, kter\u00e9 v\u00e1s z\u00e1rove\u0148 pomysln\u011b provedou postupem v\u00fdroby piva. V cen\u011b je i prohl\u00eddka a ochutn\u00e1vka piva ;) #pivovarskemuzeum #prazdrojvisit. Kreativn\u00ed workshopy | 5. 11. - 3. 12. V\u017edy v sobotu od 10 do 16 hod \u2022 Pivovarsk\u00e9 muzeum v Plzni.",
          1478075100
        ],
        [
          "28. \u0159\u00edjna 1918 je datum, kter\u00e9 slav\u00edme dodnes. P\u0159ij\u010fte jej oslavit do Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje! P\u0159ipravili jsme pro v\u00e1s speci\u00e1ln\u00ed prohl\u00eddky na\u0161eho pivovaru. Do oslav se zapoj\u00ed tak\u00e9 Pivovarsk\u00e9 muzeum v Plzni. Prohl\u00eddky budou st\u00e1t slavnostn\u00edch 28 K\u010d! #prazdrojvisit #pivovarskemuzeum #plzen. Plze\u0148sk\u00e9 oslavy vzniku republiky | Vstup za 28 K\u010d. 28. 10. od 10 do 17 hod \u2022 Pivovarsk\u00e9 muzeum a pivovar Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj .",
          1477399860
        ],
        [
          "Tento \u010dtvrtek vystoup\u00ed na n\u00e1dvo\u0159\u00ed Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje pop-rockov\u00e9 kapely Just a B\u00e1ra Zemanov\u00e1 & band. P\u0159ij\u010fte si je sv\u00fdmi p\u0159\u00e1teli poslechnout a u\u017e\u00edt si letn\u00ed ve\u010der pln\u00fd z\u00e1bavy! Vychlazen\u00e9 pivo zaji\u0161t\u011bno ;) #letovprazdroji #prazdrojvisit. L\u00c9TO V PRAZDROJI 2016. KDY: Cel\u00e9 pr\u00e1zdniny ka\u017ed\u00fd \u010dtvrtek od 19 do 22 hod \u2022 KDE: N\u00e1dvo\u0159\u00ed pivovaru Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj \u2022 VSTUP ZDARMA .",
          1471357114
        ],
        [
          "U\u017e tento \u010dtvrtek se m\u016f\u017eete t\u011b\u0161it na tradi\u010dn\u00ed dvojkoncerty v r\u00e1mci festivalu L\u00e9to v Prazdroji! \u010cek\u00e1 v\u00e1s celkem 9 koncert\u016f, kter\u00e9 jsme sladili dle \u017e\u00e1nr\u016f, tak\u017ee si vybere ka\u017ed\u00fd. Koncerty za\u010d\u00ednaj\u00ed v\u017edy ve \u010dtvrtek v 19 hodin. Vstup je zdarma! ;) #letovprazdroji #prazdrojvisit. L\u00e9to v Prazdroji 2016. KDY: 7. 7. - 1. 9. 2016 ka\u017ed\u00fd \u010dtvrtek od 19 do 22 hod \u2022 KDE: N\u00e1dvo\u0159\u00ed pivovaru Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj \u2022 VSTUP ZDARMA .",
          1467632487
        ],
        [
          "25. \u010dervna se z N\u00e1m\u011bst\u00ed Republiky v Plzni stane na jeden den nejv\u011bt\u0161\u00ed hospoda v republice, ve kter\u00e9 si budete moci vychutnat t\u0159i druhy piva \u010depovan\u00e9ho do skla. P\u0159ij\u010fte v\u0161ichni na pivo, uva\u0159ili jsme speci\u00e1ln\u00ed v\u00e1rku. Ji\u017e tuto sobotu slav\u00edme #GambrinusDen! Gambrinus den | sobota 25. \u010dervna 2016. 25. 6. od 12:00 hodin na N\u00e1m\u011bst\u00ed Republiky v Plzni to vypukne! VSTUP ZDARMA.",
          1466518260
        ],
        [
          "P\u0159ij\u010fte 22. \u010dervna v 16:30 na n\u00e1dvo\u0159\u00ed Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje zhl\u00e9dnout legend\u00e1rn\u00ed maorsk\u00fd tanec HAKA. Tan\u010dit bude jeden z nejlep\u0161\u00edch ragbyov\u00fdch t\u00fdm\u016f sv\u011bta - New Zealand Ambassador's XV! Ho\u0161i ji\u017e podruh\u00e9 nav\u0161t\u00edv\u00ed Plze\u0148 a nesm\u00ed minout ani plze\u0148sk\u00fd pivovar ;) #prazdrojvisit #haka. Maorsk\u00fd tanec HAKA na n\u00e1dvo\u0159\u00ed pivovaru. P\u0159ij\u010fte se pod\u00edvat na vlastn\u00ed o\u010di, jak novoz\u00e9land\u0161t\u00ed ragbist\u00e9 tan\u010d\u00ed tradi\u010dn\u00ed tanec HAKA. 22. 6. od 16:30 hodin na N\u00e1dvo\u0159\u00ed Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje. VSTUP ZDARMA!",
          1465974060
        ],
        [
          "Nav\u0161tivte Pivovarsk\u00e9 muzeum v Plzni nebo Plze\u0148sk\u00e9 historick\u00e9 podzem\u00ed netradi\u010dn\u011b v noci! Leto\u0161n\u00ed muzejn\u00ed noc prob\u011bhne 20. kv\u011btna od 18 do 22 hodin. Po prohl\u00eddce m\u016f\u017eete zdarma ochutnat t\u0159etinku nefiltrovan\u00e9ho le\u017e\u00e1ku Pilsner Urquell. ;) Doporu\u010dujeme v\u010dasnou rezervaci. #prazdrojvisit #muzejninoc. Plze\u0148sk\u00e1 muzejn\u00ed noc 2016. Pivovarsk\u00e9 muzeum v Plzni a Plze\u0148sk\u00e9 historick\u00e9 podzem\u00ed se ve\u0159ejnosti otev\u0159ou v\u00fdjime\u010dn\u011b ve\u010der 20. kv\u011btna od 18.00 do 22.00 hodin. Vstup 35 K\u010d. ",
          1463402760
        ],
        [
          "P\u0159ij\u010fte si tento p\u00e1tek pochutnat a z\u00e1rove\u0148 i nakoupit na n\u00e1dvo\u0159\u00ed Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje. Od 11 hodin zde bude prob\u00edhat Festival Region\u00e1ln\u00edch potravin Plze\u0148sk\u00e9ho kraje 2016. Moderovat a va\u0159it budou \u0161\u00e9fkucha\u0159i Filip Sajler a Ondra Slanina a t\u011b\u0161it se m\u016f\u017eete tak\u00e9 na z\u00e1bavn\u00e9 doprovodn\u00e9 akce ;) #prazdrojvisit #regionalnipotravina #farmarskytrh. Festival region\u00e1ln\u00edch potravin Plze\u0148sk\u00e9ho kraje. P\u0159ij\u010fte ochutnat na farm\u00e1\u0159sk\u00fd trh ty nejlep\u0161\u00ed Region\u00e1ln\u00ed potraviny z Plze\u0148sk\u00e9ho kraje! 21. 4. od 11 do 17 hodin, N\u00e1dvo\u0159\u00ed Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje. VSTUP ZDARMA! ",
          1461740881
        ],
        [
          "BRAVO VIVALDI Koncert Lubom\u00edra Brabce a Pavla \u0160porcla s Brabec Baroque Ensemble a hostem Hedvikou \u0160vendovou v Plzni 19.dubna 2016 v N\u00e1v\u0161t\u011bvnick\u00e9m centru je ji\u017e dva m\u011bs\u00edce beznad\u011bjn\u011b vyprod\u00e1n!!!\nRozhodli jsme se proto p\u0159idat n\u011bjak\u00e9 l\u00edstky k st\u00e1n\u00ed!!!\nhttp://www.plzenskavstupenka.cz/\u2026/10754-pavel-sporcl-housle\u2026.",
          1459782650
        ],
        [
          "Pivovarsk\u00e9 muzeum v Plzni vyhla\u0161uje 12. ro\u010dn\u00edk Sout\u011b\u017ee o nejkr\u00e1sn\u011bj\u0161\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed pern\u00ed\u010dek. P\u0159ineste sv\u00e9 pern\u00ed\u010dky do Pivovarsk\u00e9ho muzea a vyhrajte zaj\u00edmav\u00e9 ceny! Pern\u00ed\u010dky m\u016f\u017eete nosit do 17. prosince, kdy v 17 hodin prob\u011bhne vyhl\u00e1\u0161en\u00ed v\u00edt\u011bz\u016f. #soutez #pivovarskemuzeum #prazdrojvisit. Sout\u011b\u017e o nejkr\u00e1sn\u011bj\u0161\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed pern\u00ed\u010dek. P\u0159ineste sv\u00e9 poveden\u00e9 sout\u011b\u017en\u00ed pern\u00ed\u010dky do Pivovarsk\u00e9ho muzea v Plzni ka\u017ed\u00fd den od 28. listopadu od 10 do 16 hodin do 17. prosince do 17 hodin.",
          1448709060
        ],
        [
          "Nav\u0161tivte tuto sobotu posledn\u00ed workshop z cyklu Podzimn\u00ed inspirace! Dom\u016f si odnesete ozdoby na strome\u010dek z dr\u00e1tu a pap\u00edru a vyzkou\u0161\u00edte si i zdoben\u00ed pern\u00ed\u010dk\u016f. T\u011b\u0161\u00edme se na v\u00e1s od 10 hod v Pivovarsk\u00e9m muzeu v Plzni! #pivovarskemuzeum #prazdrojvisit \n\nA pokud se pern\u00ed\u010dky povedou, m\u016f\u017eete je p\u0159ihl\u00e1sit do 12. ro\u010dn\u00edku Sout\u011b\u017ee o nejkr\u00e1sn\u011bj\u0161\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed pern\u00ed\u010dek \u2192 http://j.mp/Soutez-Nejkrasnejsi_pernicek. Tv\u016fr\u010d\u00ed d\u00edlny v Pivovarsk\u00e9m muzeu | sobota 28.11. Posledn\u00ed workshop z cyklu tv\u016fr\u010d\u00edch d\u00edlen Podzimn\u00ed inspirace prob\u011bhne ji\u017e tuto sobotu 28. listopadu od 10 do 16 hod.",
          1448527020
        ],
        [
          "Ji\u017e tuto sobotu 14. listopadu prob\u011bhne dal\u0161\u00ed tv\u016fr\u010d\u00ed d\u00edlna z cyklu Podzimn\u00ed inspirace. P\u0159ij\u010fte si s rodinou nebo kamar\u00e1dy vyrobit n\u00e1ramek na pam\u011b\u0165ov\u00e9m dr\u00e1tu \u010di ketlovan\u00fd n\u00e1ramek nebo si vyzkou\u0161et pali\u010dkov\u00e1n\u00ed. T\u011b\u0161\u00edme se na v\u00e1s od 10 do 16 hodin v Pivovarsk\u00e9m muzeu v Plzni! #pivovarskemuzeum #prazdrojvisit. Tv\u016fr\u010d\u00ed d\u00edlny v Pivovarsk\u00e9m muzeu | sobota 14.11. Cyklus tv\u016fr\u010d\u00edch d\u00edlen s n\u00e1zvem Podzimn\u00ed inspirace prob\u00edh\u00e1 ka\u017edou sobotu a\u017e do 28. listopadu, v\u017edy od 10 do 16 hod. Pokud doraz\u00edte opakovan\u011b, m\u00e1te n\u00e1rok na zv\u00fdhodn\u011bn\u00e9 vstupn\u00e9.  .",
          1447257060
        ],
        [
          "Ji\u017e tuto sobotu 7. listopadu prob\u011bhne dal\u0161\u00ed tv\u016fr\u010d\u00ed d\u00edlna z cyklu Podzimn\u00ed inspirace. P\u0159ij\u010fte si s rodinou nebo kamar\u00e1dy vyrobit kv\u011btinovou vazbu nebo upl\u00e9st vlastn\u00ed ozdobu ze sl\u00e1my. T\u011b\u0161\u00edme se na v\u00e1s od 10 do 16 hodin v Pivovarsk\u00e9m muzeu v Plzni! #pivovarskemuzeum #prazdrojvisit. Tv\u016fr\u010d\u00ed d\u00edlny v Pivovarsk\u00e9m muzeu | sobota 7.11. Cyklus tv\u016fr\u010d\u00edch d\u00edlen s n\u00e1zvem Podzimn\u00ed inspirace prob\u00edh\u00e1 ka\u017edou sobotu a\u017e do 28. listopadu, v\u017edy od 10 do 16 hod. Pokud doraz\u00edte opakovan\u011b, m\u00e1te n\u00e1rok na zv\u00fdhodn\u011bn\u00e9 vstupn\u00e9. ",
          1446635160
        ],
        [
          "P\u0159ipravili jsme pro v\u00e1s podzimn\u00ed kreativn\u00ed workshopy, kter\u00e9 budou prob\u00edhat v Pivovarsk\u00e9m muzeu v Plzni. Ka\u017edou sobotu a\u017e do konce listopadu si u n\u00e1s m\u016f\u017eete vyzkou\u0161et r\u016fzn\u00e9 v\u00fdtvarn\u00e9 techniky. Na sv\u00e9 si p\u0159ijdou v\u0161echny v\u011bkov\u00e9 kategorie. Za\u010d\u00edn\u00e1me ji\u017e tuto sobotu! #pivovarskemuzeum #prazdrojvisit. Sobotn\u00ed tv\u016fr\u010d\u00ed d\u00edlny v Pivovarsk\u00e9m muzeu. Cyklus tv\u016fr\u010d\u00edch d\u00edlen s n\u00e1zvem Podzimn\u00ed inspirace prob\u00edh\u00e1 ka\u017edou sobotu od 31.10. - 28.11. 2015, v\u017edy od 10:00 \u2013 16:00 hod. Pokud doraz\u00edte opakovan\u011b, m\u00e1te n\u00e1rok na zv\u00fdhodn\u011bn\u00e9 vstupn\u00e9.\r\n.",
          1445962052
        ],
        [
          "P\u0159ij\u010fte s n\u00e1mi 28. \u0159\u00edjna oslavit Den vzniku samostatn\u00e9ho \u010ceskoslovenska do Pivovarsk\u00e9ho muzea v Plzni a Plze\u0148sk\u00e9ho historick\u00e9ho podzem\u00ed. Tyto prohl\u00eddky nab\u00edz\u00edme v tento v\u00fdznamn\u00fd den za speci\u00e1ln\u00ed cenu 28 K\u010d! #prazdrojvisit #pivovarskemuzeum #prohlidky #plzen. Prohl\u00eddky 28. \u0159\u00edjna za 28 K\u010d! L\u00edstky pro velk\u00fd z\u00e1jem doporu\u010dujeme zakoupit online p\u0159edem.",
          1445521021
        ],
        [
          "Zveme v\u00e1s na slavnostn\u00ed varhann\u00ed koncert do katedr\u00e1ly sv. Bartolom\u011bje v Plzni, kter\u00fd se uskute\u010dn\u00ed 4. \u0159\u00edjna. Koncert po\u0159\u00e1d\u00e1me u p\u0159\u00edle\u017eitosti 173. v\u00fdro\u010d\u00ed uva\u0159en\u00ed prvn\u00ed v\u00e1rky plze\u0148sk\u00e9ho le\u017e\u00e1ku Pilsner Urquell. #prazdrojvisit #plzen. Varhann\u00ed koncert 2015. 4. \u0159\u00edjna 2015 \u2022  19:30 - 21:30 \u2022  katedr\u00e1la sv. Bartolom\u011bje na n\u00e1m\u011bst\u00ed Republiky v Plzni \u2022  VSTUP ZDARMA.",
          1443617100
        ],
        [
          "U\u017e za p\u00e1r dn\u00ed startuje Pilsner Fest, oslava v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00ed v\u00e1rky Pilsner Urquell. \u010cek\u00e1 na v\u00e1s nefiltrovan\u00fd le\u017e\u00e1k Pilsner Urquell, dobr\u00e9 j\u00eddlo, hudebn\u00ed a doprovodn\u00fd program. Nenechte si uj\u00edt kapely jako Xindl X, No Name, Divokej Bill, UDG, Monkey Business a dal\u0161\u00ed. T\u011b\u0161\u00edme se na v\u00e1s ji\u017e tuto sobotu 3.10. v Plzni. #pilsnerurquell #pilsnerfest2015. Pilsner Fest 2015. 3. \u0159\u00edjna 2015 v Plzni \r\n\r\n.",
          1443598620
        ],
        [
          "P\u0159ij\u010fte v sobotu 3.10. s n\u00e1mi na Pilsner Fest 2015 oslavit prvn\u00ed v\u00e1rku Pilsner Urquell, kterou uva\u0159il Josef Groll. #pilsnerurquell #pilsnerfest2015. Pilsner Fest 2015. 3. \u0159\u00edjna 2015 v Plzni.",
          1442323561
        ],
        [
          "Dorazte z\u00edtra na n\u00e1dvo\u0159\u00ed plze\u0148sk\u00e9ho pivovaru. Festival Jazz bez hranic sem toti\u017e p\u0159iveze p\u0159ehl\u00eddku velk\u00fdch kapel! \u010cesk\u00e9 a slovensk\u00e9 big bandy to v Plzni po\u0159\u00e1dn\u011b rozbal\u00ed! Za\u010d\u00edn\u00e1 se ve 12:30 na n\u00e1dvo\u0159\u00ed pivovaru a od 19. hodin se pokra\u010duje v restauraci Na Spilce.",
          1434642440
        ],
        [
          "Upozorn\u011bn\u00ed pro v\u0161echny milovn\u00edky siln\u00fdch stroj\u016f! \n1. kv\u011btna dorazte do plze\u0148sk\u00e9ho pivovaru a nenechte si tak uj\u00edt ji\u017e tradi\u010dn\u00ed prvom\u00e1jovou vyj\u00ed\u017e\u010fku motorek! Prvom\u00e1jov\u00e1 vyj\u00ed\u017e\u010fka motorek. Sraz motorek je na n\u00e1dvo\u0159\u00ed pivovaru Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj od 9 hodin  a spole\u010dn\u00fd odjezd motorek je pl\u00e1nov\u00e1n v 11:30 hodin.",
          1430237043
        ],
        [
          "P\u0159ij\u010fte oslavit jarn\u00ed sv\u00e1tky do Pivovarsk\u00e9ho muzea v Plzni, kde na v\u00e1s \u010dekaj\u00ed z\u00e1bavn\u00e9 \u00fakoly s velikono\u010dn\u00ed tematikou. Na speci\u00e1ln\u00ed velikono\u010dn\u00ed zpest\u0159en\u00ed se m\u016f\u017eete t\u011b\u0161it 4. a 5. dubna v\u017edy od 10 do 18 hodin!\n\nhttp://www.prazdrojvisit.cz/kalendar-akci/vesele-velikonoce-v-pivovarskem-muzeu/ Timeline Photos.",
          1428049932
        ],
        [
          "Vok\u00e1ln\u00ed hudebn\u00ed skupina SKETY poprv\u00e9 v Plzni!\nP\u0159ij\u010fte si vychutnat nev\u0161edn\u00ed hudebn\u00ed z\u00e1\u017eitek a p\u0159esv\u011bd\u010dte se sami, \u017ee jejich jazzov\u00e1 srdce a zku\u0161enosti jsou na koncertech sly\u0161et!\nU\u017e tento p\u00e1tek od 20 hodin v N\u00e1v\u0161t\u011bvnick\u00e9m centru Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje.\n\nhttp://www.prazdrojvisit.cz/kalendar-akci/skety-a-cappella-jazz-sextet/ Timeline Photos.",
          1425280556
        ],
        [
          "U\u017e dnes za\u010d\u00edn\u00e1 Festival sv\u011btla. V p\u00e1tek a v sobotu v\u017edy od 18:00 do 23:30 se m\u016f\u017eete t\u011b\u0161it na des\u00edtky sv\u011bteln\u00fdch instalac\u00ed \u0161pi\u010dkov\u00fdch um\u011blc\u016f z \u010ceska i zahrani\u010d\u00ed.\nV plze\u0148sk\u00e9m pivovaru si nav\u00edc budete moci prohl\u00e9dnout hned dv\u011b instalace! P\u0159ij\u010fte se pod\u00edvat!\n\nhttp://www.prazdrojvisit.cz/kalendar-akci/festival-svetla-v-plzni/ Timeline Photos.",
          1424416214
        ],
        [
          "Je\u0161t\u011b nem\u00e1te v\u0161echny v\u00e1no\u010dn\u00ed d\u00e1rky? Pro milovn\u00edky piva v D\u00e1rkov\u00e9 prodejn\u011b na n\u00e1dvo\u0159\u00ed pivovaru v Plzni m\u00e1me otev\u0159eno a\u017e do 23.12. od 10:00 do 18:00 hodin. http://www.prazdrojvisit.cz/cz/darky-a-suvenyry/oteviraci-doba/ Timeline Photos.",
          1419249608
        ],
        [
          "Ji\u017e v sobotu odstartuje 11. ro\u010dn\u00edk Sout\u011b\u017ee o nejkr\u00e1sn\u011bj\u0161\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed pern\u00ed\u010dek v Pivovarsk\u00e9m muzeu. Z\u00fa\u010dastn\u011bte se i vy a vyhrajte hodnotn\u00e9 ceny.\n\nhttp://www.prazdrojvisit.cz/cz/kalendar-akci-v-pivovaru/aktualni-akce/soutez-o-nejkrasnejsi-vanocni-pernicek-19061/ Timeline Photos.",
          1416902405
        ],
        [
          "V podzimn\u00edch sychrav\u00fdch dnech je \u010dasto t\u011b\u017ek\u00e9 se zabavit. Pivovarsk\u00e9 muzeum v Plzni si proto pro sv\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky p\u0159ipravilo po cel\u00fd listopad tv\u016fr\u010d\u00ed program na ka\u017edou sobotu nazvan\u00fd Podzimn\u00ed inspirace. Ka\u017ed\u00fd t\u00fdden si n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edci m\u016f\u017eou vyzkou\u0161et jin\u00fd druh tvo\u0159en\u00ed. Lekto\u0159i v\u00e1s nau\u010d\u00ed upali\u010dkovat si drobnou Sedlickou krajku nebo vyrobit si dr\u00e1t\u011bnou v\u00e1no\u010dn\u00ed hv\u011bzdu z kor\u00e1lk\u016f.\nA jak tr\u00e1v\u00edte voln\u00e9 podzimn\u00ed dny vy? Pod\u011blte se s n\u00e1mi o va\u0161e tipy, jak se zabavit.\nP\u0159ejeme v\u0161em kr\u00e1sn\u00fd sv\u00e1te\u010dn\u00ed den :)\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1431-pivovarske-muzeum-nabizi-navstevnikum-cely-listopad-podzimni-inspiraci. Timeline Photos.",
          1416246085
        ],
        [
          "Nestihli jste si po\u0159\u00eddit l\u00edstky na ned\u011bln\u00ed fotbal \u010cesko : Island? Nev\u011b\u0161te hlavu! O skv\u011blou fotbalovou z\u00e1bavu nemus\u00edte v\u016fbec p\u0159ij\u00edt. P\u0159ij\u010fte s n\u00e1mi v ned\u011bli podpo\u0159it na\u0161e fotbalisty na n\u00e1dvo\u0159\u00ed plze\u0148sk\u00e9ho pivovaru, kde budeme sledovat z\u00e1pas na opravdu velik\u00e9m pl\u00e1tn\u011b a spole\u010dn\u011b fandit na\u0161ich fotbalist\u016f. \nVstup je zdarma, za\u010d\u00edn\u00e1me u\u017e v 18 hodin bohat\u00fdm doprovodn\u00fdm fotbalov\u00fdm programem. \n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1435-nestihli-jste-koupit-listky-na-fotbalove-utkani-islandem-vzhuru-do-fanzony. Timeline Photos.",
          1415901602
        ],
        [
          "P\u0159ij\u010fte se p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed \u00fater\u00fd 28. \u0159\u00edjna, kdy slav\u00edme st\u00e1tn\u00ed sv\u00e1tek, pod\u00edvat do plze\u0148sk\u00e9ho podzem\u00ed a Pivovarsk\u00e9ho muzea. V tento den je toti\u017e mo\u017en\u00e9 nav\u0161t\u00edvit tyto kr\u00e1sn\u00e9 prostory za symbolick\u00e9 vstupn\u00e9 28,- K\u010d! Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj t\u00edmto p\u0159isp\u011bje k akci \u201ePlze\u0148sk\u00e9 oslavy vzniku republiky\u201c. \n\nbit.ly/vstup_28Kc. Timeline Photos.",
          1413900396
        ],
        [
          "Sout\u011b\u017e nejlep\u0161\u00edch v\u00fd\u010depn\u00edch vyvrchol\u00ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u00fdden. Finalist\u00e9 p\u0159edvedou sv\u016fj um ve st\u0159edu 6. srpna v zahrad\u011b M\u011b\u0161\u0165ansk\u00e9 Besedy v Plzni od 19 hodin. Ve\u0159ejn\u00e9 \u010depov\u00e1n\u00ed se stejn\u011b jako loni kon\u00e1 v p\u0159edve\u010der fin\u00e1le sout\u011b\u017ee. P\u0159ij\u010fte je podpo\u0159it i vy!\n\nbit.ly/MasterBartender_finaliste. Timeline Photos.",
          1406812419
        ]
      ],
      "dates_start": 1422931781,
      "dates_end": 1463666324,
      "likes_avg": 121,
      "likes_stdev": 173,
      "comments_avg": 2,
      "comments_stdev": 4,
      "shares_avg": 36,
      "shares_stdev": 55
    },
    {
      "number": 4,
      "important": [
        "photo",
        "timelin",
        "sout\u011b\u017e",
        "spr\u00e1vn\u011b",
        "radegast"
      ],
      "summary": "Jak spr\u00e1vn\u011b na to? V\u00edt\u011bzem nez\u00e1visl\u00e9 degusta\u010dn\u00ed sout\u011b\u017ee \u010cesk\u00e9 pivo 2015 v kategorii Sv\u011btl\u00e1 v\u00fd\u010depn\u00ed piva se stal l\u00e1hvov\u00fd GAMBRINUS Original 10\u00b0! Jak spr\u00e1vn\u011b nal\u00e9vat pivo z l\u00e1hve? Gambrinus se \u201ep\u0159evl\u00e9kl\u201c za pivo z minipivovaru, aby dok\u00e1zal, \u017ee pivo se m\u00e1 p\u00edt a hodnotit bez p\u0159edsudk\u016f. Stoj\u00ed u flipchartu, na kter\u00e9m je seznam d\u016fvod\u016f, pro\u010d p\u00edt pivo, a pobaven\u011b sleduje, jak si mu\u017es... Jak spr\u00e1vn\u011b \u010depovat pivo?",
      "common": [
        "gambrinus",
        "photo",
        "piva",
        "radegast",
        "sout\u011b\u017e",
        "spr\u00e1vn\u011b",
        "timelin",
        "timelin photo",
        "v\u00fd\u010depn\u00ed",
        "\u010depov\u00e1n\u00ed"
      ],
      "messages": [
        [
          "M\u00e1me d\u016fvod k oslav\u011b a to hned t\u0159ikr\u00e1t! V\u00edt\u011bzem nez\u00e1visl\u00e9 degusta\u010dn\u00ed sout\u011b\u017ee \u010cesk\u00e9 pivo 2016 v kategorii Sv\u011btl\u00fd le\u017e\u00e1k se stal Radegast Ryze Ho\u0159k\u00e1 12. V kategorii Nealkoholick\u00e9 pivo pak 1. i 2. m\u00edsto obsadil Birell! \ud83c\udfc6 #prazdroj #radegast #birell #ceskepivo2016. Timeline Photos.",
          1474896799
        ],
        [
          "Jak vypad\u00e1 spr\u00e1vn\u011b na\u010depovan\u00e1 Plze\u0148? To moc dob\u0159e v\u00ed Ji\u0159\u00ed Klus\u00e1\u010dek, kter\u00fd \u010depuje sv\u00e9 hladinky od roku 1979. Na pivo k n\u011bmu chodil t\u0159eba i V\u00e1clav Havel. Zajd\u011bte si na jedno \ud83c\udf7a  do Restaurace Na Hrad\u010dansk\u00e9 v Praze a ochutnejte hladinku p\u0159\u00edmo od v\u00fd\u010depn\u00ed legendy. #pilsnerurquell.",
          1474370160
        ],
        [
          "Kdo v \u010cesk\u00e9 republice \u010depuje pivo Gambrinus nejl\u00e9pe? Petr Hlavat\u00fd z libereck\u00e9 restaurace U Cvi\u010d\u00e1ku, kter\u00fd se stal leto\u0161n\u00edm v\u00edt\u011bzem sout\u011b\u017ee Gambrinus Mistr V\u00fd\u010depn\u00ed. Gratulujeme! #gambrinus #mistrvycepni. Mistrem v \u010depov\u00e1n\u00ed piva Gambrinus je Petr Hlavat\u00fd. Fin\u00e1le sout\u011b\u017ee Mistr V\u00fd\u010depn\u00ed 2016 se z\u00fa\u010dastnilo 27 nejlep\u0161\u00edch v\u00fd\u010depn\u00edch z region\u00e1ln\u00edch kol.  Celkem se zapojilo 300 \u00fa\u010dastn\u00edk\u016f. O titul absolutn\u00edho v\u00edt\u011bze se jich utkalo celkem sedm. ",
          1458812940
        ],
        [
          "Kde si d\u00e1t pivo od nejlep\u0161\u00edho v\u00fd\u010depn\u00edho? Hledejte v Ostrav\u011b! Pr\u00e1v\u011b tady stoj\u00ed za p\u00edpou \u010derstv\u00fd v\u00edt\u011bz sout\u011b\u017ee Radegast Mistr V\u00fd\u010depn\u00ed Martin Kludka z ostravsk\u00e9 Pivnice Assen. Gratulujeme! #radegast #mistrvycepni. Mistrem v \u010depov\u00e1n\u00ed piva je Martin Kludka z Ostravy. Sout\u011b\u017ee Radegast Mistr V\u00fd\u010depn\u00ed se z\u00fa\u010dastnilo 135 v\u00fd\u010depn\u00edch. Sout\u011b\u017e prob\u00edh\u00e1 ve dvou kolech. Z 5 region\u00e1ln\u00edch kol postoupilo do fin\u00e1le 20 nejlep\u0161\u00edch v\u00fd\u010depn\u00edch.",
          1458734161
        ],
        [
          "V\u00edt\u011bzem leto\u0161n\u00edm ro\u010dn\u00edku degusta\u010dn\u00ed sout\u011b\u017ee sudov\u00fdch piv Zlat\u00fd soudek Pivex 2016 v kategorii Sv\u011btl\u00e9 v\u00fd\u010depn\u00ed pivo se stal n\u00e1\u0161 Gambrinus nepasterizovan\u00fd 10! Odborn\u00edk\u016fm chutn\u00e1 a jak chutn\u00e1 v\u00e1m? ;) #gambrinus #plzenskyprazdroj #zlatysoudekpivex. Timeline Photos.",
          1455721346
        ],
        [
          "I doma si m\u016f\u017eete vychutnat perfektn\u00ed pivo. Jak spr\u00e1vn\u011b nal\u00e9vat pivo z l\u00e1hve? Nezapome\u0148te, \u017ee z\u00e1kladem je v\u017edy spr\u00e1vn\u011b p\u0159ipraven\u00e1 sklenice. #pivo #lahvovepivo\n\nPOSTUP: \n1 - V\u017edy nal\u00e9vejte pivo do \u0159\u00e1dn\u011b p\u0159ipraven\u00e9 sklenice. Mus\u00ed b\u00fdt \u010dist\u00e1, vychlazen\u00e1 a mokr\u00e1 \u2192 http://j.mp/Jak_pripravit_sklenici,\n2 \u2013 Zhruba 2/3 obsahu l\u00e1hve nalijte do sklenice po st\u011bn\u011b (tak, aby se nerozp\u011bnilo) pod \u00fahlem 45\u00b0.\n3 \u2013 Zbytek piva nalijte kolmo. T\u00edm se pivo rozp\u011bn\u00ed a vytvo\u0159\u00ed po\u017eadovanou vrstvu p\u011bny. Timeline Photos.",
          1445783460
        ],
        [
          "Ka\u017ed\u00e9 pivo m\u00e1 sv\u016fj jedine\u010dn\u00fd charakter a chu\u0165ov\u00fd profil. Z\u00e1sadn\u00ed vliv na chu\u0165 m\u00e1 styl \u010depov\u00e1n\u00ed. Spr\u00e1vn\u00fd zp\u016fsob \u010depov\u00e1n\u00ed toti\u017e zaru\u010d\u00ed pivu ide\u00e1ln\u00ed chu\u0165 a \u0159\u00edz. Nejen Pilsner Urquell je nejlep\u0161\u00ed \u010depovat na jeden z\u00e1tah takzvan\u011b \u201ena hladinku\u201c. Jak spr\u00e1vn\u011b na to? #SkolaCepovani #pivo\n\nPOSTUP: \nV\u017edy \u010depujte do \u0159\u00e1dn\u011b p\u0159ipraven\u00e9 sklenice (\u010dist\u00e9, vychlazen\u00e9, mokr\u00e9).\n1 \u2013 Pootev\u0159en\u00fdm oto\u010dn\u00fdm kohoutem vpus\u0165te mal\u00fd objem p\u011bny.\n2 \u2013 Kohout pono\u0159te pod p\u011bnu, otev\u0159ete na maxim\u00e1ln\u00ed pr\u016ftok a \u010depujte po skle pod \u00fahlem 45\u00b0.\n3 \u2013 Dr\u017ete kohout pod hladinou a po dosa\u017een\u00ed okraje sklenice jej rychle uzav\u0159ete. Timeline Photos.",
          1445178661
        ],
        [
          "Chu\u0165 piva ovliv\u0148uje mnoho faktor\u016f. D\u016fle\u017eit\u00e1 je nejen \u010distota trubek a v\u00fd\u010depn\u00edch kohout\u016f, ale i spr\u00e1vn\u00e1 p\u00e9\u010de o sklo. Na\u010depovan\u00e9 pivo pak vykazuje nejlep\u0161\u00ed chu\u0165ov\u00e9 vlastnosti. Jak spr\u00e1vn\u011b p\u0159ipravit sklenici p\u0159ed \u010depov\u00e1n\u00edm? #SkolaCepovani #pivo\n\nPOSTUP: \n1 \u2013 Vymyjte sklenici pitnou vodou a speci\u00e1ln\u00edmi myc\u00edmi p\u0159\u00edpravky. Nikdy ji neut\u00edrejte, mohla by na n\u00ed z\u016fstat vl\u00e1kna z ut\u011brky. \n2 \u2013 Sklenici po\u0159\u00e1dn\u011b opl\u00e1chn\u011bte a vychla\u010fte studenou vodou.\n3 \u2013 Sklenice je nyn\u00ed \u010dist\u00e1, vychlazen\u00e1, mokr\u00e1 a p\u0159ipraven\u00e1 k \u010depov\u00e1n\u00ed. Timeline Photos.",
          1444574461
        ],
        [
          "M\u00e1me radost! V\u00edt\u011bzem nez\u00e1visl\u00e9 degusta\u010dn\u00ed sout\u011b\u017ee \u010cesk\u00e9 pivo 2015 v kategorii Sv\u011btl\u00e1 v\u00fd\u010depn\u00ed piva se stal l\u00e1hvov\u00fd GAMBRINUS Original 10\u00b0!\n\nV sout\u011b\u017ei byly posuzov\u00e1ny senzorick\u00e9 vlastnosti piva a v analytick\u00fdch laborato\u0159\u00edch byla prov\u00e1d\u011bna kontrola p\u016fvodn\u00edho extraktu kv\u016fli ov\u011b\u0159en\u00ed p\u0159\u00edslu\u0161nosti do kategorie. #plzenskyprazdroj #gambrinus #ceskepivo2015. Timeline Photos.",
          1443095161
        ],
        [
          "Spr\u00e1vn\u011b na\u010depovan\u00e9 pivo pozn\u00e1te tak, \u017ee vynikne cel\u00e1 jeho kr\u00e1sa - barva, t\u0159pyt, v\u016fn\u011b a hlavn\u011b chu\u0165, a\u0165 u\u017e je na\u010depovan\u00e9 na \u010dochtana, hladinku, ml\u00edko nebo \u0161nyt. Pravidla \u010depov\u00e1n\u00ed.",
          1440416519
        ],
        [
          "D\u0159ina, \u010distota, pokora, ale hlavn\u011b l\u00e1ska k pivu. To jsou atributy dobr\u00e9ho v\u00fd\u010depn\u00edho. Julius Vanya se jimi \u0159\u00edd\u00ed ji\u017e 25 let a pr\u00e1v\u011b to ho pasuje na novou v\u00fd\u010depn\u00ed legendu. Zajd\u011bte si na jedno do \u0160vejk restaurantu U V\u011b\u017ei\u010dky v Kadani a ochutnejte pivo z rukou legendy. V\u00fd\u010depn\u00ed legenda Julius Vanya.",
          1439813641
        ],
        [
          "Jak spr\u00e1vn\u011b na\u010depovat typicky ho\u0159k\u00fd Radegast? \nP\u0159ij\u010fte s p\u0159\u00e1teli do na\u0161\u00ed \u0160koly \u010depov\u00e1n\u00ed a my v\u00e1s to nau\u010d\u00edme :) \u0160kola \u010depov\u00e1n\u00ed Radegast. T\u0159i hodiny nabit\u00e9 z\u00e1bavou a dobr\u00fdm spr\u00e1vn\u011b ho\u0159k\u00fdm pivem Radegast.",
          1438236595
        ],
        [
          "Gambrinus se \u201ep\u0159evl\u00e9kl\u201c za pivo z minipivovaru, aby dok\u00e1zal, \u017ee pivo se m\u00e1 p\u00edt a hodnotit bez p\u0159edsudk\u016f.",
          1433404800
        ],
        [
          "Nato\u010dit nebo na\u010depovat pivo? V\u011bzte, \u017ee podle \u201ev\u00fd\u010depn\u00ed latiny\u201c se to\u010d\u00ed maxim\u00e1ln\u011b koloto\u010d nebo zmrzlina. Pivo se zkr\u00e1tka \u010depuje! Pivo se neto\u010d\u00ed! V\u00fdraz \"to\u010dit\" pivo poch\u00e1z\u00ed z doby, kdy byly ru\u010dn\u011b poh\u00e1n\u011bn\u00e9 kompresory. V\u00fd\u010depn\u00ed m\u011bl pomocn\u00edka, jeho\u017e prac\u00ed bylo rump\u00e1lem sud natlakovat. Naopak \u010depov\u00e1n\u00ed m\u00e1 sv\u016fj jazykov\u00fd p\u016fvod v \u010depu, jen\u017e se zar\u00e1\u017eel do sudu.",
          1431965587
        ],
        [
          "Pozor! Gambrinus nem\u00e1 letos sv\u00e9ho Mistra v\u00fd\u010depn\u00edho, ale m\u00e1 Mistryni! Stala se j\u00ed Marie \u010cern\u00e1 z restaurace Modr\u00fd dve\u0159e v \u010cesk\u00fdch Bud\u011bjovic\u00edch. Gratulujeme!\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1488-leto-n-m-mistrem-v-epov-n-piva-gambrinus-je-marie-ern-v-epn-z-esk-ch-bud-jovic. Timeline Photos.",
          1427951025
        ],
        [
          "Chcete si d\u00e1t pivo na\u010depovan\u00e9 \u201ena dvakr\u00e1t\u201c nejlep\u0161\u00edm v\u00fd\u010depn\u00edm na Morav\u011b? Pak vyrazte do restaurace Max v \u010cesk\u00e9m T\u011b\u0161\u00edn\u011b. Pr\u00e1v\u011b tady stoj\u00ed za p\u00edpou Jind\u0159ich Sikora, kter\u00fd vyhr\u00e1l v prvn\u00edm ro\u010dn\u00edku sout\u011b\u017ee Radegast Mistr V\u00fd\u010depn\u00ed a m\u016f\u017ee se tak pr\u00e1vem py\u0161nit titulem Nejlep\u0161\u00ed v\u00fd\u010depn\u00ed na Morav\u011b.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1486-nejlep-m-moravsk-m-v-epn-m-je-jind-ich-sikora-z-esk-ho-t-na. Timeline Photos.",
          1427440150
        ],
        [
          "Leto\u0161n\u00ed ro\u010dn\u00edk sout\u011b\u017ee o nejlep\u0161\u00ed v\u00fd\u010depn\u00ed \u010di v\u00fd\u010depn\u00edho piva Gambrinus v \u010cesk\u00e9 republice ji\u017e zn\u00e1 prvn\u00ed finalisty. V Plzni se jimi stali Jakub Bruj z restaurace Sedm\u00fd Nebe Mor\u00e1vka, Viktor Palangari z restaurace U Rajch\u016f a Martin Anderle z Excelent Urban Pub Comix. Gratulujeme a dr\u017e\u00edme palce v boji o nejvy\u0161\u0161\u00ed stup\u00ednek 26. b\u0159ezna na republikov\u00e9m fin\u00e1le v Plzni!\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1462-plze-zn-mistra-v-epn-ho-2015-usp-l-by-hospodsk-z-va-eho-podniku. Timeline Photos.",
          1423504872
        ],
        [
          "Lahvov\u00fd Gambrinus 10 Origin\u00e1l se stal absolutn\u00edm v\u00edt\u011bzem leto\u0161n\u00edho Pivexu! Z\u00edskal hlavn\u00ed cenu \u201eChampion\u201c a prvn\u00ed p\u0159\u00ed\u010dku obdr\u017eel tak\u00e9 v kategorii sv\u011btl\u00fdch v\u00fd\u010depn\u00edch piv.\nPlze\u0148sk\u00fd Prazdroj si tak z leto\u0161n\u00edho ro\u010dn\u00edku jedn\u00e9 z nejpresti\u017en\u011bj\u0161\u00edch \u010desk\u00fdch pivn\u00edch sout\u011b\u017e\u00ed odv\u00e1\u017e\u00ed 7 ocen\u011bn\u00ed za lahvov\u00e1 piva a 2 ocen\u011bn\u00ed za piva sudov\u00e1. M\u00e1me radost a je to pro n\u00e1s skv\u011bl\u00fd start do nov\u00e9ho roku! :)\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1456-gambrinus-v-t-z-v-sout-i-zlat-poh-r-pivex-2015. Timeline Photos.",
          1421345377
        ],
        [
          "V\u00edte, \u017ee \u010ce\u0161i maj\u00ed nejrad\u011bji pivo \u010depovan\u00e9 (73%). \u010cech si pivo p\u0159elije do sklenice pouze v 15% p\u0159\u00edpad\u016f. Z plechovky do sklenice p\u0159el\u00e9v\u00e1 pivo jen 1% \u010cech\u016f. \nA co vy? Vychutn\u00e1te si pivo rad\u011bji doma nebo si jej nech\u00e1te na\u010depovat ve va\u0161\u00ed obl\u00edben\u00e9 hosp\u016fdce? Timeline Photos.",
          1420441747
        ],
        [
          "5 rad jak spr\u00e1vn\u011b na\u010depovat pivo, aneb \u201ejsme pivn\u00ed n\u00e1rod, jen\u017ee bez pivn\u00ed kultury,\u201c jak \u0159\u00edk\u00e1 Luk\u00e1\u0161 Svoboda, mistr sv\u011bta v \u010depov\u00e1n\u00ed piva.V\u00edce \u010dt\u011bte v \u010dasopise Forbes. 5 rad mistra sv\u011bta v \u010depov\u00e1n\u00ed: Jak pozn\u00e1te \u0161patn\u00e9 pivo | Forbes. Tuhle \u010d\u00e1st ve\u010dera m\u00e1 Luk\u00e1\u0161 Svoboda nejrad\u011bji. Stoj\u00ed u flipchartu, na kter\u00e9m je seznam d\u016fvod\u016f, pro\u010d p\u00edt pivo, a pobaven\u011b sleduje, jak si mu\u017es...",
          1418468407
        ],
        [
          "Jak spr\u00e1vn\u011b \u010depovat pivo? \"P\u011bkn\u011b po skle, pomalinku ut\u00edkat s hubi\u010dkou, aby n\u00e1m tam nevznikla \u017e\u00e1dn\u00e1 bublinka, pak v\u00e1m z toho vyjde hladinka. Pak m\u00e1 pivo kr\u00e1sn\u00fd vzhled a dobrou chu\u0165.\" P\u0159esn\u011b tak \u010depuje pivo na\u0161e v\u00fd\u010depn\u00ed legenda Bohumil \u201eBohou\u0161\u201c Kundrt ve vyhl\u00e1\u0161en\u00e9 pra\u017esk\u00e9 hospod\u011b \"U Jel\u00ednk\u016f\".\n\nhttp://bit.ly/vycepni_legenda. V\u00fd\u010depn\u00ed legenda - Bohou\u0161 Kundrt. Bohou\u0161 Kundrt se v\u011bnuje \u010depov\u00e1n\u00ed plze\u0148sk\u00e9ho piva u\u017e od roku 1978. Jeho doporu\u010den\u00ed zn\u00ed, d\u00edvat se na ty, co to um\u00ed, m\u00edt trp\u011blivost, mluvit s lidmi, nepovy\u0161ovat...",
          1408626002
        ],
        [
          "Kdy\u017e \u010depujete s l\u00e1skou, pivo i lid\u00e9 v\u00e1m to vr\u00e1t\u00ed a dostanete zp\u011btnou vazbu, \u017ee jim chutn\u00e1.  Do hospody pat\u0159\u00ed pivo, a ne limon\u00e1da, \u0159\u00edk\u00e1 nejlep\u0161\u00ed v\u00fd\u010depn\u00ed. Rozhovor s nejlep\u0161\u00edm v\u00fd\u010depn\u00edm Pavlem Pressburgem o l\u00e1sce k pivu, spokojen\u00fdch z\u00e1kazn\u00edc\u00edch, cen\u011b piva i pr\u00e1ci za v\u00fd\u010depem.",
          1408349749
        ],
        [
          "Spr\u00e1vn\u00fd \u00fahel je z\u00e1kladem po\u0159\u00e1dn\u011b na\u010depovan\u00e9ho piva, proto Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj hled\u00e1 nejlep\u0161\u00ed z nejlep\u0161\u00edch, aby tento um \u0161\u00ed\u0159ili spole\u010dn\u011b d\u00e1l. \u010cepov\u00e1n\u00ed. V\u011bd\u011bli jste, \u017ee pivo lze \u010depovat na v\u00edcero zp\u016fsob\u016f? Objevte rozmanitost styl\u016f \u010depov\u00e1n\u00ed a poznejte kouzlo poctiv\u00e9ho \u0161nytu. www.pilsner-urquell.cz/soutez.",
          1407302229
        ],
        [
          "Jak si spr\u00e1vn\u011b na\u010depovat to sv\u00e9 p\u011bkn\u011b vychlazen\u00e9 v kl\u00eddku domova z l\u00e1hve? I to mus\u00ed um\u011bt ten nejlep\u0161\u00ed v\u00fd\u010depn\u00ed. \nP\u0159eci pod \u00fahlem ;)  Jak nal\u00e9vat pivo z l\u00e1hve? - Master Bartender 2012. http://www.facebook.com/pages/Pilsner-Urquell-International-Master-Bartender/247765841990766 Jak spr\u00e1vn\u011b nal\u00e9vat pivo z l\u00e1hve? Pod\u00edvejte se jak to d\u011blaj\u00ed pro...",
          1407213303
        ],
        [
          "Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj je jedn\u00edm z nejv\u011bt\u0161\u00edch pivovar\u016f v \u010cR. I d\u00edky tomu c\u00edt\u00edme zodpov\u011bdnost za spr\u00e1vn\u011b na\u010depovan\u00e9 pivo, proto po\u0159\u00e1d\u00e1me sout\u011b\u017e nejlep\u0161\u00edch v\u00fd\u010depn\u00edch Master Bartender. Zapojte se i vy a po\u0161lete n\u00e1m va\u0161i fotku s po\u0159\u00e1dn\u00fdm pivn\u00edm kn\u00edrem a vyhrajte \u010depov\u00e1n\u00ed s v\u00edt\u011bzem sout\u011b\u017ee Master Bartender. Timeline Photos.",
          1406992968
        ],
        [
          "Master Bartender aneb uka\u017e se i ty, co um\u00ed\u0161!\n\u201eSpr\u00e1vn\u011b na\u010depovan\u00e9 pivo se pozn\u00e1 i podle p\u011bny. Uka\u017ete, jak takov\u00e9 pivo chutn\u00e1 v\u00e1m. Nahrajte n\u00e1m fotku s po\u0159\u00e1dn\u00fdm pivn\u00edm kn\u00edrem a vyhrajte super ceny. Pozor, sout\u011b\u017e kon\u010d\u00ed 6. srpna!\u201c\n\nPravidla naleznete na bit.ly/pravidla_beerfie_soutez. Timeline Photos.",
          1406718482
        ],
        [
          "Sl\u00e1dek pivo va\u0159\u00ed, ale hostinsk\u00fd ho d\u011bl\u00e1! Proto se sna\u017e\u00edme vychov\u00e1vat pro v\u00e1s a dal\u0161\u00ed generace skv\u011bl\u00e9 v\u00fd\u010depn\u00ed. A ty nejlep\u0161\u00ed \u010dek\u00e1 p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed t\u00fdden sout\u011b\u017e o titul Master Bartender. V\u00e1\u0161 Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj . Finalist\u00e9 Master Bartender 2014. K tomu, aby se z oby\u010dejn\u00e9ho v\u00fd\u010depn\u00edho stal mistr sv\u011bta, je zapot\u0159eb\u00ed nejen dokonale na\u010depovat pivo. Dule\u017eit\u00fdmi dovednostmi jsou i charismatick\u00e9 vystupov\u00e1n\u00ed, um\u011bn\u00ed poutav\u011b prezentovat pivo jako jedine\u010dn\u00fd n\u00e1poj, znalosti z oblasti v\u00fdroby, historie piva a p\u00e9\u010de o n\u011bj.",
          1406717397
        ]
      ],
      "dates_start": 1412064546,
      "dates_end": 1452829971,
      "likes_avg": 177,
      "likes_stdev": 165,
      "comments_avg": 11,
      "comments_stdev": 12,
      "shares_avg": 34,
      "shares_stdev": 35
    },
    {
      "number": 5,
      "important": [
        "speci\u00e1ln\u00ed",
        "piva",
        "od",
        "pivn\u00ed",
        "m\u016f\u017eete"
      ],
      "summary": "3. na v\u00fdlet do pivovaru Radegast! ;) #radegast. 2016 od 10 do 16 hod \u2022 Pivovar Radegast v No\u0161ovic\u00edch. 2017 od 10 do 16 hod \u2022 Pivovar Radegast v No\u0161ovic\u00edch. Adventn\u00ed prohl\u00eddky v pivovaru Radegast.",
      "common": [
        "m\u016f\u017eete",
        "od",
        "piva",
        "pivn\u00ed",
        "pivovar",
        "pivovaru radegast",
        "prohl\u00eddki",
        "prvn\u00ed",
        "speci\u00e1ln\u00ed",
        "velk\u00e9"
      ],
      "messages": [
        [
          "Vyrazte v sobotu 25. 3. na v\u00fdlet do pivovaru Radegast! U\u017eijte si Den s tradi\u010dn\u00edmi \u0159emesly - kov\u00e1\u0159i a \u0161indel\u00e1\u0159i z Ro\u017enova pod Radho\u0161t\u011bm v\u00e1m p\u0159edstav\u00ed sv\u00e9 \u0159emeslo. T\u011b\u0161it se m\u016f\u017eete i na speci\u00e1ln\u00ed prohl\u00eddky pivovaru, kter\u00e9 nab\u00eddnou \u0161kolu \u010depov\u00e1n\u00ed piva a sout\u011b\u017ee o pivn\u00ed ceny! ;) #radegast. Den s tradi\u010dn\u00edmi \u0159emesly v pivovaru Radegast. 25. 3. 2017 od 10 do 16 hod \u2022 Pivovar Radegast v No\u0161ovic\u00edch.",
          1489585083
        ],
        [
          "P\u0159ije\u010fte si pochutnat na zabija\u010dkov\u00fdch hodech a poctiv\u00e9m pivu do Pivovaru Velk\u00e9 Popovice! Uvid\u00edte zde p\u0159ehl\u00eddku \u0159emesel, chyb\u011bt nebudou ani speci\u00e1ln\u00ed prohl\u00eddky pivovaru \u010di v\u00fdroba sn\u011bhov\u00fdch soch nebo masopustn\u00ed pr\u016fvod. ;) #pivovarvelkepopovice. Ladovsk\u00e9 vep\u0159ov\u00e9 hody | 25. 2. 2017. V sobotu 25. 2. od 10 do 16 hodin \u2022 Pivovar Velk\u00e9 Popovice .",
          1487080075
        ],
        [
          "U\u017eijte si adventn\u00ed atmosf\u00e9ru pivovaru Radegast! P\u0159ipravili jsme pro v\u00e1s speci\u00e1ln\u00ed prohl\u00eddky ve svitu baterky, \u0161kolu \u010depov\u00e1n\u00ed piva a tak\u00e9 roz\u0161\u00ed\u0159enou ochutn\u00e1vku limitky Radegast Ho\u0159k\u00fd \u017eivel a Radegast Ryze ho\u0159k\u00e1 12. KDY? Ka\u017edou p\u0159edv\u00e1no\u010dn\u00ed st\u0159edu od 18 hodin! #pivovarradegast. Adventn\u00ed prohl\u00eddky v pivovaru Radegast. Ka\u017edou st\u0159edu 7. - 21. 12. 2016 v 18 hod \u2022 Pivovar Radegast v No\u0161ovic\u00edch.",
          1480931047
        ],
        [
          "U\u017eijte si advent v Pivovaru Velk\u00e9 Popovice! P\u0159ipravili jsme pro v\u00e1s speci\u00e1ln\u00ed Rohat\u00e9 prohl\u00eddky, na kter\u00fdch ochutn\u00e1te pivn\u00ed speci\u00e1ly, upe\u010dete si sv\u00e9ho pern\u00edkov\u00e9ho kozl\u00edka a zasout\u011b\u017e\u00edte si o pivn\u00ed ceny! P\u0159edstav\u00edme v\u00e1m tak\u00e9 novou zimn\u00ed kolekci, kter\u00e1 nab\u00eddne tipy na zaj\u00edmav\u00e9 d\u00e1rky ;) #pivovarvelkepopovice. Rohat\u00e9 prohl\u00eddky pivovaru | 3. 12. 2016. V sobotu 3.12. ka\u017edou hodinu od 13 do 17 hodin \u2022 Pivovar Velk\u00e9 Popovice \u2022 Doporu\u010dujeme rezervaci!",
          1480427751
        ],
        [
          "Vyrazte tuto sobotu na v\u00fdlet do pivovaru Radegast! U\u017eijte si Den s tradi\u010dn\u00edmi \u0159emesly - plze\u0148\u0161t\u00ed bedn\u00e1\u0159i p\u0159edvedou sv\u00e9 \u0159emeslo, budou se v\u00e1let pivn\u00ed soudky, prohl\u00e9dnete si unik\u00e1tn\u00ed v\u00fdstavu s n\u00e1zvem Pivovarsk\u00e1 \u0159emesla a projdete si speci\u00e1ln\u00ed prohl\u00eddky pivovaru se sout\u011b\u017eemi i ochutn\u00e1vkou piva ;) #radegast. Den s tradi\u010dn\u00edmi \u0159emesly v pivovaru Radegast. 26. 11. 2016 od 10 do 16 hod \u2022 Pivovar Radegast v No\u0161ovic\u00edch.",
          1479823237
        ],
        [
          "Zveme v\u00e1s na speci\u00e1ln\u00ed listopadov\u00e9 prohl\u00eddky do Pivovaru Velk\u00e9 Popovice. Pouze v listopadu si m\u016f\u017eete u\u017e\u00edt prohl\u00eddky s roz\u0161\u00ed\u0159enou ochutn\u00e1vkou 3 druh\u016f piv, kter\u00e9 pivovar va\u0159\u00ed. Nav\u00edc zde m\u016f\u017eete sout\u011b\u017eit i o unik\u00e1tn\u00ed pivn\u00ed ceny ;) #kozel. Listopadov\u00e9 prohl\u00eddky s roz\u0161\u00ed\u0159enou ochutn\u00e1vkou. Ka\u017ed\u00e1 listopadov\u00e1 sobota, ned\u011ble a sv\u00e1tek od 13 hodin \u2022 Pivovar Velk\u00e9 Popovice \u2022 Doporu\u010dujeme rezervaci!",
          1478002203
        ],
        [
          "P\u0159esn\u011b p\u0159ed 45 lety sl\u00e1dek Jarom\u00edr Franzl uva\u0159il prvn\u00ed v\u00e1rku Radegastu. Oslavte to s n\u00e1mi jedn\u00edm ho\u0159k\u00fdm ;) #radegast. Timeline Photos.",
          1449160260
        ],
        [
          "Poznejte Radegastovy ho\u0159k\u00e9 za\u010d\u00e1tky a vydejte se do pivovaru v No\u0161ovic\u00edch na unik\u00e1tn\u00ed v\u00fdstavu. A\u017e do 19.12. se zde m\u016f\u017eete dozv\u011bd\u011bt v\u0161e o pivovarnictv\u00ed, pohostinstv\u00ed a oby\u010dejn\u00e9m \u017eivot\u011b p\u0159ed 45 lety, kdy se za\u010dalo va\u0159it pivo Radegast. #vystava #radegast. Radegast slav\u00ed 45 let. Vydejte se na v\u00fdstavu o pivovarnictv\u00ed, pohostinstv\u00ed a oby\u010dejn\u00e9m \u017eivot\u011b p\u0159ed 45 lety, kdy se za\u010dalo va\u0159it pivo Radegast.",
          1441805821
        ],
        [
          "M\u00e1te doma p\u0159edm\u011bty, listiny, fotografie \u010di z\u00e1znamy souvisej\u00edc\u00ed s pivovarnictv\u00edm nebo pohostinstv\u00edm ze 70. let minul\u00e9ho stolet\u00ed v Moravskoslezsk\u00e9m kraji? Pokud ano, m\u016f\u017eete zap\u016fj\u010den\u00edm t\u011bchto p\u0159edm\u011bt\u016fm p\u0159isp\u011bt k v\u00fdstav\u011b o pivovarnictv\u00ed a \u017eivot\u011b p\u0159ed 45 lety, kdy byla uva\u0159ena prvn\u00ed v\u00e1rka piva Radegast. Narozeninov\u00e1 v\u00fdzva pivovaru Radegast. Uz\u00e1v\u011brka z\u00e1p\u016fj\u010dek je 20. srpna. P\u011bt lid\u00ed, jejich\u017e p\u0159\u00edsp\u011bvek bude pro organiz\u00e1tory nejcenn\u011bj\u0161\u00ed, z\u00edsk\u00e1 od pivovaru Radegast po\u0159\u00e1dnou pivn\u00ed odm\u011bnu.",
          1439392845
        ],
        [
          "Jak\u00e1 vede cesta k v\u00fdrazn\u00e9 ho\u0159kosti a spr\u00e1vn\u00e9mu \u0159\u00edzu typick\u00fdmi pro pivo Radegast? \nP\u0159ij\u010fte se pod\u00edvat p\u0159\u00edmo do pivovaru. Jak se va\u0159\u00ed Radegast. Radegastova svatyn\u011b, cylindrok\u00f3nick\u00e9 tanky, v\u00fdroba sladu, st\u00e1\u010d\u00edrna, l\u00e9\u017e\u00e1ck\u00e9 sklepy, varna Jarom\u00edra Franzla a samoz\u0159ejm\u011b na z\u00e1v\u011br prohl\u00eddky ochutn\u00e1vka.",
          1439269201
        ],
        [
          "Radegast - pohansk\u00fd b\u016fh \u00farody, ohn\u011b, slunce, pohostinnosti a sklizn\u011b, patron Moravy a jist\u011b ne n\u00e1hodou taky n\u00e1zev m\u00edstn\u00edho piva, kter\u00e9 letos slav\u00ed 45 let! P\u0159ij\u010fte na prohl\u00eddku pivovaru a oslavujte s n\u00e1mi. Radegast slav\u00ed 45 let. P\u0159ije\u010fte se pod\u00edvat, kde se rod\u00ed p\u0159\u00edb\u011bh charakteristick\u00e9 v\u00fdrazn\u00e9 ho\u0159kosti, p\u0159ije\u010fte do pivovaru v No\u0161ovic\u00edch.",
          1436767004
        ],
        [
          "U\u017e jen do tohoto p\u00e1tku se m\u016f\u017eete p\u0159ij\u00edt pod\u00edvat do pivovaru Radegast na to, jak vypad\u00e1 extraligov\u00e9 zlato!\n\nwww.pivovar.radegast.cz. Timeline Photos.",
          1427702321
        ],
        [
          "V pond\u011bl\u00ed 15. prosince 2014 slav\u00ed pivovar Velk\u00e9 Popovice v\u00fdznamn\u00e9 v\u00fdro\u010d\u00ed. V tento den p\u0159esn\u011b p\u0159ed 140 lety uva\u0159ili velkopopovi\u010dt\u00ed sl\u00e1dci prvn\u00ed v\u00e1rku tradi\u010dn\u00edho a poctiv\u00e9ho piva. P\u0159ij\u010fte i vy o v\u00edkendu na oslavu prvn\u00ed v\u00e1rky. Pivovar si pro sv\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky p\u0159ichystal speci\u00e1ln\u00ed jubilejn\u00ed prohl\u00eddky pivovaru, mimo\u0159\u00e1dnou \u0161kolu \u010depov\u00e1n\u00ed a nav\u00edc si m\u016f\u017eete v Kozl\u00edm obch\u016fdku po\u0159\u00eddit rohat\u00fd p\u016fllitr od Kozla s vlastn\u00edm jm\u00e9nem za jedine\u010dnou cenu 100 K\u010d! \n\nhttp://pivovar.kozel.cz/cz/events/view/oslavte-v-pivovaru-velke-popovice-140-vyroci-uvareni-prvni-varky-piva.",
          1418396400
        ],
        [
          "Hrady a z\u00e1mky maj\u00ed zav\u0159eno, v na\u0161ich pivovarech to ale \u017eije!\nPivovar Radegast si pro sv\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky p\u0159ipravil no\u010dn\u00ed prohl\u00eddky nav\u00edc roz\u0161\u00ed\u0159en\u00e9 o \u0161kolu \u010depov\u00e1n\u00ed. \nNetradi\u010dn\u00edm ve\u010dern\u00edm programem pivovar oslav\u00ed 44. v\u00fdro\u010d\u00ed uva\u0159en\u00ed prvn\u00ed v\u00e1rky piva. Speci\u00e1ln\u00ed ve\u010dern\u00ed akce budou prob\u00edhat ka\u017edou st\u0159edu od 3. do 17. prosince.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1442-radegast-laka-na-nocni-skolu-cepovani-piva-spojenou-s-exkurzi. Timeline Photos.",
          1417543212
        ],
        [
          "V \u00fater\u00fd se v pra\u017esk\u00e9m podniku Prvn\u00ed pivn\u00ed Tramway konal ji\u017e p\u00e1t\u00fd ro\u010dn\u00edk degusta\u010dn\u00ed sout\u011b\u017ee Prvn\u00ed Pivn\u00ed Extraliga. Radegast v t\u00e9to sout\u011b\u017ei  obh\u00e1jil v\u00edt\u011bzstv\u00ed z lo\u0148sk\u00e9ho roku se svoj\u00ed novinkou Radegast Ryze Ho\u0159k\u00e1 12. V prvn\u00ed des\u00edtce ocen\u011bn\u00fdch piv se um\u00edstil i Sv\u011btl\u00fd le\u017e\u00e1k Gambrinus Premium. Timeline Photos.",
          1415207979
        ]
      ],
      "dates_start": 1425409497,
      "dates_end": 1478736427,
      "likes_avg": 137,
      "likes_stdev": 147,
      "comments_avg": 6,
      "comments_stdev": 9,
      "shares_avg": 31,
      "shares_stdev": 34
    },
    {
      "number": 6,
      "important": [
        "pivovaru",
        "plze\u0148sk\u00e9ho",
        "prazdroj",
        "v\u00e1s",
        "nebo"
      ],
      "summary": "V\u00e1no\u010dn\u00ed ve\u010d\u00edrek v pivovaru? M\u00e1me pro v\u00e1s tip na jedine\u010dn\u00fd v\u00e1no\u010dn\u00ed d\u00e1rek! A my pro v\u00e1s m\u00e1me v\u00e1no\u010dn\u00ed sout\u011b\u017e i zde na facebooku, kter\u00e1 rovn\u011b\u017e vy\u017eaduje talent. Ud\u011blejte radost sob\u011b nebo sv\u00fdm bl\u00edzk\u00fdm :) \ud83c\udf81  #soutez \n\nPravidla a v\u00fdhry \u2192 bit.ly/Pravidla-Vanocni_koleda. V\u00c1NO\u010cN\u00cd SOUT\u011a\u017d!",
      "common": [
        "nebo",
        "photo",
        "pivovaru",
        "plze\u0148sk\u00e9ho",
        "prazdroj",
        "p\u0159\u00e1n\u00ed",
        "sout\u011b\u017e",
        "timelin",
        "timelin photo",
        "v\u00e1s"
      ],
      "messages": [
        [
          "M\u00e1me pro v\u00e1s tip na jedine\u010dn\u00fd v\u00e1no\u010dn\u00ed d\u00e1rek! Koncerty v rytmu jazzu, swingu a blues v kr\u00e1sn\u00fdch prostor\u00e1ch p\u0159\u00edmo v srdci plze\u0148sk\u00e9ho pivovaru. \u010cek\u00e1 na v\u00e1s komorn\u00ed atmosf\u00e9ra - na ka\u017ed\u00e9m ve\u010deru bude jen 72 host\u016f. Ud\u011blejte radost sob\u011b nebo sv\u00fdm bl\u00edzk\u00fdm ;) #prazdrojvisit #secese. Cyklus koncert\u016f v SECESI. T\u011b\u0161it se m\u016f\u017eete na interprety jako Ond\u0159ej Ruml, Komici s. r. o. nebo Ivu Kubelkovou. Je mo\u017en\u00e9 zakoupit dv\u011b \u00farovn\u011b l\u00edstk\u016f \u2013 z\u00e1kladn\u00ed a s ob\u010derstven\u00edm (raut a produkty Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje). ",
          1481892300
        ],
        [
          "Bedn\u00e1\u0159i Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje vyhla\u0161uj\u00ed Bedn\u00e1\u0159skou v\u00fdzvu 2016 \ud83d\udc49\nV\u0161ichni kutilov\u00e9, sly\u0161te, ka\u017ed\u00fd, kdo p\u0159inese vlastnoru\u010dn\u011b vyrobenou v\u00e1no\u010dn\u00ed ozdobu do N\u00e1v\u0161t\u011bvnick\u00e9ho centra plze\u0148sk\u00e9ho pivovaru do 14. 12., m\u00e1 u n\u00e1s vstup do pivovarsk\u00fdch sklep\u016f ZDARMA a m\u016f\u017ee vyhr\u00e1t dal\u0161\u00ed pivn\u00ed ceny! V\u00edt\u011bze vyhl\u00e1s\u00edme 15. 12. v r\u00e1mci P\u0159edv\u00e1no\u010dn\u00edho podve\u010dera s pivovarsk\u00fdmi bedn\u00e1\u0159i. Hodn\u011b \u0161t\u011bst\u00ed! \u2b50 \ud83c\udf84  #soutez #bednarskavyzva. Sout\u011b\u017e o nejkr\u00e1sn\u011bj\u0161\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed ozdobu. V\u00e1no\u010dn\u00ed ozdoby noste do 14. 12. na recepci N\u00e1v\u0161t\u011bvnick\u00e9ho centra plze\u0148sk\u00e9ho pivovaru!",
          1480951695
        ],
        [
          "V\u00c1NO\u010cN\u00cd SOUT\u011a\u017d! \ud83c\udf84\nVymyslete origin\u00e1ln\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed koledu (r\u00fdm alespo\u0148 o dvou ver\u0161\u00edch), kter\u00e1 bude obsahovat slova \"V\u00e1noce\", \"p\u0159\u00e1tele\" a \u201ehospoda\u201c. Ty nejorigin\u00e1ln\u011bj\u0161\u00ed b\u00e1sni\u010dky obdarujeme nap\u0159\u00edklad pouk\u00e1zkou do na\u0161eho e-shopu, kurzem \u010depov\u00e1n\u00ed piva nebo vstupenkami do pivovaru! Ud\u011blejte radost sob\u011b nebo sv\u00fdm bl\u00edzk\u00fdm :) \ud83c\udf81  #soutez \n\nPravidla a v\u00fdhry \u2192 bit.ly/Pravidla-Vanocni_koleda. Timeline Photos.",
          1480867201
        ],
        [
          "V\u00c1NO\u010cN\u00cd SOUT\u011a\u017d!\nChcete vyhr\u00e1t pro sebe \u010di va\u0161e bl\u00edzk\u00e9 pod strome\u010dek limitovanou v\u00e1no\u010dn\u00ed lahev Pilsner Urquell, knihu \u010cesk\u00e9 Pivo, p\u016fllitr se jm\u00e9nem nebo z\u00e1\u017eitek s \u010depov\u00e1n\u00edm piva? Vymyslete origin\u00e1ln\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed koledu (r\u00fdm alespo\u0148 o dvou ver\u0161\u00edch), kter\u00e1 bude obsahovat slova \"v\u00e1noce\", \"pivo\" a \"\u010cesko\" a napi\u0161te ji zde do koment\u00e1\u0159e. Nejorigin\u00e1ln\u011bj\u0161\u00ed koledy odm\u011bn\u00edme origin\u00e1ln\u00edmi cenami! #soutez\n\nPravidla a v\u00fdhry \u2192 http://j.mp/Pravidla-Nejoriginalnejsi_koleda. Timeline Photos.",
          1449417601
        ],
        [
          "Uspo\u0159\u00e1dejte pro sv\u00e9 kolegy \u010di zam\u011bstnance v\u00e1no\u010dn\u00ed ve\u010d\u00edrek v pivovaru! Nab\u00edz\u00edme \u0161irokou \u0161k\u00e1lu mo\u017enost\u00ed pron\u00e1jmu reprezenta\u010dn\u00edch a historick\u00fdch prostor pivovaru Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj i Pivovarsk\u00e9ho muzea v Plzni. #prazdrojvisit #pivovar #prazdroj #pronajem. V\u00e1no\u010dn\u00ed ve\u010d\u00edrek v pivovaru? Pro\u010d ne? Hled\u00e1te prostory pro firemn\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed ve\u010d\u00edrek \u010di p\u00e1rty s p\u0159\u00e1teli? Nab\u00edz\u00edme prostory s jedine\u010dnou atmosf\u00e9rou a prvot\u0159\u00eddn\u00edm servisem. Zajist\u011bte si prostory pro ve\u010d\u00edrek v\u010das.",
          1448470381
        ],
        [
          "Jak pos\u00edl\u00e1te v\u00e1no\u010dn\u00ed p\u0159\u00e1n\u00ed sv\u00fdm kamar\u00e1d\u016fm, koleg\u016fm a zn\u00e1m\u00fdm? Nap\u00ed\u0161ete e-mail, nahrajete p\u0159\u00e1n\u00ed na sv\u016fj facebook, po\u0161lete SMS nebo p\u011bkn\u011b postaru dokonce pohled?\nM\u00e1me pro v\u00e1s tip, jak origin\u00e1ln\u011b letos vy\u0159e\u0161it v\u00e1no\u010dn\u00ed p\u0159\u00e1n\u00ed ;)\n\nhttp://www.pilsner-urquell.cz/vanocni-prani.html. V\u00e1no\u010dn\u00ed p\u0159\u00e1n\u00ed. V\u00e1no\u010dn\u00ed p\u0159\u00e1n\u00ed.",
          1419073202
        ],
        [
          "U\u017e m\u00e1te nazdoben\u00e9 v\u00e1no\u010dn\u00ed pern\u00ed\u010dky? A\u017e do \u00fater\u00fd 16.12. m\u016f\u017eete ty nejpoveden\u011bj\u0161\u00ed p\u0159ihl\u00e1sit do sout\u011b\u017ee o nejkr\u00e1sn\u011bj\u0161\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed pern\u00ed\u010dek v Pivovarsk\u00e9m muzeu. V\u00fdherci z\u00edskaj\u00ed pivn\u00ed d\u00e1rek.\n\nhttp://www.prazdrojvisit.cz/cz/kalendar-akci-v-pivovaru/aktualni-akce/soutez-o-nejkrasnejsi-vanocni-pernicek-19061/ Timeline Photos.",
          1418554806
        ],
        [
          "Jak jste str\u00e1vili druhou adventn\u00ed ned\u011bli? Byli jste se pod\u00edvat na v\u00e1no\u010dn\u00ed v\u00fdzdobu ve va\u0161em m\u011bst\u011b? Pokud ne, ur\u010dit\u011b byste to m\u011bli napravit a p\u0159i t\u00e9 p\u0159\u00edle\u017eitosti se vyfotit u v\u00e1no\u010dn\u00edho stromku s n\u011bkter\u00fdm z n\u00e1poj\u016f Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje a zapojit se do na\u0161\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00ed sout\u011b\u017ee. Vyhr\u00e1t m\u016f\u017eete prohl\u00eddku n\u011bkter\u00e9ho z na\u0161ich pivovar\u016f, grav\u00edrovanou sklenici pivo pod strome\u010dek, nebo v\u00e1no\u010dn\u00ed balen\u00ed nov\u00e9ho h\u0159ejiv\u00e9ho n\u00e1poje Kingswood Cider hot. Na\u0161e porota se t\u011b\u0161\u00ed na va\u0161e v\u00e1no\u010dn\u011b lad\u011bn\u00e9 fotky! :) \n\nbit.ly/Prazdroj_pravidla_vanocni_souteze. Timeline Photos.",
          1418061612
        ],
        [
          "U\u017e p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed ned\u011bli v\u00e1s \u010dek\u00e1 Kozl\u00ed nad\u00edlka, kdy si budete moct naj\u00edt b\u011bhem speci\u00e1ln\u00ed prohl\u00eddky pivovaru sv\u016fj v\u00e1no\u010dn\u00ed d\u00e1rek. Pom\u016f\u017eete vybrat nejlep\u0161\u00ed v\u00e1no\u010dku Velkopopovicka, poslechnete si v\u00e1no\u010dn\u00ed koledy, zapoj\u00edte se do v\u00fdroby Velkopopovick\u00e9ho betl\u00e9mu z pern\u00edku a v Kozl\u00edm obch\u016fdku se pak m\u016f\u017eete inspirovat tipy pod v\u00e1no\u010dn\u00ed stromek. Tak nezapome\u0148te - v ned\u011bli 7.12. od 12 hodin ve Velk\u00fdch Popovic\u00edch. T\u011b\u0161\u00edme se na v\u00e1s! Timeline Photos.",
          1417370412
        ],
        [
          "Dnes rozsv\u00edt\u00edme v are\u00e1lu Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje v\u00e1no\u010dn\u00ed stromek. Ozdobit ho pom\u016f\u017eou na\u0161i bedn\u00e1\u0159i i v\u0161ichni ti, kte\u0159\u00ed maj\u00ed r\u00e1di pr\u00e1ci se d\u0159evem.\nJak jsme ji\u017e upozor\u0148ovali, m\u00e1me i pro v\u00e1s, na\u0161e facebookov\u00e9 fanou\u0161ky p\u0159ipravenou v\u00e1no\u010dn\u00ed sout\u011b\u017e. \nVyfo\u0165te se s n\u011bkter\u00fdm z na\u0161ich piv, nebo n\u00e1poj\u016f u v\u00e1no\u010dn\u00edho stromku ve va\u0161em okol\u00ed, nahrajte fotku na na\u0161i Ze\u010f a sout\u011b\u017ete o prohl\u00eddku n\u011bkter\u00e9ho z na\u0161ich pivovar\u016f, grav\u00edrovanou sklenici, pivo Pilsner Urquell a v\u00e1no\u010dn\u00ed balen\u00ed nov\u00e9ho h\u0159ejiv\u00e9ho n\u00e1poje Kingswood Cider hot. \nV\u00edt\u011bze vybere nez\u00e1visl\u00e1 porota slo\u017een\u00e1 z pracovn\u00edk\u016f Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje. \nV\u00edce o pravidlech sout\u011b\u017ee najdete zde bit.ly/Prazdroj_pravidla_vanocni_souteze. Timeline Photos.",
          1417334409
        ],
        [
          "Na\u0161i bedn\u00e1\u0159i se letos rozhodli pochlubit se sv\u00fdm truhl\u00e1\u0159sk\u00fdm umem a vyrobili ozdoby na p\u011btadvacetilet\u00fd smrk st\u0159\u00edbrn\u00fd, kter\u00fd letos p\u0159ed V\u00e1noci proz\u00e1\u0159\u00ed n\u00e1dvo\u0159\u00ed plze\u0148sk\u00e9ho pivovaru. Aby bedn\u00e1\u0159i podpo\u0159ili \u0159emeslnou bedn\u00e1\u0159skou a truhl\u00e1\u0159skou tradi\u010dn\u00ed v\u00fdrobu ze d\u0159eva, vyz\u00fdvaj\u00ed i \u0161irokou ve\u0159ejnost a v\u0161echny, kte\u0159\u00ed miluj\u00ed pr\u00e1ci se d\u0159evem aby i oni uk\u00e1zali sv\u016fj talent a p\u0159isp\u011bli na v\u00e1no\u010dn\u00ed strom vlastn\u00ed d\u0159ev\u011bnou ozdobou. Ty budou v p\u00e1tek 19. prosince slavnostn\u011b zav\u011b\u0161en\u00e9 na v\u00e1no\u010dn\u00ed strom a na ka\u017ed\u00e9ho, kdo p\u0159isp\u011bje sv\u00fdm v\u00fdrobkem, \u010dek\u00e1 v\u00e1no\u010dn\u00ed pivn\u00ed d\u00e1rek.\nA my pro v\u00e1s m\u00e1me v\u00e1no\u010dn\u00ed sout\u011b\u017e i zde na facebooku, kter\u00e1 rovn\u011b\u017e vy\u017eaduje talent. \nSledujte na\u0161i Ze\u010f a u\u017e v ned\u011bli se dozv\u00edte v\u00edc!\n\nbit.ly/vanocni_vyzva_bednaru. Photos from Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj's post.",
          1417172825
        ]
      ],
      "dates_start": 1413562013,
      "dates_end": 1468104612,
      "likes_avg": 183,
      "likes_stdev": 184,
      "comments_avg": 23,
      "comments_stdev": 45,
      "shares_avg": 21,
      "shares_stdev": 23
    },
    {
      "number": 7,
      "important": [
        "photo",
        "timelin",
        "sout\u011b\u017e",
        "restaurac",
        "v\u00fd\u010depn\u00ed"
      ],
      "summary": "Fin\u00e1le Pilsner Urquell Master Bartender se bl\u00ed\u017e\u00ed! To je Pilsner Urquell Master Bartender. Zajd\u011bte si i vy na jedno \u010depovan\u00e9 k v\u00edt\u011bzi sout\u011b\u017ee Pilsner Urquell Master Bartender Luk\u00e1\u0161i Vit\u00e1skovi do restaurace Na Hrad\u010dansk\u00e9 v Praze 6. No p\u0159eci Pilsner Urquell Master Bartender 2015 \u2013 sout\u011b\u017e v \u010depov\u00e1n\u00ed piva! Je v tom tak dobr\u00fd, \u017ee se letos stal v\u00fd\u010depn\u00ed legendou Pilsner Urquell Master Bartender.",
      "common": [
        "photo",
        "restaurac",
        "sout\u011b\u017e",
        "sout\u011b\u017e pilsner",
        "sout\u011b\u017e pilsner urquel",
        "sout\u011b\u017e pilsner urquel master",
        "sout\u011b\u017e pilsner urquel master bartend",
        "timelin",
        "timelin photo",
        "v\u00fd\u010depn\u00ed"
      ],
      "messages": [
        [
          "U\u017e t\u00e9m\u011b\u0159 40 let serv\u00edruje host\u016fm Restaurace Na Hrad\u010dansk\u00e9 dokonal\u00e9 \ud83c\udf7a plze\u0148sk\u00e9 hladinky. Je v tom tak dobr\u00fd, \u017ee se letos stal v\u00fd\u010depn\u00ed legendou Pilsner Urquell Master Bartender. Jak to Ji\u0159\u00ed Klus\u00e1\u010dek d\u011bl\u00e1? Do\u010dtete se zde \u2192 http://bit.ly/Rozhovor_s_legendou\n\nPod\u00edvejte se, jak Ji\u0159\u00ed p\u0159\u00edmo \u010depuje svou hladinku \u2192 bit.ly/Video_s_legendou. Timeline Photos.",
          1476714060
        ],
        [
          "\u010c\u00edm dostal porotu leto\u0161n\u00ed v\u00edt\u011bz sout\u011b\u017ee Pilsner Urquell Master Bartender? Michal Proke\u0161 z restaurace Slezska P.U.O.R. prozradil, jak se k \u010depov\u00e1n\u00ed piva dostal i co pro n\u011bj bylo v sout\u011b\u017ei nejt\u011b\u017e\u0161\u00ed. #pilsnerurquell. Mo\u017en\u00e1 poznali, \u017ee to d\u011bl\u00e1m fakt srdcem... >> Rozhovor s nejlep\u0161\u00edm v\u00fd\u010depn\u00edm sout\u011b\u017ee Pilsner Urquell Master Bartender 2016. ",
          1473171060
        ],
        [
          "11. ro\u010dn\u00edk sout\u011b\u017ee Pilsner Urquell Master Bartender ji\u017e zn\u00e1 sv\u00e9ho v\u00edt\u011bze! Nejlep\u0161\u00edm v\u00fd\u010depn\u00edm se stal Michal Proke\u0161 z restaurace Slezska P.U.O.R. v Ostrav\u011b. Gratulujeme a na zdrav\u00ed! ;) #pilsnerurquell. Timeline Photos.",
          1471607386
        ],
        [
          "P\u0159e\u010dt\u011bte si rozhovor s Martinou Navr\u00e1tilovou, lo\u0148skou vicemistryn\u00ed Pilsner Urquell Master Bartender, kter\u00e1 v sou\u010dasnosti \u0161kol\u00ed v\u00fd\u010depn\u00ed po cel\u00e9 Evrop\u011b. #HolkaZaVycepem #PilsnerUrquellMasterBartender\n\nRozhovor s Martinou o jej\u00ed l\u00e1sce k pivu\u2192 bit.ly/Nejlepsi_vycepni\nSledujte Martinu na jej\u00edm profilu \u2192 www.facebook.com/vycepni. Timeline Photos.",
          1471438784
        ],
        [
          "Zajd\u011bte si i vy na jedno \u010depovan\u00e9 k v\u00edt\u011bzi sout\u011b\u017ee Pilsner Urquell Master Bartender Luk\u00e1\u0161i Vit\u00e1skovi do restaurace Na Hrad\u010dansk\u00e9 v Praze 6. Restaurace Na Hrad\u010dansk\u00e9.",
          1438940610
        ],
        [
          "10. ro\u010dn\u00edk sout\u011b\u017ee Pilsner Urquell Master Bartender zn\u00e1 sv\u00e9ho leto\u0161n\u00edho v\u00fd\u010depn\u00edho mistra. Stal se j\u00edm Luk\u00e1\u0161 Vit\u00e1sek z Plze\u0148sk\u00e9 restaurace Na Hrad\u010dansk\u00e9 v Praze. \nGratulujeme! Timeline Photos.",
          1438883069
        ],
        [
          "Ji\u017e z\u00edtra to vypukne... \nA co? No p\u0159eci Pilsner Urquell Master Bartender 2015 \u2013 sout\u011b\u017e v \u010depov\u00e1n\u00ed piva! \"Zlat\u00e1 pivn\u00ed \u010dtve\u0159ice\" z rukou prvn\u00edho v\u00edt\u011bze Pilsner Urquell Master Bartender. Luk\u00e1\u0161 Svoboda, prvn\u00ed \u010desk\u00fd v\u00edt\u011bz sout\u011b\u017ee Pilsner Urquell Master Bartender a  z\u00e1rove\u0148 v\u00edt\u011bz sv\u011btov\u00e9ho fin\u00e1le v roce 2010, uk\u00e1zal pivn\u00ed symfonii.",
          1438750802
        ],
        [
          "Sout\u011b\u017e pln\u00e1 nap\u011bt\u00ed, orosen\u00fdch p\u016fllitr\u016f, kr\u00e9mov\u00e9 p\u011bny a zlatav\u00e9ho piva. Sout\u011b\u017e, kde jde nejen o \u010depov\u00e1n\u00ed, ale tak\u00e9 o charisma a v\u00e1\u0161e\u0148 pro pivo. To je Pilsner Urquell Master Bartender. \nFin\u00e1le se bl\u00ed\u017e\u00ed! Fin\u00e1le Pilsner Urquell Master Bartender se bl\u00ed\u017e\u00ed! A co vy, um\u00edte spr\u00e1vn\u011b na\u010depovat pivo? Nau\u010dit se to m\u016f\u017eete v na\u0161\u00ed \u0161kole \u010depov\u00e1n\u00ed.",
          1438586078
        ],
        [
          "TEN v\u00fd\u010depn\u00ed nebo TA v\u00fd\u010depn\u00ed? Mo\u017en\u00e1 se to \u010dasem bude trochu pl\u00e9st. V\u00fd\u010depn\u00ed \u0159emeslo se toti\u017e st\u00e1v\u00e1 u \u017een st\u00e1le obl\u00edben\u011bj\u0161\u00edm. Tak t\u0159eba mezi finalisty leto\u0161n\u00ed sout\u011b\u017ee Pilsner Urquell Master Bartender m\u00e1me hned 7 \u017een! \n\u0158ekn\u011bte n\u00e1m i vy, od koho m\u00e1te \u010depovan\u00e9 nejrad\u0161i\u2026. Timeline Photos.",
          1437580801
        ],
        [
          "M\u00e1te u\u017e p\u0159ipraven\u00fd nov\u00fd kalend\u00e1\u0159, kter\u00fd V\u00e1s provede rokem 2015? Ten n\u00e1\u0161 slavnostn\u011b pok\u0159til Pavel Presburg z pra\u017esk\u00e9 Malostransk\u00e9 Besedy, kter\u00fd z\u00edskal titul Pilsner Urquell Master Bartender \u010cesk\u00e9 republiky za rok 2014 a v na\u0161em kalend\u00e1\u0159i m\u00e1 tituln\u00ed stranu. Timeline Photos.",
          1419840015
        ]
      ],
      "dates_start": 1431210686,
      "dates_end": 1469891846,
      "likes_avg": 267,
      "likes_stdev": 203,
      "comments_avg": 7,
      "comments_stdev": 6,
      "shares_avg": 19,
      "shares_stdev": 9
    },
    {
      "number": 8,
      "important": [],
      "summary": "Darujte sv\u00e9 drah\u00e9 polovi\u010dce origin\u00e1ln\u00ed d\u00e1rek z l\u00e1sky, kter\u00fd pot\u011b\u0161\u00ed! Darujte sv\u00e9 drah\u00e9 polovi\u010dce origin\u00e1ln\u00ed d\u00e1rek z l\u00e1sky, kter\u00fd opravdu pot\u011b\u0161\u00ed! #valentyn #zlasky #prazdroj\n\nS l\u00e1skou vyb\u00edrejte zde \u2192 http://j.mp/Darek_pro_ni. #valentyn #zlasky #prazdroj\n\nS l\u00e1skou vyb\u00edrejte zde \u2192 http://j.mp/Darek_pro_nej. giphy.com.",
      "common": [
        "polovi\u010dc origin\u00e1ln\u00ed d\u00e1rek l\u00e1ski kter\u00fd",
        "pot\u011b\u0161\u00ed",
        "pot\u011b\u0161\u00ed valentyn",
        "pot\u011b\u0161\u00ed valentyn zlaski",
        "pot\u011b\u0161\u00ed valentyn zlaski prazdroj",
        "valentyn",
        "valentyn zlaski",
        "valentyn zlaski prazdroj",
        "valentyn zlaski prazdroj l\u00e1skou",
        "zlaski prazdroj l\u00e1skou vyb\u00edrejt zde"
      ],
      "messages": [
        [
          "Darujte sv\u00e9 drah\u00e9 polovi\u010dce origin\u00e1ln\u00ed d\u00e1rek z l\u00e1sky, kter\u00fd pot\u011b\u0161\u00ed! #valentyn #zlasky #prazdroj\n\nS l\u00e1skou vyb\u00edrejte zde \u2192 http://j.mp/Darek_pro_ni.",
          1453905121
        ],
        [
          "Darujte sv\u00e9 drah\u00e9 polovi\u010dce origin\u00e1ln\u00ed d\u00e1rek z l\u00e1sky, kter\u00fd opravdu pot\u011b\u0161\u00ed! #valentyn #zlasky #prazdroj\n\nS l\u00e1skou vyb\u00edrejte zde \u2192 http://j.mp/Darek_pro_nej.",
          1453822920
        ],
        [
          "Darujte origin\u00e1ln\u00ed d\u00e1rek a oslavte \u201eBohud\u00edk ho\u0159k\u00e9\u201c V\u00e1noce s Radegastem! Prav\u00ed chlapi ocen\u00ed ;) #radegast\n\nVyberte spr\u00e1vn\u00fd d\u00e1rek na m\u00edru \u2192 http://j.mp/Radegast-Zimni_kolekce. giphy.com.",
          1449850080
        ],
        [
          "Hled\u00e1te n\u011bjak\u00e9 mil\u00e9 valent\u00fdnsk\u00e9 p\u0159ekvapen\u00ed? V na\u0161em obch\u016fdku najdete spoustu skv\u011bl\u00fdch n\u00e1pad\u016f na origin\u00e1ln\u00ed d\u00e1rek.\n\nhttp://eshop.prazdroj.cz/ Timeline Photos.",
          1422986401
        ]
      ],
      "dates_start": 1432245518,
      "dates_end": 1458036742,
      "likes_avg": 97,
      "likes_stdev": 40,
      "comments_avg": 2,
      "comments_stdev": 1,
      "shares_avg": 18,
      "shares_stdev": 9
    },
    {
      "number": 9,
      "important": [
        "photo",
        "zde",
        "ne",
        "jste",
        "timelin"
      ],
      "summary": "V\u00edce informac\u00ed najdete na www.prazdroj.jobs.cz. V\u00edce informac\u00ed na www.napivosrozumem.cz. V\u00edce informac\u00ed o prohl\u00eddk\u00e1ch najdete na www.prazdrojvisit.cz. V\u00edce informac\u00ed zde \u2192 http://j.mp/chzo_ceske_pivo #ceskepivo #pivo. #respektuj18\n\nV\u00edce informac\u00ed zde \u2192 www.respektuj18.cz.",
      "common": [
        "jste",
        "najdet",
        "ne",
        "photo",
        "pivo",
        "timelin",
        "timelin photo",
        "v\u00edce informac\u00ed dozv\u00edt",
        "v\u00edce informac\u00ed dozv\u00edt zde",
        "zde"
      ],
      "messages": [
        [
          "U\u017e jste vyzkou\u0161eli listopadovou Volbu sl\u00e1dk\u016f? Sv\u011btl\u00fd le\u017e\u00e1k s plnou ho\u0159kou chut\u00ed a v\u00fdrazn\u00fdm chmelov\u00fdm aroma je pr\u00e1v\u011b na \u010depu. Jak v\u00e1m chutn\u00e1? ;) #volbasladku #radegast\n\nV\u00edce informac\u00ed a mapa s hospodami \u2192 http://j.mp/Volba-sladku.",
          1479836400
        ],
        [
          "Alkohol a mladistv\u00ed? My \u0159\u00edk\u00e1me NE, stejn\u011b jako zn\u00e1m\u00e9 a respektovan\u00e9 osobnosti. Respektujeme 18. A vy? #respektuj18\n\nV\u00edce informac\u00ed zde \u2192 www.respektuj18.cz. Timeline Photos.",
          1470464460
        ],
        [
          "1. \u010cesk\u00fd chmel a produkty z n\u011bj vyroben\u00e9.\n2. Slad z \u010desk\u00e9ho je\u010dmene. \n3. Voda z m\u00edstn\u00edch zdroj\u016f.\n\n= D\u00edky t\u011bmto surovin\u00e1m je tradi\u010dn\u00ed pivo charakteristick\u00e9 vy\u0161\u0161\u00ed plnost\u00ed, ho\u0159kost\u00ed a chmelov\u00fdm aroma. Chr\u00e1n\u011bn\u00e9 zem\u011bpisn\u00e9 ozna\u010den\u00ed \"\u010cesk\u00e9 pivo\" garantuje pou\u017eit\u00ed t\u011bchto t\u0159\u00ed pivovarnick\u00fdch surovin. V\u00edce informac\u00ed zde \u2192 http://j.mp/chzo_ceske_pivo #ceskepivo #pivo. Timeline Photos.",
          1447001880
        ],
        [
          "V\u00edce informac\u00ed na www.napivosrozumem.cz. Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj's cover photo.",
          1441780681
        ],
        [
          "No\u010dn\u00ed prohl\u00eddky hrad\u016f a z\u00e1mk\u016f zn\u00e1 skoro ka\u017ed\u00fd. U\u017e jste ale n\u011bkdy byli na no\u010dn\u00ed prohl\u00eddce Pivovarsk\u00e9ho muzea a Plze\u0148sk\u00e9ho historick\u00e9ho podzem\u00ed? Ne? Ji\u017e tento p\u00e1tek budete m\u00edt \u0161anci to napravit :) Muzejn\u00ed noc 2015. V\u00edce informac\u00ed se dozv\u00edte zde.",
          1432111982
        ],
        [
          "D\u016fle\u017eit\u00e1 informace pro milovn\u00edky v\u016fn\u011b benzinu - Mustang riders club \u010cR se chyst\u00e1 do Plzn\u011b, kde p\u0159edstav\u00ed legendu americk\u00fdch sportovn\u00edch voz\u016f. Pilsen Mustang Show z\u00edtra v Plzni! V\u00edce informac\u00ed se dozv\u00edte zde.",
          1430974802
        ],
        [
          "V\u00edce informac\u00ed o prohl\u00eddk\u00e1ch najdete na www.prazdrojvisit.cz. Timeline Photos.",
          1418976531
        ],
        [
          "Studujete vysokou \u0161kolu a uva\u017eujete, kam bude sm\u011b\u0159ovat va\u0161e kari\u00e9ra? Co t\u0159eba nav\u00e1zat spolupr\u00e1ci s Plze\u0148sk\u00fdm Prazdrojem? \nP\u0159ihl\u00e1\u0161ky ke st\u00e1\u017e\u00edm od student\u016f 4. a 5. ro\u010dn\u00edk\u016f p\u0159ij\u00edm\u00e1me pouze do 31.10.2014! \nV\u00edce informac\u00ed najdete na www.prazdroj.jobs.cz. \n\nPokud nejste studenti, doporu\u010dte st\u00e1\u017e zn\u00e1m\u00fdm. Mohou tak z\u00edskat p\u0159\u00ednosnou praxi a zku\u0161enosti z mekky piva. Timeline Photos.",
          1413817091
        ]
      ],
      "dates_start": 1420046077,
      "dates_end": 1463694879,
      "likes_avg": 127,
      "likes_stdev": 154,
      "comments_avg": 6,
      "comments_stdev": 8,
      "shares_avg": 15,
      "shares_stdev": 12
    },
    {
      "number": 10,
      "important": [
        "photo",
        "\u017ee",
        "m\u016f\u017eete",
        "timelin"
      ],
      "summary": "I vy m\u016f\u017eete podpo\u0159it my\u0161lenku, \u017ee alkohol d\u011btem do ruky nepat\u0159\u00ed. Bl\u00ed\u017e\u00ed se silvestrovsk\u00e9 oslavy a ur\u010dit\u011b nebude na \u0161kodu si p\u0159ipomenout p\u00e1r cenn\u00fdch rad jak bezpe\u010dn\u011b konzumovat alkohol :) Dodr\u017eujete je? Podpo\u0159te v sout\u011b\u017ei European Business Awards n\u00e1\u0161 projekt Respektuj 18 zam\u011b\u0159en\u00fd na prevenci konzumace alkoholu u d\u011bt\u00ed a nezletil\u00fdch. P\u0159ipn\u011bte si z\u00edtra placku RESPEKTUJ 18 a podpo\u0159te tak symbolicky hlavn\u00ed my\u0161lenku kampan\u011b: \"Alkohol d\u011btem do ruky nepat\u0159\u00ed!\" Podpo\u0159\u00edte i vy my\u0161lenku, \u017ee alkohol d\u011btem do rukou nepat\u0159\u00ed?",
      "common": [
        "alkoholu",
        "busi",
        "m\u016f\u017eete",
        "nepat\u0159\u00ed",
        "photo",
        "pit\u00ed",
        "respektuj",
        "timelin",
        "timelin photo",
        "\u017ee"
      ],
      "messages": [
        [
          "SOUT\u011a\u017d: Jak\u00e9 upozorn\u011bn\u00ed nab\u00e1daj\u00edc\u00ed k odpov\u011bdn\u00e9 konzumaci najdete na na\u0161ich plechovk\u00e1ch? Prvn\u00edch 10 spr\u00e1vn\u00fdch odpov\u011bd\u00ed pod t\u00edmto p\u0159\u00edsp\u011bvkem vyhr\u00e1v\u00e1 pouk\u00e1zku do e-shopu Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje v hodnot\u011b 500 K\u010d! #soutez #alkoholatehotenstvi\n\nA - Alkohol v t\u011bhotenstv\u00ed jen pod dohledem l\u00e9ka\u0159e\nB - P\u0159e\u0161krtnut\u00e1 ikona t\u011bhotn\u00e9 \u017eeny (T\u011bhotn\u00e9 \u017eeny by nem\u011bly p\u00edt alkohol)\nC - Alkohol v t\u011bhotenstv\u00ed nemus\u00edte \u0159e\u0161it\n\nPravidla sout\u011b\u017ee \u2192 http://bit.ly/Pravidla-Upozorneni_na_plechovce. Timeline Photos.",
          1474639200
        ],
        [
          "Bl\u00ed\u017e\u00ed se silvestrovsk\u00e9 oslavy a ur\u010dit\u011b nebude na \u0161kodu si p\u0159ipomenout p\u00e1r cenn\u00fdch rad jak bezpe\u010dn\u011b konzumovat alkohol :) Dodr\u017eujete je? ;) #napivosrozumem \n\n1. Nepijte na la\u010dn\u00fd \u017ealudek.\n2. St\u0159\u00eddejte alkoholick\u00e9 n\u00e1poje s nealkoholick\u00fdmi.\n3. Alkohol a l\u00e9ky nejdou opravdu dohromady.\n4. Pit\u00ed alkoholu nen\u00ed z\u00e1vod.\n5. C\u00edlem je pobavit se a ne op\u00edt.\n6. Opilost opravdu norm\u00e1ln\u00ed nen\u00ed.\n7. Je vhodn\u00e9 m\u00edt v\u017edy p\u0159edem zaji\u0161t\u011bnu dopravu.\n8. Po\u010dkejte do 18 let, alkohol nezletil\u00fdm neslu\u0161\u00ed.\n9. Vyb\u00edrejte si spole\u010dnost. Kdyby se v\u00e1m ud\u011blalo zle, kamar\u00e1di neute\u010dou.\n10. Neriskujte. Pod vlivem alkoholu m\u016f\u017eete ubl\u00ed\u017eit sob\u011b i ostatn\u00edm.\n11. NIKDY nesedejte za volant po po\u017eit\u00ed alkoholu!!! Timeline Photos.",
          1451476741
        ],
        [
          "Snad ka\u017ed\u00fd v\u00ed nebo alespo\u0148 tu\u0161\u00ed, jak spr\u00e1vn\u011b konzumovat alkohol. Ur\u010dit\u011b ale nebude na \u0161kodu si p\u00e1r cenn\u00fdch rad p\u0159ipomenout. Obzvl\u00e1\u0161\u0165 v tomto obdob\u00ed v\u00e1no\u010dn\u00edch ve\u010d\u00edrk\u016f a bl\u00ed\u017e\u00edc\u00edch se silvestrovsk\u00fdch oslav. Tak schv\u00e1ln\u011b, dodr\u017eujete je? ;) #napivosrozumem\n\n1. Nepijte na la\u010dn\u00fd \u017ealudek.\n2. St\u0159\u00eddejte alkoholick\u00e9 n\u00e1poje s nealkoholick\u00fdmi.\n3. Alkohol a l\u00e9ky nejdou opravdu dohromady.\n4. Pit\u00ed alkoholu nen\u00ed z\u00e1vod.\n5. C\u00edlem je pobavit se a ne op\u00edt.\n6. Opilost opravdu norm\u00e1ln\u00ed nen\u00ed.\n7. Je vhodn\u00e9 m\u00edt v\u017edy p\u0159edem zaji\u0161t\u011bnu dopravu.\n8. Po\u010dkejte do 18 let, alkohol nezletil\u00fdm neslu\u0161\u00ed.\n9. Vyb\u00edrejte si spole\u010dnost. Kdyby se v\u00e1m ud\u011blalo zle, kamar\u00e1di neute\u010dou.\n10. Neriskujte. Pod vlivem alkoholu m\u016f\u017eete ubl\u00ed\u017eit sob\u011b i ostatn\u00edm.\n11. NIKDY nesedejte za volant po po\u017eit\u00ed alkoholu!!! Timeline Photos.",
          1450459021
        ],
        [
          "Dnes je den FAS (fet\u00e1ln\u00ed alkoholov\u00fd syndrom). Tento syndrom vznik\u00e1 u d\u011bt\u00ed, jejich\u017e matka b\u011bhem t\u011bhotenstv\u00ed pila alkohol. Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj dlouhodob\u011b usiluje o to, aby spot\u0159ebitel\u00e9 p\u0159ijali odpov\u011bdn\u00e9 chov\u00e1n\u00ed spojen\u00e9 s konzumac\u00ed piva. #fas #napivosrozumem #FASday\r\n\r\nJak\u00fd je n\u00e1zor odborn\u00edk\u016f na tuto problematiku? T\u011bhotn\u00e9 \u017eeny by nem\u011bly p\u00edt alkohol. Alkohol k t\u011bhotenstv\u00ed nepat\u0159\u00ed. Podle odborn\u00edk\u016f je nejrizikov\u011bj\u0161\u00ed hlavn\u011b n\u00e1razov\u00e9 pit\u00ed a pit\u00ed b\u011bhem...",
          1441783860
        ],
        [
          "Den Respektuj 18 podpo\u0159ilo v Plzni p\u0159es 3000 lid\u00ed. \nPodpo\u0159\u00edte i vy my\u0161lenku, \u017ee alkohol d\u011btem do rukou nepat\u0159\u00ed?",
          1435910400
        ],
        [
          "Projekt Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje zam\u011b\u0159en\u00fd na prevenci konzumace alkoholu u nezletil\u00fdch se pr\u00e1v\u011b uch\u00e1z\u00ed o ocen\u011bn\u00ed v presti\u017en\u00ed sout\u011b\u017ei European Business Awards o titul National Public Champion.\nI vy m\u016f\u017eete podpo\u0159it my\u0161lenku, \u017ee alkohol d\u011btem do ruky nepat\u0159\u00ed. Svou podporu m\u016f\u017eete vyj\u00e1d\u0159it hlasov\u00e1n\u00edm ZDE http://www.businessawardseurope.com/vote/detail/czech-republic/11558. Plzensky Prazdroj - 2014 | The European Business Awards. The European Business Awards, the organisation which recognises excellence, innovation and best practice in Europe. We reward businesses of all sizes from nearly 30 countries.",
          1422601201
        ],
        [
          "Souhlas\u00edte, \u017ee nezletil\u00ed by nem\u011bli konzumovat alkohol? Podpo\u0159te v sout\u011b\u017ei European Business Awards n\u00e1\u0161 projekt Respektuj 18 zam\u011b\u0159en\u00fd na prevenci konzumace alkoholu u d\u011bt\u00ed a nezletil\u00fdch. Hlasovat pro Respektuj 18 - stop alkoholu u nezletil\u00fdch. Podpo\u0159te na\u0161i my\u0161lenku, \u017ee alkohol d\u011btem do ruky nepat\u0159\u00ed  a vypl\u0148te V\u00e1\u0161 email do oran\u017eov\u00e9ho formul\u00e1\u0159e pod videem. V\u00e1\u0161 hlas potvrd\u00edte kliknut\u00edm na odkaz, kter\u00fd v\u00e1m automaticky p\u0159ijde na zadanou emailovou adresu. Sv\u00e9 hlasy m\u016f\u017eete pos\u00edlat a\u017e do24.2. ",
          1421172001
        ],
        [
          "Alkohol za volant nepat\u0159\u00ed - to je zn\u00e1m\u00e1 v\u011bc, ale je dobr\u00e9 si ji ob\u010das p\u0159ipomenout i v ter\u00e9nu. Proto minul\u00fd t\u00fdden prob\u011bhla na na\u0161ich silnic\u00edch akce \"\u0158\u00edd\u00edm, piju nealko pivo\", kter\u00e1 se v\u011bnuje prevenci po\u017eit\u00ed alkoholu p\u0159ed \u0159\u00edzen\u00edm dopravn\u00edch prost\u0159edk\u016f a propaguje zodpov\u011bdn\u00fd p\u0159\u00edstup ke konzumaci alkoholu. Timeline Photos.",
          1418676987
        ],
        [
          "Jen jeden z deseti lid\u00ed je ochotn\u00fd aktivn\u011b upozornit na fakt, \u017ee prodej alkoholu mladistv\u00fdm je zak\u00e1z\u00e1n a upozornit prodejce na nez\u00e1konn\u00e9 jedn\u00e1n\u00ed v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee se stane sv\u011bdkem takov\u00e9 \u010dinnosti. To vypl\u00fdv\u00e1 z pr\u016fzkumu uskute\u010dn\u011bn\u00e9ho v r\u00e1mci projektu proti toleranci pit\u00ed alkoholu mladistv\u00fdmi Respektuj 18. \nJak byste v takov\u00e9m p\u0159\u00edpad\u011b jednali vy?\n\nbit.ly/resp_18. Timeline Photos.",
          1415607337
        ],
        [
          "P\u0159ipn\u011bte si z\u00edtra placku RESPEKTUJ 18 a podpo\u0159te tak symbolicky hlavn\u00ed my\u0161lenku kampan\u011b: \"Alkohol d\u011btem do ruky nepat\u0159\u00ed!\" \nwww.respektuj18.cz. Timeline Photos.",
          1403705795
        ]
      ],
      "dates_start": 1413414499,
      "dates_end": 1453792009,
      "likes_avg": 119,
      "likes_stdev": 201,
      "comments_avg": 27,
      "comments_stdev": 61,
      "shares_avg": 11,
      "shares_stdev": 11
    },
    {
      "number": 11,
      "important": [
        "velkopopovick\u00e9ho",
        "piva",
        "prohl\u00eddku",
        "v\u00e1s",
        "kozla"
      ],
      "summary": "Napi\u0161te n\u00e1m do koment\u00e1\u0159e, kolik rozd\u00edl\u016f jste na obr\u00e1zku objevili a z\u00edskejte 2 vstupenky na prohl\u00eddku pivovaru a karton piva. 5 nejp\u0159esn\u011bj\u0161\u00edch a nejrychlej\u0161\u00edch koment\u00e1\u0159\u016f vyhr\u00e1v\u00e1 po dvou vstupenk\u00e1ch na prohl\u00eddku pivovaru, kde si pak m\u016f\u017eete v\u0161e prohl\u00e9dnout na vlastn\u00ed o\u010di + karton piv\n\nbit.ly/PP_soutez_rozdily_VPK. Pak nev\u00e1hejte a p\u0159ij\u010fte na prohl\u00eddku do Velkopopovick\u00e9ho pivovaru! Napi\u0161te n\u00e1m do koment\u00e1\u0159e, kolik jste na\u0161li rozd\u00edl\u016f na obr\u00e1zku z varny velkopopovick\u00e9ho pivovaru. Do Opavy na Kozla.",
      "common": [
        "kozel",
        "kozla",
        "m\u016f\u017eete",
        "n\u00e1m",
        "piva",
        "prohl\u00eddku",
        "prohl\u00eddku pivovaru",
        "velkopopovick\u00e9ho",
        "velkopopovick\u00e9ho pivovaru",
        "v\u00e1s"
      ],
      "messages": [
        [
          "U\u017eijte si s n\u00e1mi rohatou sobotu v pivovaru!\n\n\u010cek\u00e1 na v\u00e1s speci\u00e1ln\u00ed prohl\u00eddka pivovaru pln\u00e1 zaj\u00edmavost\u00ed o pivovarsk\u00e9m kozl\u00edkovi, ochutn\u00e1vka piva Kozel \u010cern\u00fd Nefiltrovan\u00fd, sout\u011b\u017ee o ceny a pe\u010den\u00ed pern\u00edkov\u00fdch kozl\u00edk\u016f a Velkopopovick\u00e9ho betl\u00e9mu. \n\n\u010casy prohl\u00eddek: 13:00, 14:00, 15:00, 16:00, 17:00.\nZ d\u016fvodu velk\u00e9ho z\u00e1jmu doporu\u010dujeme rezervovat prohl\u00eddku p\u0159edem. \n\nV\u00edce informac\u00ed na http://pivovar.kozel.cz. Timeline Photos.",
          1449063241
        ],
        [
          "Kdo um\u00ed, um\u00ed, a zaslou\u017e\u00ed si b\u00fdt pat\u0159i\u010dn\u011b ocen\u011bn. Odm\u011b\u0148te sebe i sv\u00e9 bl\u00edzk\u00e9. Poctiv\u00e1 kolekce od Kozla \u2192 http://j.mp/Poctiv\u00e1-kolekce. Timeline Photos.",
          1441973521
        ],
        [
          "K poctiv\u00e9mu pivu pat\u0159\u00ed poctiv\u00e1 klob\u00e1ska!\r\nP\u0159ije\u010fte za n\u00e1mi v sobotu 19. z\u00e1\u0159\u00ed na 3. ro\u010dn\u00edk KLOB\u00c1SKOFESTU do are\u00e1lu Velkopopovick\u00e9ho pivovaru. T\u011b\u0161it se m\u016f\u017eete i na p\u0159ehl\u00eddku tradi\u010dn\u00edch \u0159emesel, prohl\u00eddku pivovaru nebo strom Klob\u00e1skovn\u00edk, kter\u00fd m\u016f\u017eete ozdobit vlastn\u00ed maketou klob\u00e1sky a sout\u011b\u017eit o ceny.\r\n\r\nKdo se za n\u00e1mi zastav\u00ed? ;)\r\n\r\nV\u00edce informac\u00ed o akci najdete tady >> http://bit.ly/Klobaskofest2015. Pivovar Velk\u00e9 Popovice V\u00e1s zve na ji\u017e t\u0159et\u00ed \u010desk\u00fd Klob\u00e1skofest! 19. z\u00e1\u0159\u00ed 2015 \u2022 10:00 - 17:00  Velk\u00e9 Popovice .",
          1441716061
        ],
        [
          "M\u00e1te bystr\u00e9 oko a cit pro detail? Tak p\u00e1trejte i tentokr\u00e1t po rozd\u00edlech v na\u0161em obr\u00e1zku. \nSout\u011b\u017e\u00edme op\u011bt o 2 vstupenky na prohl\u00eddku pivovaru a karton piva. Vyhr\u00e1v\u00e1 5 nejrychlej\u0161\u00edch a nejp\u0159esn\u011bj\u0161\u00edch tip\u016f.\nA nezapome\u0148te n\u00e1s ve velkopopovick\u00e9m pivovaru nav\u0161t\u00edvit :)\n\nbit.ly/VPK_soutez_rozdily. Timeline Photos.",
          1438272002
        ],
        [
          "Kozel \u0159\u00edk\u00e1: \u201eM\u00e1m pro v\u00e1s vstupenku ke mn\u011b do pivovaru. Co vy na to? P\u0159ijdete m\u011b nav\u0161t\u00edvit?\u201c Sout\u011b\u017e o vstupenku na prohl\u00eddku Kozlova pivovaru. Odpov\u011bz na jednoduch\u00e9 ot\u00e1zky a z\u00edskej k jedn\u00e9\r\nzakoupen\u00e9 vstupence na prohl\u00eddku pivovaru druhou zdarma. ",
          1438012680
        ],
        [
          "Hledejte, p\u00e1trejte, p\u0159em\u00fd\u0161lejte a pi\u0161te, kolik jste na\u0161li rozd\u00edl\u016f na dne\u0161n\u00edm sout\u011b\u017en\u00edm obr\u00e1zku.\nI tento t\u00fdden odm\u011bn\u00edme 5 nejrychlej\u0161\u00edch a nejp\u0159esn\u011bj\u0161\u00edch tip\u016f, jejich\u017e auto\u0159i z\u00edskaj\u00ed 2 vstupenky na prohl\u00eddku pivovaru a karton piva.\n\nNa Radegast!\n\nbit.ly/RA_soutez_rozdily. Timeline Photos.",
          1436976002
        ],
        [
          "Kolik rozd\u00edl\u016f na fotce z n\u00e1dvo\u0159\u00ed na\u0161eho pivovaru v Plzni najdete tentokr\u00e1t?\nNapi\u0161te n\u00e1m do koment\u00e1\u0159e, kolik rozd\u00edl\u016f jste na obr\u00e1zku objevili a z\u00edskejte 2 vstupenky na prohl\u00eddku pivovaru a karton piva.\n5 nejp\u0159esn\u011bj\u0161\u00edch a nejrychlej\u0161\u00edch koment\u00e1\u0159\u016f vyhr\u00e1v\u00e1.\n\nbit.ly/PP_soutez_najdi_rozdily_PP. Timeline Photos.",
          1436331602
        ],
        [
          "Napi\u0161te n\u00e1m do koment\u00e1\u0159e, kolik jste na\u0161li rozd\u00edl\u016f na obr\u00e1zku z varny velkopopovick\u00e9ho pivovaru.\n5 nejp\u0159esn\u011bj\u0161\u00edch a nejrychlej\u0161\u00edch koment\u00e1\u0159\u016f vyhr\u00e1v\u00e1 po dvou vstupenk\u00e1ch na prohl\u00eddku pivovaru, kde si pak m\u016f\u017eete v\u0161e prohl\u00e9dnout na vlastn\u00ed o\u010di + karton piv\n\nbit.ly/PP_soutez_rozdily_VPK. Timeline Photos.",
          1435726801
        ],
        [
          "Chcete ochutnat Kozla p\u0159\u00edmo v m\u00edst\u011b, kde bylo mistrovsk\u00e9 d\u00edlo zrozeno? Zaj\u00edmalo by v\u00e1s, jak vypadaj\u00ed \u00fatroby pivovaru? \nPak nev\u00e1hejte a p\u0159ij\u010fte na prohl\u00eddku do Velkopopovick\u00e9ho pivovaru! Prohl\u00eddka Velkopopovick\u00e9ho pivovaru. Prohl\u00eddka s pr\u016fvodcem vede z N\u00e1v\u0161t\u011bvnick\u00e9ho centra p\u0159es malebn\u00e9 n\u00e1dvo\u0159\u00ed pivovaru do sou\u010dasn\u00e9 varny, kde se n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edci sezn\u00e1m\u00ed s procesem v\u00fdroby piva a surovinami, kter\u00e9 se k v\u00fdrob\u011b pou\u017e\u00edvaj\u00ed. Netradi\u010dn\u00ed interaktivn\u00ed expozice p\u0159edstav\u00ed n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016fm bohatou historii pivovaru a p\u0159\u00edb\u011bh zakladatele pivovaru barona Ringhoffera a jeho rodiny, kte\u0159\u00ed v\u00fdrazn\u00fdm zp\u016fsobem tvo\u0159ili a m\u011bnili nejen p\u0159\u00edb\u011bh pivovaru, ale cel\u00e9ho kraje. ",
          1434980883
        ],
        [
          "Kozlovna Mezi Trhy je ji\u017e \u0161estn\u00e1ct\u00e1 Kozlovna v \u010cesk\u00e9 republice. Nov\u011b si tak m\u016f\u017eete vychutnat Velkopopovick\u00e9ho Kozla ve zna\u010dkov\u00e9 hospod\u011b p\u0159\u00edmo v centru severomoravsk\u00e9 Opavy. Do Opavy na Kozla. Leopold Duda z Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje spole\u010dn\u011b s moder\u00e1torem Leo\u0161em Mare\u0161em symbilicky pok\u0159tili nov\u00fd v\u00fd\u010dep.  Jak jinak ne\u017e p\u016fllitrem Velkopopovick\u00e9ho Kozla.",
          1432717171
        ],
        [
          "P\u0159idejte se k n\u00e1m na putov\u00e1n\u00ed romantickou krajinou kolem Velkopopovick\u00e9ho pivovaru. Jubilejn\u00ed des\u00e1t\u00fd ro\u010dn\u00edk pochodu Krajinou barona Ringhoffera se kon\u00e1 25. dubna 2015 od 09:30 do 17:00. P\u011b\u0161ky, na kole i kolob\u011b\u017ece krajinou barona Ringhoffera. B\u011bhem zastaven\u00ed v pivovaru se m\u016f\u017eete  t\u011b\u0161it na k\u0159est k\u016fzlat - potomk\u016f maskota kozla Oldy, prohl\u00eddky  s ochutn\u00e1vkou nefiltrovan\u00e9ho piva nebo nejv\u011bt\u0161\u00edho d\u0159ev\u011bn\u00e9ho kozla na sv\u011bt\u011b.",
          1429164177
        ],
        [
          "Co je nov\u00e9ho ve velkopopovick\u00e9m pivovaru? Ke kozlovi Oldovi p\u0159ibyl je\u0161t\u011b jeden kozel - tenhle ale v\u00e1\u017e\u00ed 5 tun, m\u011b\u0159\u00ed p\u0159es 7 metr\u016f a je d\u0159ev\u011bn\u00fd. \nTenhle Trojsk\u00fd kozel loni jezdil po v\u00fdchodn\u00ed Evrop\u011b. Neschov\u00e1val vojsko, ale p\u0159iv\u00e1\u017eel na\u0161e pivo. Cestoval po Slovensku, Gruzii nebo Moldavsku.\nP\u0159ij\u010fte se na n\u011bj do pivovaru ve Velk\u00fdch Popovic\u00edch pod\u00edvat!\n\nhttp://pivovar.kozel.cz/cz/news/view/cimrmani-pokrtili-nejvetsiho-dreveneho-kozla-na-svete. Timeline Photos.",
          1426615201
        ],
        [
          "Pozor! D\u016fle\u017eit\u00e1 informace pro v\u0161echny milovn\u00edky jitrnic, jel\u00edtek a dal\u0161\u00edch zabija\u010dkov\u00fdch specialit!\nU\u017e tuto sobotu se pivovarem Velk\u00e9 Popovice rozhost\u00ed typick\u00e1 v\u016fn\u011b zabija\u010dkov\u00fdch pochoutek a tradi\u010dn\u00ed chu\u0165 velkopopovick\u00e9ho piva. T\u011b\u0161it se m\u016f\u017eete i na speci\u00e1ln\u00ed prohl\u00eddky pivovaru spojen\u00e9 se \u0161kolou \u010depov\u00e1n\u00ed piva, hudebn\u00ed vystoupen\u00ed a tvorbu sn\u011bhov\u00fdch soch.\nZa\u010d\u00edn\u00e1 se u\u017e v 10 hodin!\n\nhttp://www.kozel.cz/akce/detail/ladovske-veprove-hody-2 Timeline Photos.",
          1424934001
        ],
        [
          "Jak se \u0159\u00edk\u00e1 \"l\u00e1ska proch\u00e1z\u00ed \u017ealudkem\" a i pivo je srdcov\u00e1 z\u00e1le\u017eitost.\nM\u00e1te sv\u016fj obl\u00edben\u00fd pivn\u00ed recept? Pochlubte se  n\u00e1m ;)\n\nV\u0161ichni milovn\u00edci va\u0159en\u00ed a Velkopopovick\u00e9ho Kozla nav\u00edc jist\u011b ocen\u00ed Kucha\u0159sk\u00fd set Kozel za bezkonkuren\u010dn\u00ed cenu.\n\nhttp://eshop.prazdroj.cz/velkopopovicky-kozel/Kucharsky-set-Kozel-90093411. Timeline Photos.",
          1423591201
        ],
        [
          "Tuto ned\u011bli od 10 hodin se k n\u00e1m m\u016f\u017eete zatoulat prost\u0159ednictv\u00edm po\u0159adu Toulav\u00e1 kamera. A budeme samoz\u0159ejm\u011b r\u00e1di, kdy\u017e touto cestou p\u0159ijmete pozv\u00e1nku do na\u0161eho pivovaru a p\u0159ijedete n\u00e1s do Velk\u00fdch Popovic brzy nav\u0161t\u00edvit. Kozel Olda se na v\u00e1s tak\u00e9 t\u011b\u0161\u00ed. \n\nbit.ly/toul_kam. Timeline Photos.",
          1419591616
        ],
        [
          "Nikdo by nem\u011bl b\u00fdt na V\u00e1noce s\u00e1m, a tak i n\u00e1\u0161 maskot velkopopovick\u00e9ho pivovaru kozel Olda dostal na V\u00e1noce d\u00e1rek \u2013 kozu L\u00edzu :) Timeline Photos.",
          1419321608
        ],
        [
          "U\u017e jste se n\u011bkdy byli pod\u00edvat ve velkopopovick\u00e9m pivovaru?\nTento v\u00edkend pro v\u00e1s m\u00e1me p\u0159ipravenou speci\u00e1ln\u00ed \u0161kolu \u010depov\u00e1n\u00ed nebo jubilejn\u00ed prohl\u00eddku. Ka\u017ed\u00fd, kdo k n\u00e1m tuto sobotu a ned\u011bli zav\u00edt\u00e1, z\u00edsk\u00e1 nav\u00edc k pln\u00e9 vstupence i Kozl\u00ed d\u00e1rek - d\u00e1rkov\u00e9 balen\u00ed Velkopopovick\u00e9ho Kozla. Timeline Photos.",
          1418022005
        ]
      ],
      "dates_start": 1423450597,
      "dates_end": 1440903493,
      "likes_avg": 99,
      "likes_stdev": 97,
      "comments_avg": 23,
      "comments_stdev": 42,
      "shares_avg": 11,
      "shares_stdev": 15
    },
    {
      "number": 12,
      "important": [
        "\u010desk\u00e9ho piva",
        "piva",
        "timelin",
        "prvn\u00ed",
        "\u010desk\u00e9ho"
      ],
      "summary": "Nahrajte na na\u0161i facebookovou Ze\u010f kr\u00e1tkou b\u00e1sni\u010dku s pou\u017eit\u00edm slov DEN, \u010cESK\u00c9HO, PIVA, z\u00edskejte nejv\u00edc lajk\u016f a vyhrajte 30l sud Nepasterizovan\u00e9ho Gambrinusu, prohl\u00eddku pivovaru Gambrinus v Plzni pro 2 osoby nebo 24x 0,5l Gambrinus Origin\u00e1l plech! A je to tady\u2026 Den \u010desk\u00e9ho piva se bl\u00ed\u017e\u00ed a tak jsme si pro v\u00e1s p\u0159ipravili malou sout\u011b\u017e. Ochutnejte b\u011bhem Dny \u010desk\u00e9ho piva n\u00e1\u0161 Gambrinus Prvn\u00ed chmel. Mil\u00ed sout\u011b\u017e\u00edc\u00ed, na\u0161e porota se p\u0159i vyb\u00edr\u00e1n\u00ed v\u00fdherc\u016f dost zapotila, proto\u017ee hodn\u011b b\u00e1sni\u010dek bylo opravdu p\u011bkn\u00fdch, nicm\u00e9n\u011b je to tu - m\u016f\u017eeme vyhl\u00e1sit v\u00edt\u011bze na\u0161\u00ed facebookv\u00e9 sout\u011b\u017ee o nejorigin\u00e1ln\u011bj\u0161\u00ed b\u00e1sni\u010dku ke Dni \u010desk\u00e9ho piva, kter\u00fdmi se st\u00e1vaj\u00ed:\n\n1. m\u00edsto @Ladislav Bag\u00e1ri \nPan Ladislav vyhr\u00e1v\u00e1 30l sud Nepasterizovan\u00e9ho Gambrinusu, prohl\u00eddku pivovaru Gambrinus v Plzni pro 2 osoby a 24x 0,5l Gambrinus Origin\u00e1l plech. Den \u010desk\u00e9ho piva se bude slavit ve velk\u00e9m!",
      "common": [
        "chmel",
        "den",
        "photo",
        "piva",
        "pivovaru",
        "prvn\u00ed",
        "timelin",
        "timelin photo",
        "\u010desk\u00e9ho",
        "\u010desk\u00e9ho piva"
      ],
      "messages": [
        [
          "Ochutnejte b\u011bhem Dny \u010desk\u00e9ho piva n\u00e1\u0161 Gambrinus Prvn\u00ed chmel. \ud83c\udf7a Pivo s \u010derstv\u00fdm chmelem m\u016f\u017eeme va\u0159it pouze jednou v roce, tak nev\u00e1hejte a ur\u010dit\u011b jej vyzkou\u0161ejte! ;) #gambrinus #prvnichmel #dnyceskehopiva. Timeline Photos.",
          1474615372
        ],
        [
          "1. \u010cesk\u00fd chmel.\n2. Drcen\u00ed chmelu bez p\u0159\u00edstupu vzduchu.\n3. Cel\u00fd proces bez pou\u017eit\u00ed chemik\u00e1li\u00ed.\n\n= chmelov\u00e9 produkty. Co to je? V na\u0161em p\u0159\u00edpad\u011b se jedn\u00e1 o granulovan\u00fd chmel, kter\u00fd se p\u0159ipravuje mechanick\u00fdm drcen\u00edm chmelov\u00fdch \u0161i\u0161tic ihned po sklizni bez p\u0159\u00edstupu vzduchu. Uchov\u00e1v\u00e1 tak v sob\u011b intenzitu a kvalitu ho\u0159kosti i unik\u00e1tn\u00ed aroma, proto nemus\u00ed b\u00fdt chemicky o\u0161et\u0159en proti pl\u00edsn\u00edm. Granulovan\u00fd chmel je tak vlastn\u011b chmel v jin\u00e9 podob\u011b. #pivo #chmel. Timeline Photos.",
          1447603921
        ],
        [
          "Dnes za\u010d\u00ednaj\u00ed Dny \u010desk\u00e9ho piva. Do soboty 3.10. m\u016f\u017eete ve vybran\u00fdch restaurac\u00edch ochutnat vynikaj\u00edc\u00ed \u010desk\u00e1 piva, jako nap\u0159\u00edklad speci\u00e1ln\u00ed Gambrinus Prvn\u00ed chmel. T\u011b\u0161\u00edme se na v\u00e1s! \ud83c\udf7a #gambrinus #prvnichmel. Timeline Photos.",
          1443332581
        ],
        [
          "Hled\u00e1te origin\u00e1ln\u00ed m\u00edsto, kde uspo\u0159\u00e1dat oslavu narozenin nebo t\u0159eba jen p\u00e1rty s p\u0159\u00e1teli?\nM\u00e1me pro v\u00e1s skv\u011bl\u00fd tip ;) P\u00e1rty v pivovaru Gambrinus. Z\u00e1\u017eitkov\u00fd bal\u00ed\u010dek nabit\u00fd z\u00e1bavou str\u00e1v\u00edte v doprovodu pivovarsk\u00fdch odborn\u00edk\u016f i nejobl\u00edben\u011bj\u0161\u00edho \u010desk\u00e9ho piva Gambrinus.",
          1437109201
        ],
        [
          "P\u0159ij\u010fte 8. - 10. kv\u011btna na speci\u00e1ln\u00ed prohl\u00eddku pivovaru Gambrinus a ochutnejte jako prvn\u00ed limitovanou jarn\u00ed v\u00e1rku Gambrinus Nov\u00fd Boh\u00e9m! Gambrinus je boh\u00e9m! V\u00edce informac\u00ed najdete zde.",
          1430925007
        ],
        [
          "Prvn\u00ed m\u00e1jov\u00e9 dny bude v plze\u0148sk\u00e9m pivovaru opravdu \u017eivo! \nV pivovaru Gambrinus budete moci b\u011bhem prodlou\u017een\u00e9ho v\u00edkendu 1. - 3. kv\u011btna ochutnat Gambrinus s americk\u00fdm chmelem, kter\u00fd byl uva\u0159en u p\u0159\u00edle\u017eitosti oslav 70.v\u00fdro\u010d\u00ed osvobozen\u00ed Plzn\u011b americkou arm\u00e1dou. Chu\u0165 svobody v pivovaru Gambrinus. Doprovodn\u00fd program k Slavnostem svobody najdete zde.  .",
          1429807605
        ],
        [
          "Uspo\u0159\u00e1dejte p\u00e1rty v pivovaru Gambrinus, na kterou jen tak nezapomenete! Jedine\u010dn\u00e9 prost\u0159ed\u00ed Gambrinus varny a t\u0159\u00edhodinov\u00e9 posezen\u00ed se sl\u00e1dkem a pivy zna\u010dky Gambrinus. \nV\u00edce na bit.ly/party_v_pivovaru_Gambrinus. Timeline Photos.",
          1416765340
        ],
        [
          "Chutnal v\u00e1m Gambrinus Prvn\u00ed Chmel? Tak to pro v\u00e1s m\u00e1me skv\u011blou zpr\u00e1vu. Te\u010f si toti\u017e pivo dochmelen\u00e9 \u010derstv\u00fdm \u017eateck\u00fdm chmelem m\u016f\u017eete u\u017e\u00edt i doma! Nov\u011b k dost\u00e1n\u00ed v hypermarketech Albert. Ale posp\u011b\u0161te si, jde o limitovanou edici!\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=HiFq9rVP_-I&feature=youtu.be. Gambrinus Prvn\u00ed Chmel - od kl\u00ed\u010dku a\u017e do lahve. Z \u010derstv\u011b sklizen\u00e9ho chmele jsme uva\u0159ili mimo\u0159\u00e1dnou v\u00e1rku le\u017e\u00e1ku Gambrinus, Prvn\u00ed chmel. Pod\u00edvejte se na cestu chmele od kl\u00ed\u010dku a\u017e do d\u00e1rkov\u00e9 jednolitrov\u00e9 la...",
          1414158383
        ],
        [
          "Autorem v\u00edt\u011bzn\u00e9 b\u00e1sni\u010dky ke Dni \u010desk\u00e9ho piva se stal pan Ladislav Bag\u00e1ri.\n\nDvac\u00e1t\u00fd sedm\u00fd den v z\u00e1\u0159\u00ed\nzv\u00fdraznil jsem v kalend\u00e1\u0159i.\nSvat\u00fd V\u00e1clav zve n\u00e1s ven, \npoj\u010fme slavit piva den.\nNesty\u010f se a nest\u016fj vzadu, \np\u0159ive\u010f partu kamar\u00e1d\u016f.\nCo slav\u00edme hezk\u00e9ho? \nSv\u00e1tek piva \u010desk\u00e9ho.",
          1412398800
        ],
        [
          "Mil\u00ed sout\u011b\u017e\u00edc\u00ed, na\u0161e porota se p\u0159i vyb\u00edr\u00e1n\u00ed v\u00fdherc\u016f dost zapotila, proto\u017ee hodn\u011b b\u00e1sni\u010dek bylo opravdu p\u011bkn\u00fdch, nicm\u00e9n\u011b je to tu - m\u016f\u017eeme vyhl\u00e1sit v\u00edt\u011bze na\u0161\u00ed facebookv\u00e9 sout\u011b\u017ee o nejorigin\u00e1ln\u011bj\u0161\u00ed b\u00e1sni\u010dku ke Dni \u010desk\u00e9ho piva, kter\u00fdmi se st\u00e1vaj\u00ed:\n\n1. m\u00edsto @Ladislav Bag\u00e1ri \nPan Ladislav vyhr\u00e1v\u00e1 30l sud Nepasterizovan\u00e9ho Gambrinusu, prohl\u00eddku pivovaru Gambrinus v Plzni pro 2 osoby a 24x 0,5l Gambrinus Origin\u00e1l plech.\n\n2. a 3. m\u00edsto obsadily @Kate\u0159ina Davidov\u00e1 a @Ali Bauerov\u00e1 \nTyto v\u00edt\u011bzky z\u00edsk\u00e1vaj\u00ed ka\u017ed\u00e1 30l sud Nepasterizovan\u00e9ho Gambrinusu a prohl\u00eddku pivovaru Gambrinus v Plzni pro 2 osoby.\n\n4. a 5. m\u00edsto @Katka Soukupka a @Jirka Lari\u0161\nZ\u00edsk\u00e1vaj\u00ed ka\u017ed\u00fd prohl\u00eddku pivovaru Gambrinus v Plzni pro 2 osoby a 24x 0,5l Gambrinus Origin\u00e1l plech.\n\n6. a 7. m\u00edsto @R\u00e1dik Ku-\u0159e a @Kate\u0159ina Soukupov\u00e1 \nZ\u00edsk\u00e1vaj\u00ed ka\u017ed\u00fd 24x 0,5l Gambrinus Origin\u00e1l plech.\n\nV\u00fdherc\u016fm gratulujeme a pros\u00edme je, aby n\u00e1m do zpr\u00e1v napsali adresy, kam jim m\u016f\u017eeme v\u00fdhry doru\u010dit.\n\nV\u0161em ostatn\u00edm d\u011bkujeme za \u00fa\u010dast a kr\u00e1sn\u00e9 origin\u00e1ln\u00ed b\u00e1sni\u010dky :)",
          1412226000
        ],
        [
          "\"Pivo Excelent  va\u0159\u00edme unik\u00e1tn\u00edm zp\u016fsobem trojit\u00e9ho chmelen\u00ed. D\u00edky tomu si pivo zachov\u00e1v\u00e1 velk\u00e9 mno\u017estv\u00ed vo\u0148av\u00fdch chmelov\u00fdch l\u00e1tek a vynik\u00e1 jak plnou chut\u00ed, tak sv\u011b\u017e\u00edm chmelov\u00fdm aroma,\" \u0159\u00edk\u00e1 sl\u00e1dek pivovaru Gambrinus Pavel Z\u00edtek. A \u017ee chutn\u00e1 nejen piva\u0159\u016fm, ale i odborn\u00edk\u016fm, to potvrdilo leto\u0161n\u00ed v\u00edtezstv\u00ed v sout\u011b\u017ei \u010cesk\u00e9 pivo, kter\u00e9 si Excelent odnesl v kategorii jeden\u00e1ctistup\u0148ov\u00fdch piv podruh\u00e9 za sebou. Na zdrav\u00ed!\nbit.ly/ceske_pivo. Timeline Photos.",
          1412154655
        ],
        [
          "Oslavy Dne \u010desk\u00e9ho piva prob\u00edhaly po cel\u00e9 republice. \nT\u0159eba v Plzni oslavy zah\u00e1jil prim\u00e1tor Martin Baxa s obchodn\u00edm sl\u00e1dkem pivovaru Gambrinus Pavlem Z\u00edtkem. Spole\u010dn\u011b narazili  a na\u010depovali p\u0159\u00edtomn\u00fdm host\u016fm restaurace Sedm\u00e9 nebe pivo Gambrinus Prvn\u00ed Chmel uva\u0159en\u00e9 z \u010derstv\u00e9ho chmele speci\u00e1ln\u011b pro tuto p\u0159\u00edle\u017eitost. Pivo Gambrinus Prvn\u00ed Chmel m\u016f\u017eete ochutnat v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch dnech ve v\u00edce ne\u017e 2000 hospod\u00e1ch po cel\u00e9 \u010cR. Mapu hospod a restaurac\u00ed najdete zde http://www.gambrinus.cz/cz/#/kam-na-pivo/prvni-chmel. Timeline Photos.",
          1412003988
        ],
        [
          "DEN, \u010cESK\u00c9HO, PIVA je tu \u0160imon Garbinus hl\u00edd\u00e1 proto\u017ee je v n\u00edm s\u00edla :)",
          1411903545
        ],
        [
          "Nen\u00ed na\u010d \u010dekat, Den \u010desk\u00e9ho piva je tady a u n\u00e1s je NARA\u017dENO. Mimo\u0159\u00e1dnou v\u00e1rkou le\u017e\u00e1ku Gambrinus Prvn\u00ed Chmel - z \u010derstv\u00e9ho, pr\u00e1v\u011b sklizen\u00e9ho chmele m\u016f\u017eete ochutnat ve v\u00edce ne\u017e 2000 hospod\u00e1ch a restaurac\u00edch nap\u0159\u00ed\u010d celou republikou. \n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1413-gambrinus-narazil-sud-mimoradne-varky-prvni-chmel-v-hospodach-bude-od-teto-soboty. Timeline Photos.",
          1411807210
        ],
        [
          "U\u017e z\u00edtra nar\u00e1\u017e\u00edme! M\u00e1te se na co t\u011b\u0161it! Pt\u00e1te se, o co jde? P\u0159eci o mimo\u0159\u00e1dnou v\u00e1rku le\u017e\u00e1ku Gambrinus Prvn\u00ed Chmel - z \u010derstv\u00e9ho pr\u00e1v\u011b sklizen\u00e9ho chmele. Takov\u00e9 pivo se m\u016f\u017ee va\u0159it jen jednou do roka po chmelov\u00e9 sklizni, tak a\u0165 v\u00e1m chutn\u00e1! :) Timeline Photos.",
          1411725986
        ],
        [
          "Den \u010desk\u00e9ho piva se bude slavit ve velk\u00e9m! Kde v\u0161ude se do oslav m\u016f\u017eete zapojit a na jak\u00e9 doprovodn\u00e9 akce se m\u016f\u017eete t\u011b\u0161it, sledujte na http://www.denceskehopiva.cz/#podniky. Timeline Photos.",
          1411654514
        ],
        [
          "V\u0161ude kolem mraky dav\u016f. Co se d\u011bje? Co za sl\u00e1vu? \nDnes n\u00e1rod \u010desk\u00fd m\u00e1 se hezky. \nSta\u0159\u00ed, mlad\u00ed cht\u011bj\u00ed slavit, m\u00e1me piva, jdem se bavit! \nDen \u010desk\u00e9ho piva nastal, ka\u017ed\u00fd pije \u010di u\u017e chlastal. \nM\u00e1\u0161 se smutn\u011b? Nejsi s\u00e1m, radu jednu ti v\u0161ak d\u00e1m. \nKa\u017ed\u00fd p\u0159ece m\u00e1 sv\u016fj pech, v pivu utop\u00ed ho \u010cech!\nN\u00e1rod si t\u011b \u017e\u00e1d\u00e1 ven, poj\u010f se nap\u00edt v pivn\u00ed den! :-)",
          1411400125
        ],
        [
          "Dne\u0161n\u00ed kv\u00edzov\u00e1 ot\u00e1zka zn\u00ed: Co je to \u0161nyt nebo \u0161n\u00fdtek? \nOdpov\u011b\u010f pi\u0161te do koment\u00e1\u0159\u016f, sd\u00edlejte na sv\u00e9m profilu a z\u00edskejte co nejv\u00edce lajk\u016f od sv\u00fdch p\u0159\u00e1tel. Prvn\u00ed spr\u00e1vn\u00e1 odpov\u011bd s nejv\u011bt\u0161\u00edm po\u010dtem lajk\u016f do dne\u0161n\u00edch 18 hodin z\u00edsk\u00e1 24x 0,5l Gambrinus Origin\u00e1l plech! \n\nA) na\u010depov\u00e1n\u00ed mal\u00e9ho piva na ochutn\u00e1n\u00ed\nB) kus l\u00e1tky, kterou pou\u017e\u00edvali \u0161enk\u00fd\u0159i na ut\u00ed\u0159\u00e1n\u00ed stol\u016f\nC) alergick\u00e1 reakce na v\u00fdpary ve varn\u011b\nD) ozn\u00e1men\u00ed v hostinc\u00edch, \u017ee \u010depuj\u00ed posledn\u00edch deset piv. Timeline Photos.",
          1411364951
        ],
        [
          "U\u017e jste nahr\u00e1li svou b\u00e1sni\u010dku na na\u0161i Ze\u010f? Nezapome\u0148te, \u017ee jednou z podm\u00ednek je pou\u017eit\u00ed slov DEN, \u010cESK\u00c9HO, PIVA! Auto\u0159i prvn\u00edch 5 b\u00e1sni\u010dek s nejvy\u0161\u0161\u00edm po\u010dtem lajk\u016f, z\u00edskaj\u00ed 30l sud nepasterizovan\u00e9ho Gambrinusu, prohl\u00eddku pivovaru Gambrinus v Plzni pro 2 osoby nebo 24x 0,5l Gambrinus Origin\u00e1l plech! \nCeny jsou tu p\u0159ipraveny pro v\u00e1s! :) Timeline Photos.",
          1411308001
        ],
        [
          "A je tu dal\u0161\u00ed rychlosout\u011b\u017e! V\u00edte, kde vyr\u00e1b\u00edme slad pro v\u00fdrobu piva Gambrinus?\nPrvn\u00ed spr\u00e1vn\u00e1 odpov\u011b\u010f s nejv\u011bt\u0161\u00edm po\u010dtem lajk\u016f do dne\u0161n\u00edch 18. hodin op\u011bt z\u00edsk\u00e1 24x 0,5l Gambrinus Origin\u00e1l plech!\n\nA) ve sladovn\u011b v P\u00edsku\nB) v cukr\u00e1\u0159stv\u00ed Hor\u00e1k & synov\u00e9\nC) v na\u0161\u00ed vlastn\u00ed sladovn\u011b\nD) ve sladovn\u011b v Rakousku. Timeline Photos.",
          1411189201
        ],
        [
          "K pivu neodmyslyteln\u011b pat\u0159\u00ed i dobr\u00e9 j\u00eddlo. A nasnad\u011b je taky ot\u00e1zka, co va\u0159it o v\u00edkendu...? Nechte se inspirovat pivn\u00edmi recepty na www.denceskehopiva.cz/#pivni-gastronomie. Den \u010desk\u00e9ho piva | V\u0161ichni milovn\u00edci \u010desk\u00e9ho piva a gastronomie na sv\u011btov\u00e9 \u00farovni si odedne\u0161ka... Velkolep\u00e1 oslava obl\u00edben\u00e9ho zlatav\u00e9ho moku je tady! Den p\u0159ed sv\u00e1tkem Svat\u00e9ho V\u00e1clava, tedy v sobotu 27. z\u00e1\u0159\u00ed, se ve vybran\u00fdch hospod\u00e1ch po cel\u00e9 zemi rozb\u011bhne druh\u00fd ro\u010dn\u00edk Dne \u010desk\u00e9ho piva. Oslava nejobl\u00edben\u011bj\u0161\u00edho n\u00e1poje \u010cech\u016f s sebou p\u0159inese \u0159adu doprovodn\u00fdch akc\u00ed, jejich\u017e \u00fast\u0159edn\u00edm t\u00e9matem je, jak\u2026.",
          1411113718
        ],
        [
          "Pozor, m\u00e1me tu prvn\u00ed rychlou kv\u00edzovou ot\u00e1zku! Kdo byli be\u010dv\u00e1\u0159i? Odpov\u011b\u010f pi\u0161te do koment\u00e1\u0159\u016f, sd\u00edlejte na sv\u00e9m profilu a z\u00edskejte co nejv\u00edce lajk\u016f od sv\u00fdch p\u0159\u00e1tel. Prvn\u00ed spr\u00e1vn\u00e1 odpov\u011bd s nejv\u011bt\u0161\u00edm po\u010dtem lajk\u016f do dne\u0161n\u00edch 18. hodin z\u00edsk\u00e1 24x 0,5l Gambrinus Origin\u00e1l plech!   \n\n- sl\u00e1dci, kte\u0159\u00ed u va\u0159en\u00ed piva hlasit\u011b zp\u00edvali (be\u010deli)\n- piva\u0159i, kte\u0159\u00ed vypili za den v\u00edce jak be\u010dku piva\n- pivovarn\u00edci, kte\u0159\u00ed pou\u017e\u00edvali p\u0159i v\u00fdrob\u011b piva v\u00fdhradn\u011b vodu z \u0159eky Be\u010dvy\n- \u0159emesln\u00edci, kte\u0159\u00ed zhotovovali be\u010dky, k\u00e1d\u011b a sudy z tvrd\u00e9ho dubov\u00e9ho d\u0159eva. Timeline Photos.",
          1411017567
        ],
        [
          "Den \u010desk\u00e1 Piva je tu brzy\nkdy\u017e d\u00e1\u0161 Gambrinus  bude\u0161\nnebude\u0161 m\u00edt o z\u00e1bavu nouzi\n\u017e\u00e1dn\u00fd r\u00fdmu tu nebudu hlavu tu l\u00e1mat        Jdu si d\u00e1t pivo      pak jdu  postely sny tvo\u0159it , jak budu z\u00edtra z pivem na dvo\u0159e mo\u0159it .",
          1410984955
        ],
        [
          "A je to tady\u2026 Den \u010desk\u00e9ho piva se bl\u00ed\u017e\u00ed a tak jsme si pro v\u00e1s p\u0159ipravili malou sout\u011b\u017e. Nahrajte na na\u0161i facebookovou Ze\u010f kr\u00e1tkou b\u00e1sni\u010dku s pou\u017eit\u00edm slov DEN, \u010cESK\u00c9HO, PIVA, z\u00edskejte nejv\u00edc lajk\u016f a vyhrajte 30l sud Nepasterizovan\u00e9ho Gambrinusu, prohl\u00eddku pivovaru Gambrinus v Plzni pro 2 osoby nebo 24x 0,5l Gambrinus Origin\u00e1l plech! Za\u010d\u00edn\u00e1me pr\u00e1v\u011b te\u010f a kon\u010d\u00edme 28.9. v 17 hodin!\nV\u00edce informac\u00ed v pravidlech na bit.ly/DCP_FB_pravidla. Timeline Photos.",
          1410951553
        ],
        [
          "Zdena Malafov\u00e1 dok\u00e1zala b\u011bhem necel\u00fdch \u010dty\u0159 hodin sklidit 7 v\u011brtel\u016f chmele! Zaslou\u017een\u011b tak z\u00edskala titul Gambrinus Mistr v ru\u010dn\u00edm \u010des\u00e1n\u00ed chmele 2014. Gratulujeme! Gambrinus Mistrovstv\u00ed v ru\u010dn\u00edm \u010des\u00e1n\u00ed chmele vyhr\u00e1la k\u0159ehk\u00e1 blond\u00fdnka. Vlastn\u00edma rukama sklidila b\u011bhem necel\u00fdch \u010dty\u0159 hodin sedm v\u011brtel\u016f chmele a zaslou\u017eila si tak titul Gambrinus Mistr v ru\u010dn\u00edm \u010des\u00e1n\u00ed chmele 2014 a hlavn\u00ed v\u00fdhru, sud Nepasterizovan\u00e9ho Gambrinusu. \u201eNa chmel chod\u00edm od mala, je to sice tvrd\u00e1 pr\u00e1ce, ale m\u011b bav\u00ed,\u201c \u0159ekla s \u00fasm\u011bvem Mistryn\u011b Zdena Malafov\u00e1. Ta porazila dlouholet\u00e9 \u010des\u00e1\u010de a sklidila obdiv i p\u0159\u00edtomn\u00fdch slavn\u00fdch osobnost\u00ed, kter\u00e9 nejen, \u017ee sout\u011b\u017e\u00edc\u00ed v pr\u016fb\u011bhu Mistrovstv\u00ed povzbuzovaly, ale zapojily se i do samotn\u00e9ho \u010des\u00e1n\u00ed.",
          1409126434
        ]
      ],
      "dates_start": 1403932949,
      "dates_end": 1435158939,
      "likes_avg": 123,
      "likes_stdev": 141,
      "comments_avg": 8,
      "comments_stdev": 10,
      "shares_avg": 11,
      "shares_stdev": 14
    },
    {
      "number": 13,
      "important": [
        "photo",
        "tak",
        "timelin",
        "rok",
        "t\u0159eba"
      ],
      "summary": "Zam\u011bstnanci Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje se zapojili do dobrovolnick\u00e9ho dne Engage Day. To je l\u00e1ska a p\u00e9\u010de 16 sl\u00e1dk\u016f Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje. Drahom\u00edra Mand\u00edkov\u00e1, \u010dlenka p\u0159edstavenstva a nejvy\u0161\u0161\u00edho veden\u00ed Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje, byla nominov\u00e1na v sout\u011b\u017ei o nejodpov\u011bdn\u011bj\u0161\u00ed osobnost byznysu. Co vy na to? P\u0159ij\u010fte oslavit Nov\u00fd rok do plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje s hv\u011bzdami budoucnosti !!!",
      "common": [
        "byla",
        "movemb",
        "photo",
        "rok",
        "tak",
        "timelin",
        "timelin photo",
        "t\u0159eba",
        "zam\u011bstnanc",
        "zapojili"
      ],
      "messages": [
        [
          "P\u0159ij\u010fte oslavit Nov\u00fd rok do plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje s hv\u011bzdami budoucnosti !!!\nJan Mr\u00e1\u010dek v\u00edt\u011bz nejv\u011bt\u0161\u00ed houslov\u00e9 sout\u011b\u017ee Fritze Kreislera ve V\u00eddni 2015!!!\nAnna Paulov\u00e1 laure\u00e1tka Pra\u017esk\u00e9ho Jara 2015 !!!!",
          1451813971
        ],
        [
          "Od Josefa Grolla a\u017e po Jana Engeho. To je l\u00e1ska a p\u00e9\u010de 16 sl\u00e1dk\u016f Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje. Timeline Photos.",
          1440946801
        ],
        [
          "Poch\u00e1z\u00ed z pivovarsk\u00e9ho rodu, zastupuje u\u017e t\u0159et\u00ed generaci Berk\u016f v historii Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje. Pro Lidovky.cz V\u00e1clav Berka pov\u00eddal o pivu, vzpom\u00ednk\u00e1ch a pivn\u00ed kultu\u0159e v \u010cesku. Berkov\u00e9, vl\u00e1dci podsv\u011bt\u00ed. Rozhovor se star\u0161\u00edm obchodn\u00edm sl\u00e1dkem Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroj \u010dt\u011bte zde.",
          1438615396
        ],
        [
          "V mezin\u00e1rodn\u00ed pivn\u00ed sout\u011b\u017ei Australian International Beer Awards z\u00edskaly zna\u010dky Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje celkem \u0161est ocen\u011bn\u00ed ve \u010dty\u0159ech kategori\u00ed. Lahvov\u00fd Radegast Ryze Ho\u0159k\u00e1 12 bodoval st\u0159\u00edbrnou medail\u00ed v kategorii piv plze\u0148sk\u00e9ho typu. P\u011bt bronzov\u00fdch m\u00edst z\u00edskaly tak\u00e9 zna\u010dky Gambrinus, Velkopopovick\u00fd Kozel a Birell. Piva Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje bodovala u protino\u017ec\u016f. Australian International Beer Award je jedna z nejv\u011bt\u0161\u00edch profesion\u00e1ln\u00edch pivn\u00edch sout\u011b\u017e\u00ed na sv\u011bt\u011b.",
          1432828801
        ],
        [
          "50 dobrovoln\u00edk\u016f z \u0159ad zam\u011bstnanc\u016f Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje se pustilo do zahradnick\u00fdch a \u00faklidov\u00fdch prac\u00ed, zvelebov\u00e1n\u00ed komunitn\u00ed ekozahrady, \u00faklidu d\u011btsk\u00e9ho domova nebo t\u0159eba rekonstrukce soci\u00e1ln\u00edho za\u0159\u00edzen\u00ed. Zam\u011bstnanci Prazdroje se neboj\u00ed pom\u00e1hat. Zam\u011bstnanci Prazdroje v\u010detn\u011b \u010dlen\u016f managementu odpracovali 15. kv\u011btna t\u00e9m\u011b\u0159 400 hodin, nav\u00e1zali tak na \u00fasp\u011b\u0161n\u00fd lo\u0148sk\u00fd rok, kdy v r\u00e1mci dobrovolnick\u00fdch akc\u00ed Give and Gain Days odpracovali 1590 hodin!",
          1432542621
        ],
        [
          "P\u0159ij\u010fte si poslechnout Lubom\u00edra Brabce a jeho hosty na jarn\u00ed koncert z tradi\u010dn\u00edho cyklu Hudebn\u00edch setk\u00e1n\u00ed v N\u00e1v\u0161t\u011bvnick\u00e9m centru Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje. Koncert Lubom\u00edra Brabce 21.4.2015 v pivovaru Plzni.",
          1429074868
        ],
        [
          "Jak\u00fd bude rok 2015 na \u010desk\u00e9m pivn\u00edm trhu? Ur\u010dit\u011b pestr\u00fd a pln\u00fd novinek. V\u00edce si o tom m\u016f\u017eete p\u0159e\u010d\u00edst v rozhovoru s Grantem McKenziem z Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje pro MF Dnes. Timeline Photos.",
          1427133601
        ],
        [
          "D\u00e1my, pozor! Pr\u016fzkum realizovan\u00fd pod z\u00e1\u0161titou Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje dokazuje, \u017ee partnersk\u00e9 vztahy, ve kter\u00fdch zajde mu\u017e jednou t\u00fddn\u011b na pivo, maj\u00ed v\u011bt\u0161\u00ed stabilitu! \nCo vy na to? Jak je to u v\u00e1s doma?\nA\u0165 tak nebo tak, co t\u0159eba pr\u00e1v\u011b na sv. Valent\u00fdna pozvat va\u0161i drahou polovi\u010dku do n\u011bjak\u00e9 p\u0159\u00edjemn\u00e9 hosp\u016fdky? :)\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1467-spokojens-partnersks-vztah-m-te-upevnit-i-pivo-dokazuje-pr-zkum. Timeline Photos.",
          1423904401
        ],
        [
          "M\u00e1me tu za\u010d\u00e1tek listopadu a s t\u00edm i za\u010d\u00e1tek dal\u0161\u00edho ro\u010dn\u00edku Movember. Letos se do t\u00e9to kampan\u011b zapojili i na\u0161i kolegov\u00e9 z Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje, aby podpo\u0159ili hnut\u00ed Movember za zm\u011bnu tv\u00e1\u0159e mu\u017esk\u00e9ho zdrav\u00ed. Symbolick\u00fd kn\u00edrek tedy v pr\u016fb\u011bhu cel\u00e9ho m\u011bs\u00edce budeme pozorovat t\u0159eba u star\u0161\u00edho obchodn\u00edho sl\u00e1dka V\u00e1clava Berky a bedn\u00e1\u0159\u016f Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje.\nA jak jste na tom vy? Taky se p\u0159id\u00e1v\u00e1te k \"movember\u016fm\" a nech\u00e1v\u00e1te si nar\u016fst kn\u00edr? Pochlubte se n\u00e1m! Timeline Photos.",
          1415032193
        ],
        [
          "Drahom\u00edra Mand\u00edkov\u00e1, \u010dlenka p\u0159edstavenstva a nejvy\u0161\u0161\u00edho veden\u00ed Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje, byla nominov\u00e1na v sout\u011b\u017ei o nejodpov\u011bdn\u011bj\u0161\u00ed osobnost byznysu. I V\u00e1\u0161 hlas m\u016f\u017ee rozhodnout. Za Va\u0161i podporu d\u011bkujeme.  . Sout\u011b\u017e za\u010d\u00edn\u00e1: Volte nejodpov\u011bdn\u011bj\u0161\u00ed osobnost byznysu. Hlasujte o cen\u011b pro lidi, kte\u0159\u00ed nemysl\u00ed jen na sebe a denn\u011b to dokazuj\u00ed.",
          1412697601
        ],
        [
          "Zam\u011bstnanci Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje se zapojili do dobrovolnick\u00e9ho dne Engage Day. Pom\u00e1hali v neziskov\u00fdch organizac\u00edch v Praze, Plzni i Moravskoslezsk\u00e9m kraji.\n\nbit.ly/engage_day. Timeline Photos.",
          1411494263
        ],
        [
          "O t\u00e9matu diverzita ve veden\u00ed p\u0159i\u0161li minul\u00fd \u010dtvrtek diskutovat p\u0159edn\u00ed l\u00edd\u0159i \u010desk\u00fdch firem do N\u00e1rodn\u00ed technick\u00e9 knihovny. Mezi nimi byla i Drahom\u00edra Mand\u00edkov\u00e1, \u0159editelka firemn\u00edch vztah\u016f a komunikace Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje. Timeline Photos.",
          1403769789
        ]
      ],
      "dates_start": 1413268617,
      "dates_end": 1440040433,
      "likes_avg": 67,
      "likes_stdev": 113,
      "comments_avg": 0,
      "comments_stdev": 1,
      "shares_avg": 6,
      "shares_stdev": 7
    },
    {
      "number": 14,
      "important": [
        "odpov\u011b\u010f",
        "karton piva",
        "co"
      ],
      "summary": "Prvn\u00ed spr\u00e1vn\u00e1 odpov\u011b\u010f z\u00edsk\u00e1 karton piva Pilsner Urquell v plechovce. Kdo z v\u00e1s si v sobotu ud\u011blal v\u00fdlet na narozeninovou oslavu piva Pilsner Urquell do Plzn\u011b na Pilsner Fest? Pilsner Fest, kter\u00fd p\u0159ipomn\u011bl v Plzni uva\u0159en\u00ed prvn\u00ed v\u00e1rky piva Pilsner Urquell p\u0159ed 173 lety, p\u0159il\u00e1kal v sobotu 3. \u0159\u00edjna do plze\u0148sk\u00e9ho pivovaru a na n\u00e1m\u011bst\u00ed Republiky v\u00edce ne\u017e 50 000 milovn\u00edk\u016f tradi\u010dn\u00edho \u010desk\u00e9ho piva. Prvn\u00ed spr\u00e1vn\u00e1, co nejp\u0159esn\u011bj\u0161\u00ed odpov\u011b\u010f vyhr\u00e1v\u00e1 a v\u00edt\u011bz z\u00edsk\u00e1 karton piva Pilsner Urquell v plechovce. A) 1295\nB) 993\nC) 1312\nD) 1015\n\nPrvn\u00ed spr\u00e1vn\u00e1 odpov\u011b\u010f z\u00edsk\u00e1 karton piva Pilsner Urquell v plechovce.",
      "common": [
        "co",
        "karton piva",
        "karton piva pilsner",
        "karton piva pilsner urquel",
        "lajk\u016f",
        "odpov\u011b\u010f",
        "pilsner urquel plechovc timelin photo",
        "urquel plechovc",
        "urquel plechovc timelin",
        "urquel plechovc timelin photo"
      ],
      "messages": [
        [
          "Pilsner Fest, kter\u00fd p\u0159ipomn\u011bl v Plzni uva\u0159en\u00ed prvn\u00ed v\u00e1rky piva Pilsner Urquell p\u0159ed 173 lety, p\u0159il\u00e1kal v sobotu 3. \u0159\u00edjna do plze\u0148sk\u00e9ho pivovaru a na n\u00e1m\u011bst\u00ed Republiky v\u00edce ne\u017e 50 000 milovn\u00edk\u016f tradi\u010dn\u00edho \u010desk\u00e9ho piva. Na narozeninov\u00e9 oslav\u011b se z\u00e1rove\u0148 na\u010depovalo v\u00edce ne\u017e 108 000 p\u016fllitr\u016f zlat\u00e9ho le\u017e\u00e1ku i dal\u0161\u00edch plze\u0148sk\u00fdch piv. #pilsnerurquell #pilsnerfest2015. Timeline Photos.",
          1444376460
        ],
        [
          "Dok\u00e1\u017eete spo\u010d\u00edtat, kolik p\u016fllitrov\u00fdch lahv\u00ed piva Pilsner Urquell byste museli postavit na sebe, aby dos\u00e1hly v\u00fd\u0161ky vod\u00e1rensk\u00e9 v\u011b\u017ee pivovaru? \nAutor \u0161est\u00e9 spr\u00e1vn\u00e9 odpov\u011bdi z\u00edsk\u00e1 karton piva Pilsner Urquell v plechovce.\n\nbit.ly/pravidla_cerven2015. Timeline Photos.",
          1433318401
        ],
        [
          "Kdo z piva\u0159\u016f by neznal a nepou\u017e\u00edval v\u0161em dob\u0159e zn\u00e1m\u00e9 podt\u00e1cky? Ale v\u00edte, kam a\u017e sah\u00e1 jejich historie a pro\u010d a k \u010demu se vlastn\u011b za\u010daly pou\u017e\u00edvat? \n\nPrvn\u00ed spr\u00e1vn\u00e1, co nejp\u0159esn\u011bj\u0161\u00ed odpov\u011b\u010f vyhr\u00e1v\u00e1 a v\u00edt\u011bz z\u00edsk\u00e1 karton piva Pilsner Urquell v plechovce.\n\nbit.ly/FBmini_kv\u011bten2015. Timeline Photos.",
          1430888401
        ],
        [
          "\u201eHokejovou\u201c v\u00e1rku piva Pilsner Urquell ochutnal s na\u0161\u00edm sl\u00e1dkem V\u00e1clavem Berkou i prvn\u00ed fanou\u0161ek - fenom\u00e9n mezi sportovn\u00edmi fandy s p\u0159ezd\u00edvkou FANTOMAS :)\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1498-prvn-fanou-ek-ochutnal-se-sl-dkem-hokejovou-v-rku-plze-sk-ho-piva. Timeline Photos.",
          1430329475
        ],
        [
          "Nestihli jste si s n\u00e1mi zasout\u011b\u017eit v b\u00e1snick\u00e9m kl\u00e1n\u00ed?\nNev\u011b\u0161te hlavu, jako ka\u017edou prvn\u00ed st\u0159edu v m\u011bs\u00edci pro v\u00e1s m\u00e1me i dnes p\u0159ipravenou na\u0161i minisout\u011b\u017e.\nSpo\u010d\u00edtejte, kolik litr\u016f (s p\u0159esnost\u00ed na 2 desetinn\u00e1 m\u00edsta) na\u0161ich n\u00e1poj\u016f je na obr\u00e1zku.\nSout\u011b\u017e\u00edc\u00ed, kter\u00fd jako t\u0159ic\u00e1t\u00fd v po\u0159ad\u00ed spr\u00e1vn\u011b odpov\u00ed, z\u00edsk\u00e1 karton piva Pilsner Urquell v plechovce. Timeline Photos.",
          1425452401
        ],
        [
          "Festival sv\u011btla rozsv\u00edt\u00ed p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed p\u00e1tek a sobotu Plze\u0148 i pivovar Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj. Bude z\u00e1\u0159it des\u00edtka sv\u011bteln\u00fdch instalac\u00ed a projekc\u00ed \u010desk\u00fdch i zahrani\u010dn\u00edch um\u011blc\u016f.V pivovarsk\u00fdch sklepech bude p\u0159ipravena sv\u011bteln\u00e1 instalace s n\u00e1zvem Die Herde. \n \nV\u00edte, kdo je jej\u00edm autorem?\n \nPrvn\u00ed 3 z v\u00e1s, kte\u0159\u00ed spr\u00e1vn\u011b odpov\u00ed na na\u0161i ot\u00e1zku, odm\u011bn\u00edme vstupenkami pro dv\u011b osoby na prohl\u00eddku pivovaru s ochutn\u00e1vkou nefiltrovan\u00e9ho piva Pilsner Urquell! Timeline Photos.",
          1423724401
        ],
        [
          "A m\u00e1me tu dal\u0161\u00ed minisout\u011b\u017e. V\u00edte, ke kter\u00e9mu roku je prvn\u011b p\u00edsemn\u011b zmi\u0148ov\u00e1na v\u00fdroba piva v \u010cech\u00e1ch?\nA) 1295\nB) 993\nC) 1312\nD) 1015\n\nPrvn\u00ed spr\u00e1vn\u00e1 odpov\u011b\u010f z\u00edsk\u00e1 karton piva Pilsner Urquell v plechovce. Timeline Photos.",
          1423033201
        ],
        [
          "U\u017e z\u00edtra si op\u011bt m\u016f\u017eete prov\u011b\u0159it sv\u00e9 znalosti o pivu v na\u0161\u00ed minisout\u011b\u017ei.\nSledujte n\u00e1\u0161 facebook a sout\u011b\u017ete ka\u017edou prvn\u00ed st\u0159edu v m\u011bs\u00edci o karton piva Pilsner Urquell v plechovce :) Timeline Photos.",
          1422957446
        ],
        [
          "M\u00e1me tady pro v\u00e1s prvn\u00ed sl\u00edbenou minisout\u011b\u017e.\n\nV\u00edte, co je to Cenosillicaf\u00f3bie? \n\nPrvn\u00ed spr\u00e1vn\u00e1 odpov\u011b\u010f z\u00edsk\u00e1 karton piva Pilsner Urquell v plechovce. Timeline Photos.",
          1420616759
        ],
        [
          "Kdo z v\u00e1s si v sobotu ud\u011blal v\u00fdlet na narozeninovou oslavu piva Pilsner Urquell do Plzn\u011b na Pilsner Fest? Letos se tu se\u0161lo v\u00edce ne\u017e 45 tis\u00edc milovn\u00edk\u016f tradi\u010dn\u00edho \u010desk\u00e9ho piva. Na\u010depovalo se 75 tis\u00edc p\u016fllitr\u016f zlat\u00e9ho le\u017e\u00e1ku i dal\u0161\u00edch plze\u0148sk\u00fdch piv. N\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edci si nav\u00edc jako prvn\u00ed v \u010cesk\u00e9 republice hromadn\u011b p\u0159ipili pivem Pilsner Urquell z plechovek s nov\u00fdm designem, kter\u00e9 se teprve dost\u00e1vaj\u00ed do prodeje. \n\nbit.ly/PilsnerFest. Timeline Photos.",
          1412609942
        ],
        [
          "P\u0159em\u00fd\u0161l\u00edte, co budete d\u011blat tuto sobotu? P\u0159ije\u010fte s n\u00e1mi oslavit 172. narozeniny piva Pilsner Urquell. V are\u00e1lu plze\u0148sk\u00e9ho pivovaru na v\u00e1s \u010dek\u00e1 bohat\u00fd program pln\u00fd hudby, sout\u011b\u017e\u00ed i d\u00e1rk\u016f. Vychutnat si budete moci nefiltrovan\u00fd le\u017e\u00e1k a ve stanech pivovarsk\u00fdch \u0159emesel se objev\u00ed vyhl\u00e1\u0161en\u00e9 hospody Lok\u00e1l, Katr a Malostransk\u00e1 beseda. Na Pilsner Festu si ka\u017ed\u00fd milovn\u00edk plze\u0148sk\u00e9ho le\u017e\u00e1ku najde to sv\u00e9!\n\nhttp://www.pilsner-urquell.cz/pilsner-fest.html. Timeline Photos.",
          1412312400
        ],
        [
          "Skupiny TATA BOJS a Clarinet Factory pom\u00e1haly letos uva\u0159it v\u00e1rku piva Pilsner Urquell pro tradi\u010dn\u00ed Pilsner Fest. Ob\u011b kapely se nav\u00edc chopily sv\u00fdch n\u00e1stroj\u016f a zahr\u00e1ly a zazp\u00edvaly mlad\u00e9mu pivu p\u00edse\u0148 p\u0159\u00edmo na varn\u011b. \nP\u0159ij\u010fte i vy 4. \u0159\u00edjna na Pilsner Fest a oslavte 172. v\u00fdro\u010d\u00ed od zrodu tohoto piva!\n\nhttp://bit.ly/varka. Timeline Photos.",
          1408705895
        ],
        [
          "M\u00e1me v\u00fdsledky Master Bartender 2014! Nejlep\u0161\u00edm v\u00fd\u010depn\u00edm piva Pilsner Urquell \u010cR pro rok 2014 je Pavel Pressburg z pra\u017esk\u00e9 Malostransk\u00e9 Besedy. Byl vyhl\u00e1\u0161en i titul \u010cestn\u00e9ho znalce piva, kter\u00fd z\u00edskal Ond\u0159ej Vetch\u00fd. Gratulujeme! Timeline Photos.",
          1407485070
        ],
        [
          "V\u00edte, kolik lid\u00ed nav\u0161t\u00edvilo v roce 2013 Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj? \nOdpov\u011b\u010f pi\u0161te do koment\u00e1\u0159\u016f, sd\u00edlejte na sv\u00e9m profilu a z\u00edskejte co nejv\u00edce lajk\u016f od sv\u00fdch p\u0159\u00e1tel. 2 prvn\u00ed spr\u00e1vn\u00e9 odpov\u011bdi s nejv\u011bt\u0161\u00edm po\u010dtem lajk\u016f do dne\u0161n\u00edch 18 hodin z\u00edskaj\u00ed 5l soudek piva Pilsner Urquell!\n     \nA) 2 pln\u00e9 pivliony\nB) V\u00edce ne\u017e 250 000\nC) 180 264. Timeline Photos.",
          1407322801
        ],
        [
          "Iniciativa Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje na podporu t\u0159\u00edd\u011bn\u00ed a znovu vyu\u017eit\u00ed n\u00e1pojov\u00fdch plechovek se jmenuje...?\n\nOdpov\u011b\u010f pi\u0161te do koment\u00e1\u0159\u016f, sd\u00edlejte na sv\u00e9m profilu a z\u00edskejte co nejv\u00edce lajk\u016f od sv\u00fdch p\u0159\u00e1tel. 2 prvn\u00ed spr\u00e1vn\u00e9 odpov\u011bdi s nejv\u011bt\u0161\u00edm po\u010dtem lajk\u016f do dne\u0161n\u00edch 18 hodin z\u00edskaj\u00ed 5l soudek piva Pilsner Urquell!    \n\nA) Plech jede\nB) Plech plave\nC) A\u017e doslou\u017e\u00edm chci b\u00fdt stojan na kolo! Timeline Photos.",
          1407150001
        ],
        [
          "Kter\u00fd styl \u010depov\u00e1n\u00ed piva Pilsner Urquell je nejobl\u00edben\u011bj\u0161\u00ed mezi \u017eenami? \n\nOdpov\u011b\u010f pi\u0161te do koment\u00e1\u0159\u016f, sd\u00edlejte na sv\u00e9m profilu a z\u00edskejte co nejv\u00edce lajk\u016f od sv\u00fdch p\u0159\u00e1tel. 2 prvn\u00ed spr\u00e1vn\u00e9 odpov\u011bdi s nejv\u011bt\u0161\u00edm po\u010dtem lajk\u016f do dne\u0161n\u00edch 22 hodin z\u00edskaj\u00ed 5l soudek piva Pilsner Urquell!    \n\nA) Ml\u00edko \nB) Ka\u0161e\nC) Pol\u00edvka. Timeline Photos.",
          1407078001
        ],
        [
          "U\u017e jste se n\u00e1m pochlubili va\u0161\u00edm pivn\u00edm kn\u00edrem? Nezapome\u0148te, \u017ee auto\u0159i prvn\u00edch 10 fotek s nejv\u00edce lajky obdr\u017e\u00ed 24 mal\u00fdch plechovek piva Pilsner Urquell a prvn\u00ed 3 nav\u00edc z\u00edskaj\u00ed prohl\u00eddku Plze\u0148sk\u00e9ho pivovaru a \u0161kolu \u010depov\u00e1n\u00ed s nov\u00fdm dr\u017eitelem titulu Master Bartender 2014! Ceny tu jsou p\u0159ipraveny jen pro v\u00e1s :) Timeline Photos.",
          1406898601
        ],
        [
          "Pozor, m\u00e1me tu rychlou kv\u00edzovou ot\u00e1zku! Co je \u201ePrazdroj lidem\u201c? \n\nA) Organizace zaji\u0161\u0165uj\u00edc\u00ed rozvod pivn\u00edho potrub\u00ed do dom\u00e1cnost\u00ed\n\nB) Televizn\u00ed show o va\u0159en\u00ed s pivem na tis\u00edc zp\u016fsob\u016f       \n                      \nC) Nada\u010dn\u00ed program Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje na podporu region\u016f ve kter\u00fdch p\u016fsob\u00ed \n\nOdpov\u011b\u010f pi\u0161te do koment\u00e1\u0159\u016f, sd\u00edlejte na sv\u00e9m profilu a z\u00edskejte co nejv\u00edce lajk\u016f od sv\u00fdch p\u0159\u00e1tel. 2 prvn\u00ed spr\u00e1vn\u00e9 odpov\u011bdi s nejv\u011bt\u0161\u00edm po\u010dtem lajk\u016f do dne\u0161n\u00edch 18 hodin z\u00edskaj\u00ed 5l soudek piva Pilsner Urquell! Timeline Photos.",
          1406890803
        ]
      ],
      "dates_start": 1407225016,
      "dates_end": 1429569478,
      "likes_avg": 59,
      "likes_stdev": 58,
      "comments_avg": 20,
      "comments_stdev": 33,
      "shares_avg": 6,
      "shares_stdev": 4
    },
    {
      "number": 15,
      "important": [
        "plze\u0148sk\u00fd prazdroj",
        "timelin",
        "den",
        "bude",
        "plze\u0148sk\u00fd"
      ],
      "summary": "Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj se stal gener\u00e1ln\u00edm partnerem Plzn\u011b \u2013 evropsk\u00e9ho hlavn\u00edho m\u011bsta kultury 2015. http://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1457-prazdroj-loni-peil-kal-do-plzn-pees-600-tis-c-lid-v-evropsk-m-kulturn-m-roce-jich-bude-jeit-v-c Timeline Photos. Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj je gener\u00e1ln\u00edm partnerem projektu Plze\u0148 \u2013 Evropsk\u00e9 hlavn\u00ed m\u011bsto kultury 2015. Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj vloni p\u0159il\u00e1kal do Plzn\u011b p\u0159es 600 000 lid\u00ed! V\u00edce na www.respektuj18.cz.",
      "common": [
        "bude",
        "den",
        "m\u011bsta",
        "pilsner",
        "piva",
        "plze\u0148sk\u00fd",
        "plze\u0148sk\u00fd prazdroj",
        "plzn\u011b",
        "timelin",
        "timelin photo"
      ],
      "messages": [
        [
          "Nab\u00edz\u00edme \u0159adu zna\u010dek, prost\u0159ednictv\u00edm kter\u00fdch d\u00e1v\u00e1me smysl na\u0161emu podnik\u00e1n\u00ed a p\u0159isp\u00edv\u00e1me k vytv\u00e1\u0159en\u00ed p\u0159\u00edjemn\u00fdch pro\u017eitk\u016f na\u0161ich spot\u0159ebitel\u016f po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b. V\u00edce o zna\u010dk\u00e1ch Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje na www.prazdroj.cz/cz/nase-znacky/pribeh-nase-znacky. Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj's cover photo.",
          1441889266
        ],
        [
          "Kultura, pam\u00e1tky, festivaly, z\u00e1bava, netradi\u010dn\u00ed z\u00e1\u017eitky a samoz\u0159ejm\u011b i plze\u0148sk\u00fd pivovar - to v\u0161e letos, v\u00edce jak kdy d\u0159\u00edv, l\u00e1k\u00e1 nav\u0161t\u00edvit plze\u0148sk\u00fd kraj. Plze\u0148 Evropsk\u00e9 hlavn\u00ed m\u011bsto kultury 2015. Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj je gener\u00e1ln\u00edm partnerem projektu Plze\u0148 \u2013 Evropsk\u00e9 hlavn\u00ed m\u011bsto kultury 2015.",
          1438675200
        ],
        [
          "Z\u00edt\u0159ej\u0161\u00ed den je na v\u00fdstav\u011b Expo 2015 v Mil\u00e1n\u011b v\u011bnov\u00e1n \u010cesku. Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj tedy nem\u016f\u017ee samoz\u0159ejm\u011b chyb\u011bt! Timeline Photos.",
          1431619202
        ],
        [
          "Dejte lajk a tipn\u011bte si, jak\u00e9 bude sk\u00f3re dne\u0161n\u00edho utk\u00e1n\u00ed \u010cesko:\u0160v\u00fdcarsko a vyhrajte karton piva! Za\u010d\u00edn\u00e1me pr\u00e1v\u011b te\u010f a kon\u010d\u00edme p\u0159ed za\u010d\u00e1tkem dne\u0161n\u00edho z\u00e1pasu, tedy v 20:15!\n\nPravidla: bit.ly/pravidla_minisout\u011b\u017e_MS2015. Timeline Photos.",
          1431417600
        ],
        [
          "Z\u00e1silka 2015 t\u0159etinkov\u00fdch lahv\u00ed velikono\u010dn\u00edho po\u017eehnan\u00e9ho piva a tak\u00e9 unik\u00e1tn\u00ed pivn\u00ed poh\u00e1r pro pape\u017ee Franti\u0161ka z d\u00edlny Bo\u0159ka \u0160\u00edpka dorazil dnes do Vatik\u00e1nu. Vatik\u00e1n p\u0159ijal tradi\u010dn\u00ed pozdrav z Plzn\u011b \u2013 po\u017eehnan\u00e9 pivo a origin\u00e1ln\u00ed dar Pilsner Urquell. \u201eNa\u0161e plze\u0148sk\u00e9 pivo se u\u017e d\u0159\u00edve ve Vatik\u00e1nu nepravideln\u011b objevovalo a my se nyn\u00ed sna\u017e\u00edme na tuto tradici nav\u00e1zat a vybudovat pravidelnou velikono\u010dn\u00ed zvyklost po\u017eehnan\u00e9ho daru z Plzn\u011b.\" Vysv\u011btlil sl\u00e1dek V\u00e1clav Berka.",
          1427817600
        ],
        [
          "Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj jako jedin\u00fd pivovar v cel\u00e9 Evrop\u011b m\u00e1 svoji bedn\u00e1\u0159skou partu! A co v\u0161echno na\u0161i bedn\u00e1\u0159i um\u00ed, se m\u016f\u017eete do\u010d\u00edst zde: Prazdroj m\u00e1 evropsk\u00fd unik\u00e1t. Z\u00e1jem o d\u0159ev\u011bn\u00e9 sudy roste. D\u00edlna plze\u0148sk\u00fdch bedn\u00e1\u0159\u016f se nach\u00e1z\u00ed v n\u00edzk\u00e9 budov\u011b pod typickou siluetou pivovarsk\u00e9 vod\u00e1rensk\u00e9 v\u011b\u017ee. Pod\u00edvejte se dovnit\u0159.",
          1427180715
        ],
        [
          "V \u00fater\u00fd 17.3. se slav\u00ed v Irsku Den svat\u00e9ho Patrika.\nN\u00e1v\u0161t\u011bvnick\u00e9 centrum Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje ale u\u017e tento p\u00e1tek p\u0159ipravilo pro sv\u00e9 n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky jedine\u010dn\u00fd ve\u010der, kter\u00fd se ponese v duchu tradi\u010dn\u00ed irsk\u00e9 hudby a tance, a bude jakousi p\u0159edzv\u011bst\u00ed oslav dne Sv. Patrika. \u017div\u00e1 hudba, na kterou tane\u010dn\u00edci p\u0159edvedou sv\u00e1 dech berouc\u00ed \u010d\u00edsla, v\u00e1s nabije energi\u00ed a d\u00e1 v\u00e1m mo\u017enost se alespo\u0148 na chv\u00edli p\u0159esunout do atmosf\u00e9ry zelen\u00e9ho ostrova.\n\nhttp://www.prazdrojvisit.cz/kalendar-akci/noc-sv-patrika-poitin-a-inspiral-dance-company/ Timeline Photos.",
          1425884400
        ],
        [
          "Chce\u0161 se st\u00e1t sou\u010d\u00e1st\u00ed p\u0159\u00edb\u011bhu piva, kter\u00e9 proslavilo na\u0161i zem po cel\u00e9m sv\u011bt\u011b? Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj pr\u00e1v\u011b otev\u00edr\u00e1 letn\u00ed st\u00e1\u017ee pro studenty vysok\u00fdch \u0161kol. V l\u00e9t\u011b chci na st\u00e1\u017e v Prazdroji. P\u0159\u00edb\u011bh, zapsan\u00fd zlat\u00fdm p\u00edsmem do historie \u010desk\u00e9ho n\u00e1roda. P\u0159\u00edb\u011bh, kter\u00fd nep\u0159est\u00e1v\u00e1 inspirovat. Bu\u010f jeho sou\u010d\u00e1st\u00ed!",
          1425560270
        ],
        [
          "Od za\u010d\u00e1tku leto\u0161n\u00edho roku je Plze\u0148sk\u00fd pivovar je\u0161t\u011b o n\u011bco ekologi\u010dt\u011bj\u0161\u00ed. N\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky ze v\u0161ech kout\u016f sv\u011bta v r\u00e1mci prohl\u00eddkov\u00fdch okruh\u016f Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje p\u0159epravuje toti\u017e nov\u00fd autobus na stla\u010den\u00fd zemn\u00ed plyn.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1476-v-plze-sk-m-prazdroji-voz-n-vit-vn-ky-novs-ekologicks-autobus. Timeline Photos.",
          1424714402
        ],
        [
          "Sl\u00e1dci Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje uva\u0159ili slavnostn\u00ed velikono\u010dn\u00ed v\u00e1rku le\u017e\u00e1ku Pilsner Urquell. Surovin\u00e1m na\u0161eho velikono\u010dn\u00edho piva po\u017eehnal plze\u0148sk\u00fd Monsignore Franti\u0161ek Radkovsk\u00fd, biskup plze\u0148sk\u00fd. 2015 lahv\u00ed velikono\u010dn\u00ed v\u00e1rky zlat\u00e9ho le\u017e\u00e1ku bude po p\u011bti t\u00fddnech zr\u00e1n\u00ed a le\u017een\u00ed odesl\u00e1no do Vatik\u00e1nu jako dar m\u011bsta Plzn\u011b a Plze\u0148an\u016f k oslav\u00e1m velikono\u010dn\u00edch sv\u00e1tk\u016f.  Krom\u011b symbolick\u00fdch 2015 lahv\u00ed zlat\u00e9ho le\u017e\u00e1ku poputuje do Vatik\u00e1nu tak\u00e9 unik\u00e1tn\u00ed dar z d\u00edlny \u010desk\u00e9ho designera Bo\u0159ka \u0160\u00edpka. \n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1472-plze-sk-biskup-po-ehnal-u-pop-t-velikono-n-v-rce-pilsner-urquell. Timeline Photos.",
          1424451602
        ],
        [
          "Podle student\u016f pat\u0159\u00ed Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj mezi t\u0159i TOP zam\u011bstnavatele roku 2014/2015 v kategorii spot\u0159ebitelsk\u00fd pr\u016fmysl. Timeline Photos.",
          1423158234
        ],
        [
          "Pivovar Velk\u00e9 Popovice nav\u0161t\u00edvilo v jubilejn\u00edm roce p\u0159es 91 tis\u00edc lid\u00ed.\nLo\u0148sk\u00fd rok se nesl ve znamen\u00ed 140. v\u00fdro\u010d\u00ed zalo\u017een\u00ed pivovaru. Letos se m\u016f\u017eete u\u017e v \u00fanoru t\u011b\u0161it na vep\u0159ov\u00e9 hody, v dubnu se chyst\u00e1 turistick\u00fd pochod nau\u010dnou stezkou barona Ringhoffera s prohl\u00eddkou pivovaru. Nebudou chyb\u011bt ani tradi\u010dn\u00ed \u010dervnov\u00e9 pivn\u00ed slavnosti Den Kozla v are\u00e1lu pivovaru, z\u00e1\u0159ijov\u00fd Klob\u00e1skofest a adventn\u00ed Kozl\u00ed nad\u00edlka. \nUr\u010dit\u011b p\u0159ije\u010fte, t\u011b\u0161\u00edme se my i kozel Olda! :)\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1459-pivovar-velk-popovice-navit-vilo-v-jubilejn-m-roce-pees-91-tis-c-lid. Timeline Photos.",
          1421995571
        ],
        [
          "Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj vloni p\u0159il\u00e1kal do Plzn\u011b p\u0159es 600 000 lid\u00ed! \nV \"Evropsk\u00e9m kulturn\u00edm\" roce bude n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edk\u016f a akc\u00ed je\u0161t\u011b v\u00edc! U\u017e v druh\u00e9 polovin\u011b \u00fanora se m\u016f\u017eete v r\u00e1mci Festivalu sv\u011btla t\u011b\u0161it na sv\u011bteln\u00e9 instalace, v l\u00e9t\u011b na koncerty a festival L\u00e9to v Prazdroji, v \u0159\u00edjnu pak na oslavu v\u00fdro\u010d\u00ed uva\u0159en\u00ed prvn\u00ed v\u00e1rky le\u017e\u00e1ku Pilsner Urquell \u2013 Pilsner Fest, a v neposledn\u00ed \u0159ad\u011b na prvom\u00e1jov\u00e9 a podzimn\u00ed vyj\u00ed\u017e\u010fky motorek \u010di s\u00e9rie koncert\u016f Lubom\u00edra Brabce s jeho hosty. \n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1457-prazdroj-loni-peil-kal-do-plzn-pees-600-tis-c-lid-v-evropsk-m-kulturn-m-roce-jich-bude-jeit-v-c Timeline Photos.",
          1421910194
        ],
        [
          "Pivovar Radegast vloni nav\u0161t\u00edvilo p\u0159es 35 tis\u00edc lid\u00ed. Letos se n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edci m\u016f\u017eou t\u011b\u0161it na oslavy 45. v\u00fdro\u010d\u00ed prvn\u00ed v\u00e1rky, v kv\u011btnu pak na akce spojen\u00e9 s mistrovstv\u00edm sv\u011bta v ledn\u00edm hokeji a 5.9. na ji\u017e tradi\u010dn\u00ed Radegast Den.\nP\u0159ij\u010fte n\u00e1s nav\u0161t\u00edvit i vy a dozv\u00edte se, jak se va\u0159\u00ed Radegast!\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/media/archiv-tiskovych-zprav/1458-pivovar-radegast-loni-navit-vilo-pees-35-tis-c-lid-letos-peipomene-n-vit-vn-k-m-45-vsro-prvn-v-rky. Photos from Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj's post.",
          1421825889
        ],
        [
          "Tak takhle v sobotu vypadalo zah\u00e1jen\u00ed Plzn\u011b Evropsk\u00e9ho hlavn\u00edho m\u011bsta kultury pro rok 2015. Atmosf\u00e9ra byla opravdu slavnostn\u00ed :) Timeline Photos.",
          1421691402
        ],
        [
          "Rok 2015 bude u n\u00e1s v Plzni rokem kultury a za\u010dne to opravdu brzy. U\u017e v sobotu 17. ledna se uskute\u010dn\u00ed Slavnosti otev\u0159en\u00ed m\u011bsta Plze\u0148 2015 - Evropsk\u00e9ho hlavn\u00edho m\u011bsta kultury. A proto\u017ee je Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj gener\u00e1ln\u00ed partnerem tohoto projektu, r\u00e1di bychom v\u00e1s v tento slavnostn\u00ed den p\u0159iv\u00edtali ve slavnostn\u00edm pr\u016fvodu m\u011bstem, kter\u00fd je takov\u00fdm prvn\u00edm vykro\u010den\u00edm do roku pln\u00e9ho p\u0159ekr\u00e1sn\u00fdch kulturn\u00edch z\u00e1\u017eitk\u016f. Timeline Photos.",
          1420180955
        ],
        [
          "V \u010cesku byly vydra\u017eeny nejdra\u017e\u0161\u00ed pivn\u00ed l\u00e1hve a jejich dobro\u010dinn\u00e1 aukce pro Centrum Paraple vynesla p\u0159es 700 000 korun. Leto\u0161n\u00ed des\u00edtka designov\u00fdch lahv\u00ed se z\u00e1rove\u0148 za\u0159adila mezi nejdra\u017e\u0161\u00ed pivn\u00ed l\u00e1hve v\u016fbec. Ka\u017ed\u00e1 z nich byla toti\u017e vydra\u017eena za pr\u016fm\u011brnou\u010d\u00e1stku p\u0159es 72 000 K\u010d.\n\nbit.ly/aukce_sek. Timeline Photos.",
          1418321613
        ],
        [
          "Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj m\u00e1 jedinou bedn\u00e1\u0159skou d\u00edlnu v Evrop\u011b, kter\u00e1 vyr\u00e1b\u00ed pivn\u00ed sudy. Pod\u00edvejte se s n\u00e1mi, jak vypad\u00e1 zabed\u0148ov\u00e1n\u00ed sudu a co takov\u00e1 bedn\u00e1\u0159sk\u00e1 pr\u00e1ce obn\u00e1\u0161\u00ed.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=cwBBPvUtOSM. Timeline Photos.",
          1417863610
        ],
        [
          "Takhle vypad\u00e1 podpora kampan\u011b Movember v pod\u00e1n\u00ed na\u0161ich bedn\u00e1\u0159\u016f a star\u0161\u00edho obchodn\u00edho sl\u00e1dka Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje. Photos from Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj's post.",
          1417111121
        ],
        [
          "\u010casopis \"Za branou\" v sout\u011b\u017ei Czech Top 100 p\u0159esv\u011bd\u010dil odborn\u00edky, \u017ee nejkvalitn\u011bj\u0161\u00ed zam\u011bstnaneck\u00fd \u010dasopis v \u010cesk\u00e9 republice m\u00e1 Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj. O ocen\u011bn\u00ed p\u0159ihl\u00e1\u0161en\u00fdch firemn\u00edch \u010dasopis\u016f rozhodovala porota slo\u017een\u00e1 z p\u0159edn\u00edch \u010desk\u00fdch auditor\u016f, analytik\u016f, grafik\u016f, fotograf\u016f, ale i odborn\u00edk\u016f na komunikaci. Timeline Photos.",
          1416333041
        ],
        [
          "V\u010dera, pr\u00e1v\u011b na svat\u00e9ho Martina, tedy 172 let od prvn\u00edho nara\u017een\u00ed piva Pilsner Urquell na\u0161i bedn\u00e1\u0159i zabednili speci\u00e1ln\u00ed Sud P\u011btat\u0159ic\u00e1tn\u00edk\u016f, kter\u00fd spole\u010dn\u011b se sl\u00e1dky v\u011bnuj\u00ed v souvislosti s v\u00fdro\u010d\u00edm 100 let od za\u010d\u00e1tku Prvn\u00ed sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky pam\u00e1tce state\u010dn\u00e9ho 35. p\u011b\u0161\u00edho pluku slo\u017een\u00e9ho z mlad\u00fdch mu\u017e\u016f m\u011bsta Plzn\u011b. Timeline Photos.",
          1415808906
        ],
        [
          "Mysleli jste si, \u017ee pivo je hlavn\u011b mu\u017eskou z\u00e1le\u017eitost\u00ed? Tak to ur\u010dit\u011b ne. Miss Universe Gabriela Isler a Miss USA Nia Sanchez dnes nav\u0161t\u00edvily v r\u00e1mci sv\u00e9ho pobytu v \u010cesk\u00e9 republice Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj a vychutnaly si s na\u0161\u00edm sl\u00e1dkem pivo p\u0159\u00edmo v pivovarsk\u00fdch sklep\u00edch. Timeline Photos.",
          1415370967
        ],
        [
          "Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj op\u011bt bodoval, tentokr\u00e1t ji\u017e v 16. ro\u010dn\u00edku presti\u017en\u00ed sout\u011b\u017ee Rhodos - cena za image, kde si odnesl nejvy\u0161\u0161\u00ed uzn\u00e1n\u00ed v kategorii \u201eCena ve\u0159ejnosti\u201c a potvrdil tak sv\u00e9 m\u00edsto mezi \u010deskou firemn\u00ed \u0161pi\u010dkou. Prazdroj nav\u00e1zal na lo\u0148sk\u00e9 v\u00edt\u011bzstv\u00ed v kategorii \u201eV\u00fdrobci a dodavatel\u00e9 n\u00e1poj\u016f\u201c. \n\nbit.ly/cena_image. Timeline Photos.",
          1413464108
        ],
        [
          "Kdo by aspo\u0148 jednou v \u017eivot\u011b nejel na lanovce...? U\u017e jste ale potkali na vedlej\u0161\u00ed seda\u010dce n\u011bco takov\u00e9ho?\nNa lanov\u00e9 dr\u00e1ze Pekelsk\u00fd Vrch v ly\u017ea\u0159sk\u00e9m are\u00e1lu Mlad\u00e9 Buky se minul\u00fd \u010dtvrtek svezlo celkem 230 pades\u00e1tilitrov\u00fdch sud\u016f pln\u00fdch piva Gambrinus Nepasterizovan\u00fd o celkov\u00e9 v\u00e1ze 14,5 tuny. Tomu tedy \u0159\u00edk\u00e1me p\u0159edsez\u00f3nn\u00ed z\u00e1t\u011b\u017eov\u00fd test ;) Photos from Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj's post.",
          1412342524
        ],
        [
          "Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj se stal gener\u00e1ln\u00edm partnerem Plzn\u011b \u2013 evropsk\u00e9ho hlavn\u00edho m\u011bsta kultury 2015. Jako gener\u00e1ln\u00ed partner se zam\u011b\u0159\u00ed pr\u00e1v\u011b na projekty, kter\u00e9 podpo\u0159\u00ed komunitn\u00ed a kulturn\u00ed \u017eivot v Plzni, p\u0159it\u00e1hnou turisty a pos\u00edl\u00ed ekonomiku regionu.\nbit.ly/PP_ehmk. Timeline Photos.",
          1412064049
        ],
        [
          "Nast\u00e1v\u00e1 \u010das oslav piva,\ndes\u00edtka,le\u017e\u00e1k,speci\u00e1l.\nKa\u017edoro\u010dn\u011b-odjak\u017eiva,\nnebudem st\u00e1t opod\u00e1l.\n\nHosp\u016fdky a pivn\u00ed bary,\ndve\u0159e host\u016fm otev\u0159ou,\nrozjedem to od podlahy,\nnastane tak velk\u00e1 \u0161ou.\n\nPiva \u010desk\u00e9ho den i noc,\nbudeme slavit,budeme p\u00edt.\nI tan\u010dit m\u016f\u017eeme p\u0159es p\u016flnoc,\nnejd\u016fle\u017eit\u011bj\u0161\u00ed je p\u0159ece-\u017d\u00cdT!!!",
          1411736333
        ],
        [
          "Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj z\u00edskal Cenu N\u00e1rodn\u00edho mistra v presti\u017en\u00ed sout\u011b\u017ei European Business Awards. \u010ceskou republiku bude reprezentovat s projektem Respektuj 18 v dal\u0161\u00edm kole sout\u011b\u017ee, kde se utk\u00e1 s ostatn\u00edmi evropsk\u00fdmi zem\u011bmi. Usilovat bude o ocen\u011bn\u00ed v oblasti \u017divotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a firemn\u00ed udr\u017eitelnost. \nwww.respektuj18.cz. Timeline Photos.",
          1410361970
        ],
        [
          "Pilsner Urquell bodoval a\u017e v dalek\u00e9 Ji\u017en\u00ed Koreji! Se sv\u00fdm le\u017e\u00e1kem Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj toti\u017e zv\u00edt\u011bzil v televizn\u00ed sout\u011b\u017ei Complain Zero a usp\u011bl tak p\u0159ed zna\u010dkami jako Heineken, Stella, San Miquel, Kirin, Samuel Adams a p\u011bti dal\u0161\u00edmi pivy dom\u00e1c\u00ed v\u00fdroby.\n\nbit.ly/soutez_korea. Timeline Photos.",
          1410189504
        ],
        [
          "Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj je pr\u00e1vem py\u0161n\u00fd na sv\u00e9 bedn\u00e1\u0159e. Tentokr\u00e1t p\u0159ed nimi stoj\u00ed velk\u00e1 v\u00fdzva! Vyrob\u00ed speci\u00e1ln\u00ed Sud P\u011btat\u0159ic\u00e1tn\u00edk\u016f, kter\u00fd spole\u010dn\u011b se sl\u00e1dky v\u011bnuj\u00ed v souvislosti s v\u00fdro\u010d\u00edm 100 let od za\u010d\u00e1tku Prvn\u00ed sv\u011btov\u00e9 v\u00e1lky pam\u00e1tce state\u010dn\u00e9ho 35. p\u011b\u0161\u00edho pluku slo\u017een\u00e9ho z mlad\u00fdch mu\u017e\u016f m\u011bsta Plzn\u011b.\n\nbit.ly/35_pesi_pluk. Timeline Photos.",
          1406134516
        ],
        [
          "Jezd\u00edte do pr\u00e1ce tramvaj\u00ed? Nep\u0159ehl\u00e9dn\u011bte pozv\u00e1nku na DEN RESPEKTUJ 18! V\u00edce na www.respektuj18.cz. Timeline Photos.",
          1403282461
        ]
      ],
      "dates_start": 1411597965,
      "dates_end": 1429092515,
      "likes_avg": 56,
      "likes_stdev": 58,
      "comments_avg": 10,
      "comments_stdev": 53,
      "shares_avg": 6,
      "shares_stdev": 6
    },
    {
      "number": 16,
      "important": [
        "kter\u00e9",
        "plze\u0148sk\u00fd prazdroj",
        "timelin",
        "programu",
        "plze\u0148sk\u00fd"
      ],
      "summary": "V\u00edt\u00e1me v\u00e1s na spole\u010dn\u00e9 Facebook str\u00e1nce Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje, kter\u00e1 spojuje p\u016fvodn\u00ed str\u00e1nky Prazdroj lidem pro Plze\u0148sk\u00fd region a Prazdroj lidem pro Moravskoslezsk\u00fd region. V\u00edt\u00e1me v\u00e1s na nov\u00e9 Facebook str\u00e1nce Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje, kter\u00e1 spojuje p\u016fvodn\u00ed str\u00e1nky Prazdroj lidem pro Plzensky region a Prazdroj lidem pro Moravskoslezsky region. K\u010d z celkov\u00e9 \u010d\u00e1stky 2, 5 milion\u016f korun, kter\u00e1 bude letos v programu Prazdroj lidem v moravskoslezsk\u00e9m regionu rozd\u011blena. V n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch t\u00fddnech m\u016f\u017eete hlasovat pro projekty, kter\u00e9 postoupily do fin\u00e1le grantov\u00e9ho programu Prazdroj lidem. Jak mnoz\u00ed z v\u00e1s v\u011bd\u00ed, p\u0159ed n\u011bkolika m\u011bs\u00edci vznikla tato Facebookov\u00e1 str\u00e1nka spojen\u00edm p\u016fvodn\u00edch str\u00e1nek Prazdroj lidem pro Plze\u0148sk\u00fd region a Prazdroj lidem pro Moravskoslezsk\u00fd region.",
      "common": [
        "kter\u00e9",
        "plze\u0148sk\u00fd",
        "plze\u0148sk\u00fd prazdroj",
        "programu",
        "programu prazdroj",
        "programu prazdroj lidem",
        "projekti",
        "region",
        "timelin",
        "timelin photo"
      ],
      "messages": [
        [
          "Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj a pivovar Radegast rozd\u011bl\u00ed i letos v r\u00e1mci programu Prazdroj lidem granty v celkov\u00e9 hodnot\u011b 2,5 mil. K\u010d. Prazdroj lidem pro spole\u010dnou prosperitu. P\u0159ihla\u0161ovat sv\u00e9 projekty m\u016f\u017eete do 15.8.2015.",
          1439136001
        ],
        [
          "Z\u00e1stupci nej\u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00edch organizac\u00ed programu PRAZDROJ LIDEM p\u0159evzali ve st\u0159edu symbolick\u00e9 \u0161eky v celkov\u00e9 hodnot\u011b 2,5 milionu korun. Pen\u00edze, kter\u00e9 Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj v p\u0159edv\u00e1no\u010dn\u00edm obdob\u00ed rozd\u011blil v okol\u00ed pivovaru Radegast u\u017e t\u0159in\u00e1ct\u00fd rok po sob\u011b, op\u011bt pomohou ve\u0159ejn\u011b prosp\u011b\u0161n\u00fdm projekt\u016fm v Moravskoslezsk\u00e9m kraji. \n\nbit.ly/PL_seky. Timeline Photos.",
          1418119773
        ],
        [
          "Program Prazdroj Lidem podporuje obnovu Plze\u0148sk\u00fdch zvon\u016f. V leto\u0161n\u00edm roce p\u0159isp\u011bl \u010d\u00e1stkou 1 milion korun na vyroben\u00ed a instalaci 4 zvon\u016f pro v\u011b\u017e katedr\u00e1ly sv. Bartolom\u011bje v Plzni. Nejvy\u0161\u0161\u00ed kosteln\u00ed v\u011b\u017e v \u010cech\u00e1ch se tak znovu rozezn\u00ed a bude pr\u00e1vem reprezentovat Plze\u0148 jako Evropsk\u00e9 hlavn\u00ed m\u011bsto kultury v roce 2015. Photos from Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj's post.",
          1417261285
        ],
        [
          "Jeden za v\u0161echny, v\u0161ichni za jednoho. \nJak mnoz\u00ed z v\u00e1s v\u011bd\u00ed, p\u0159ed n\u011bkolika m\u011bs\u00edci vznikla tato Facebookov\u00e1 str\u00e1nka spojen\u00edm p\u016fvodn\u00edch str\u00e1nek Prazdroj lidem pro Plze\u0148sk\u00fd region a Prazdroj lidem pro Moravskoslezsk\u00fd region. Dne\u0161n\u00edm dnem se k n\u00e1m p\u0159ipojila i str\u00e1nka Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj Visit. Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj m\u00e1 tedy od nyn\u011bj\u0161ka tuto jednu spole\u010dnou Facebook str\u00e1nku z p\u016fvodn\u00edch t\u0159\u00ed. Jsme te\u010f siln\u011bj\u0161\u00ed, jednotn\u00ed, v\u0161e je p\u011bkn\u011b pohromad\u011b a bude n\u00e1s tu v\u00edc ;)\nT\u00edmto v\u00edt\u00e1me tak\u00e9 na\u0161e nov\u00e9 fanou\u0161ky! Timeline Photos.",
          1416505838
        ],
        [
          "23. projektem, kter\u00fd sice nepostupuje do ve\u0159ejn\u00e9ho hlasov\u00e1n\u00ed, ale stal se projektem Rady reprezentant\u016f 13. ro\u010dn\u00edku grantov\u00e9ho programu Prazdroj lidem je projekt na obnovu Libu\u0161\u00edna. V b\u0159eznu 2014 zachv\u00e1til chatu Libu\u0161\u00edn na Pustevn\u00e1ch po\u017e\u00e1r, kter\u00fd ji zcela zni\u010dil. Obnova po\u017e\u00e1rem zni\u010den\u00e9ho Libu\u0161\u00edna, N\u00e1rodn\u00ed kulturn\u00ed pam\u00e1tky, bude st\u00e1t des\u00edtky milion\u016f korun. Rada reprezentant\u016f programu slo\u017een\u00e1 ze z\u00e1stupc\u016f pivovaru a z osobnost\u00ed Moravskoslezsk\u00e9ho kraje jednomysln\u011b odsouhlasila, \u017ee na obnovu Libu\u0161\u00edna po\u0161le pivovar 300 tis. K\u010d z celkov\u00e9 \u010d\u00e1stky 2, 5 milion\u016f korun, kter\u00e1 bude letos v programu Prazdroj lidem v moravskoslezsk\u00e9m regionu rozd\u011blena. Timeline Photos.",
          1414839602
        ],
        [
          "B\u011bhem \u0159\u00edjna v\u00e1m postupn\u011b p\u0159edstavujeme projekty, kter\u00e9 maj\u00ed za c\u00edl zlep\u0161it \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed, ochranu kulturn\u00edch pam\u00e1tek, kulturn\u00ed a sportovn\u00ed vy\u017eit\u00ed, vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, soci\u00e1ln\u00ed oblast a p\u00e9\u010di o znev\u00fdhodn\u011bn\u00e9 ob\u010dany v Moravskoslezsk\u00e9m regionu. Tyto projekty se uch\u00e1zej\u00ed o finan\u010dn\u00ed podporu v programu Prazdroj Lidem a vy n\u011bkter\u00fd z nich m\u016f\u017eete a\u017e do p\u00e1tku podpo\u0159it a rozhodnout tak sv\u00fdm hlasem, kter\u00e1 organizace z\u00edsk\u00e1 po\u017eadovanou finan\u010dn\u00ed \u010d\u00e1stku v pln\u00e9 v\u00fd\u0161i.\nJak hlasovat se dozv\u00edte zde http://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/hlasovaci-formular-2014. Timeline Photos.",
          1414511568
        ],
        [
          "V n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch t\u00fddnech m\u016f\u017eete hlasovat pro projekty, kter\u00e9 postoupily do fin\u00e1le grantov\u00e9ho programu Prazdroj lidem. Jednotliv\u00e9 projekty budeme v n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch dnech p\u0159edstavovat zde na na\u0161\u00ed facebook str\u00e1nce a tak\u00e9 je najdete na www.prazdrojlidem.cz. V\u00e1mi vybran\u00e9mu projektu m\u016f\u017eete poslat hlas na str\u00e1nk\u00e1ch www.prazdrojlidem.cz, nebo formou SMS. Projekty z\u00edskaj\u00ed finan\u010dn\u00ed podporu v celkov\u00e9 v\u00fd\u0161i 2,5 milionu korun. Timeline Photos.",
          1412183150
        ],
        [
          "Moravskoslezsk\u00e1 Sinfonietta: takhle se prom\u011bnila d\u00edky grantu Prazdroj lidem. Muzikanti nato\u010dili video, kter\u00e9 zachycuje, jak se um\u011bleck\u00fd soubor prom\u011bnil d\u00edky n\u00e1kupu nov\u00fdch n\u00e1stroj\u016f. Cht\u011bli tak pod\u011bkovat za grant, kter\u00fd dostal symfonick\u00fd orchestr v 10. ro\u010dn\u00edku programu Prazdroj lidem.  Prazdroj lidem - grantov\u00fd projekt, d\u00edky kter\u00e9mu se sny stanou realitou... Moravskoslezsk\u00e1 Sinfonietta p\u0159ipravila video, kter\u00e9 komentuje zlep\u0161en\u00ed situace po n\u00e1kupu nov\u00fdch n\u00e1stroj\u016f.",
          1410515789
        ],
        [
          "V\u00edt\u00e1me v\u00e1s na spole\u010dn\u00e9 Facebook str\u00e1nce Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje, kter\u00e1 spojuje p\u016fvodn\u00ed str\u00e1nky Prazdroj lidem pro Plze\u0148sk\u00fd region a Prazdroj lidem pro Moravskoslezsk\u00fd region. Str\u00e1nky spojujeme pro to, abychom s v\u00e1mi mohli jednodu\u0161eji komunikovat a dok\u00e1zali toho spole\u010dn\u011b v\u00edc. V\u00e1\u0161 Prazdroj. Timeline Photos.",
          1403181801
        ],
        [
          "V\u00edt\u00e1me v\u00e1s na nov\u00e9 Facebook str\u00e1nce Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje, kter\u00e1 spojuje p\u016fvodn\u00ed str\u00e1nky Prazdroj lidem pro Plzensky region a Prazdroj lidem pro Moravskoslezsky region. Timeline Photos.",
          1401950209
        ]
      ],
      "dates_start": 1405137463,
      "dates_end": 1424503539,
      "likes_avg": 21,
      "likes_stdev": 18,
      "comments_avg": 0,
      "comments_stdev": 0,
      "shares_avg": 2,
      "shares_stdev": 1
    },
    {
      "number": 17,
      "important": [
        "v\u00edce",
        "rok",
        "pivo",
        "dozv\u00edt"
      ],
      "summary": "V\u00edce se dozv\u00edte v nov\u00e9 Zpr\u00e1v\u011b o trvale udr\u017eiteln\u00e9m rozvoji v Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji pro rok 2014. \n\nhttp://www.prazdroj.cz/data/web/spolecenska-odpovednost-2014/snizujeme-spotrebu-vody/ Timeline Photos. V\u00edce se dozv\u00edte v nov\u00e9 Zpr\u00e1v\u011b o trvale udr\u017eiteln\u00e9m rozvoji v Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji pro rok 2014.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/data/web/spolecenska-odpovednost-2014/podporujeme-odpovednou-konzumaci-alkoholu/ Timeline Photos. V\u00edce se dozv\u00edte v nov\u00e9 Zpr\u00e1v\u011b o trvale udr\u017eiteln\u00e9m rozvoji v Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji pro rok 2014. bit.ly/spol_odpov. V\u00edce o tom jak spolupracujeme s na\u0161imi dodavateli, se dozv\u00edte v nov\u00e9 Zpr\u00e1v\u011b o trvale udr\u017eiteln\u00e9m rozvoji v Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji pro rok 2014. \nbit.ly/spol_odpov. O unik\u00e1tn\u00edch letn\u00edch placen\u00fdch st\u00e1\u017e\u00edch se v\u00edce dozv\u00edte zde http://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prilezitost-pro-studenty.",
      "common": [
        "dozv\u00edt",
        "dozv\u00edt nov\u00e9 zpr\u00e1v\u011b trvale udr\u017eiteln\u00e9m",
        "nov\u00e9 zpr\u00e1v\u011b trvale",
        "nov\u00e9 zpr\u00e1v\u011b trvale udr\u017eiteln\u00e9m",
        "pivo",
        "rok",
        "rozvoji",
        "vodi",
        "v\u00edce",
        "zpr\u00e1v\u011b trvale udr\u017eiteln\u00e9m rozvoji"
      ],
      "messages": [
        [
          "Skv\u011bl\u00e1 p\u0159\u00edle\u017eitost pro v\u0161echny V\u0160 studenty! Z\u00edskejte p\u0159es l\u00e9to jedine\u010dnou pracovn\u00ed zku\u0161enost v Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji. Kam na letn\u00ed brig\u00e1du? Do Prazdroje! V\u00edce informac\u00ed se dozv\u00edte zde.",
          1432291132
        ],
        [
          "U\u017e jen do konce b\u0159ezna m\u016f\u017eou studenti vysok\u00fdch \u0161kol zas\u00edlat sv\u00e9 p\u0159ihl\u00e1\u0161ky na st\u00e1\u017e v Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji! Z\u00e1jem je letos opravdu velik\u00fd, tak nev\u00e1hejte a p\u0159ihlaste se!\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prilezitost-pro-studenty. Timeline Photos.",
          1427352106
        ],
        [
          "St\u00e1\u017e ve spole\u010dnosti jakou je Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj m\u016f\u017ee b\u00fdt prvn\u00edm krokem k \u00fasp\u011b\u0161n\u00e9 kari\u00e9\u0159e.\nP\u0159esn\u011b takovou zku\u0161enost m\u00e1 jeden z b\u00fdval\u00fdch st\u00e1\u017eist\u016f a sou\u010dasn\u00fdch koleg\u016f - Michal \u0160koda, kter\u00fd nyn\u00ed pracuje v Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji na pozici specialisty trade marketingu a je zodpov\u011bdn\u00fd za realizaci promo akc\u00ed v oblasti pohostinstv\u00ed i maloobchodu.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prilezitost-pro-studenty. Timeline Photos.",
          1426788001
        ],
        [
          "Jste studentem 4. nebo 5. ro\u010dn\u00edku vysok\u00e9 \u0161koly a sh\u00e1n\u00edte letn\u00ed st\u00e1\u017e?\nNyn\u00ed m\u00e1te mo\u017enost z\u00edskat praxi u n\u00e1s v Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji. O unik\u00e1tn\u00edch letn\u00edch placen\u00fdch st\u00e1\u017e\u00edch se v\u00edce dozv\u00edte zde http://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prilezitost-pro-studenty. \nP\u0159ihl\u00e1\u0161ky m\u016f\u017eete pos\u00edlat do konce b\u0159ezna 2015! Timeline Photos.",
          1426068678
        ],
        [
          "Va\u0159\u00edme pivo z m\u00edstn\u00edch surovin a na\u0161ich dodavatel\u016f si v\u00e1\u017e\u00edme Plze\u0148sk\u00fd Prazdroj je na dom\u00e1c\u00edm trhu 2. nejv\u011bt\u0161\u00edm odb\u011bratelem sladovnick\u00e9ho je\u010dmene a nejv\u011bt\u0161\u00edm odb\u011bratelem odr\u016fd je\u010dmene schv\u00e1len\u00fdch pro v\u00fdrobky s chr\u00e1n\u011bn\u00fdm zem\u011bpisn\u00fdm ozna\u010den\u00edm \u010cesk\u00e9 pivo. Tyto odr\u016fdy tvo\u0159ily 90 % odebran\u00e9ho je\u010dmene. V\u00edce o tom jak spolupracujeme s na\u0161imi dodavateli, se dozv\u00edte v nov\u00e9 Zpr\u00e1v\u011b o trvale udr\u017eiteln\u00e9m rozvoji v Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji pro rok 2014. \nbit.ly/spol_odpov. Timeline Photos.",
          1418886007
        ],
        [
          "V Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji usilujeme o \u010dist\u00fd sv\u011bt - v roce 2013 jsme v na\u0161ich provozech vyprodukovali celkem 161.369 tun odpad\u016f, z toho jsme dok\u00e1zali 98,97 % druhotn\u011b vyu\u017e\u00edt. Db\u00e1me na to, aby se odpad d\u016fsledn\u011b t\u0159\u00eddil ve v\u0161ech provozech Plze\u0148sk\u00e9ho Prazdroje, tedy jak ve v\u00fdrob\u011b, tak v administrativn\u00edch a obchodn\u00edch prostorech. V\u00edce se dozv\u00edte v nov\u00e9 Zpr\u00e1v\u011b o trvale udr\u017eiteln\u00e9m rozvoji v Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji pro rok 2014. bit.ly/spol_odpov. Timeline Photos.",
          1418752806
        ],
        [
          "V\u00edte, \u017ee voda tvo\u0159\u00ed v\u00edce ne\u017e 90 % piva? Bez kvalitn\u00ed vody by nebylo ani kvalitn\u00ed pivo, proto usilujeme o zaji\u0161t\u011bn\u00ed st\u00e1l\u00e9ho p\u0159\u00edstupu ke zdravotn\u011b nez\u00e1vadn\u00e9 vod\u011b a sni\u017eujeme spot\u0159ebu vody ve v\u00fdrob\u011b. V pivovaru Radegast jsme v uplynul\u00e9m roce uva\u0159ili pivo se spot\u0159ebou 2,82 hl vody na 1 hl piva, \u010d\u00edm\u017e se dostal na sv\u011btovou \u0161pi\u010dku ve spot\u0159eb\u011b vody. Bylo to hlavn\u011b d\u00edky projekt\u016fm, kter\u00e9 vze\u0161ly z iniciativy na\u0161ich zam\u011bstnanc\u016f. V\u00edce se dozv\u00edte v nov\u00e9 Zpr\u00e1v\u011b o trvale udr\u017eiteln\u00e9m rozvoji v Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji pro rok 2014. \n\nhttp://www.prazdroj.cz/data/web/spolecenska-odpovednost-2014/snizujeme-spotrebu-vody/ Timeline Photos.",
          1417075210
        ],
        [
          "Chceme, aby se pivo stalo p\u0159irozenou volbou pro um\u00edrn\u011bnou a zodpov\u011bdnou konzumaci. Pivo pat\u0159\u00ed v \u010cesk\u00e9 republice k nejobl\u00edben\u011bj\u0161\u00edm n\u00e1poj\u016fm zp\u0159\u00edjem\u0148uj\u00edc\u00edm \u017eivot naprost\u00e9 v\u011bt\u0161in\u011b lid\u00ed, kte\u0159\u00ed jej ale pij\u00ed zodpov\u011bdn\u011b. Ve\u0161ker\u00e1 na\u0161e reklama se proto vyh\u00fdb\u00e1 prvk\u016fm, kter\u00e9 by mohly oslovovat nezletil\u00e9 spot\u0159ebitele. Herc\u016fm v reklam\u00e1ch na na\u0161e produkty mus\u00ed b\u00fdt minim\u00e1ln\u011b 25 let. Pro\u010d? V\u00edce se dozv\u00edte v nov\u00e9 Zpr\u00e1v\u011b o trvale udr\u017eiteln\u00e9m rozvoji v Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji pro rok 2014.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/data/web/spolecenska-odpovednost-2014/podporujeme-odpovednou-konzumaci-alkoholu/ Timeline Photos.",
          1416988810
        ],
        [
          "Kde se toul\u00e1te o letn\u00edch v\u00edkendech? Jak\u00e1 zaj\u00edmav\u00e1 m\u00edsta nav\u0161t\u011bvujete? Nechv\u00e1v\u00e1te se inspirovat t\u0159eba Toulavou kamerou? T\u00fdm tohoto po\u0159adu n\u00e1s nav\u0161t\u00edvil v Plze\u0148sk\u00e9m Prazdroji. T\u011b\u0161\u00edme se i na v\u00e1s! Video \u2014 Toulav\u00e1 kamera \u2014 \u010cesk\u00e1 televize. Po\u0159ad v \u010cesk\u00e9 televizi.",
          1406567972
        ]
      ],
      "dates_start": 1413924433,
      "dates_end": 1428469060,
      "likes_avg": 21,
      "likes_stdev": 10,
      "comments_avg": 0,
      "comments_stdev": 0,
      "shares_avg": 2,
      "shares_stdev": 1
    },
    {
      "number": 18,
      "important": [
        "ale",
        "kter\u00e9",
        "projektu",
        "m\u016f\u017eete",
        "tento"
      ],
      "summary": "Pro tento projekt hlasujte pomoc\u00ed SMS ve tvaru PLR 6 na tel. Pokud chcete hlasovat pro tento projekt, po\u0161lete SMS ve tvaru PLR 20 na tel. Pokud chcete hlasovat pro tento projekt, po\u0161lete SMS ve tvaru PLR 14 na tel. Pokud chcete hlasovat pro tento projekt, po\u0161lete SMS ve tvaru PLR 11 na tel. Pro tento projekt hlasujte pomoc\u00ed SMS ve tvaru PLR 12 na tel.",
      "common": [
        "ale",
        "d\u011bti",
        "d\u011bt\u00ed",
        "kter\u00e9",
        "m\u016f\u017eete",
        "po\u0161let sms tvaru plr tel",
        "projektu",
        "sportovn\u00ed",
        "tento",
        "tento projekt"
      ],
      "messages": [
        [
          "Beskydsk\u00e1 \u0161achov\u00e1 \u0161kola je jedna z nej\u00fasp\u011b\u0161n\u011bj\u0161\u00edch \u0161achov\u00fdch \u0161kol v Evrop\u011b. Po\u010d\u00e1tkem dubna p\u0159\u00ed\u0161t\u00edho roku uspo\u0159\u00e1d\u00e1 ji\u017e 36. ro\u010dn\u00edk Turnaj\u016f \u0161achov\u00fdch nad\u011bj\u00ed, co\u017e je presti\u017en\u00ed \u0161achov\u00e1 akce \u0161pi\u010dkov\u00e9 \u00farovn\u011b s mnohaletou tradic\u00ed. Turnaje jsou ur\u010deny p\u0159edev\u0161\u00edm mlad\u00fdm \u0161achov\u00fdm talent\u016fm z Moravskoslezsk\u00e9ho kraje k porovn\u00e1n\u00ed sv\u00fdch \u0161achov\u00fdch dovednost\u00ed s nejlep\u0161\u00edmi mlad\u00fdmi \u0161achisty \u010cR, ale tak\u00e9 s hr\u00e1\u010di z Evropy a v posledn\u00edch letech i z Afriky, Asie a Ameriky. Fr\u00fddek-M\u00edstek se tak ka\u017edoro\u010dn\u011b na t\u00fdden st\u00e1v\u00e1 hlavn\u00edm \u0161achov\u00fdm m\u011bstem Evropy. Hlasy tomuto projektu m\u016f\u017eete pos\u00edlat ve form\u011b SMS ve tvaru PLR 22 na tel. \u010d\u00edslo 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-22. Timeline Photos.",
          1414738801
        ],
        [
          "Stoln\u00edm tenisem k propagaci kraje: Sportovn\u00ed klub pod veden\u00edm legendy \u010desk\u00e9ho stoln\u00edho tenisu Marie Hrachov\u00e9 pl\u00e1nuje uspo\u0159\u00e1dat mezin\u00e1rodn\u00ed turnaj ve stoln\u00edm tenise. Sportovn\u00ed akce na vysok\u00e9 sportovn\u00ed \u00farovni bude m\u00edt obrovsk\u00fd p\u0159\u00ednos pro cel\u00fd \u010desk\u00fd stoln\u00ed tenis i propagaci Moravskoslezsk\u00e9ho kraje. V r\u00e1mci projektu nakoup\u00ed klub vybaven\u00ed (stoly, po\u010d\u00edtadla, ohrani\u010den\u00ed apod.), kter\u00e9 budou po skon\u010den\u00ed turnaje vyu\u017e\u00edvat t\u0159i \u010dlenov\u00e9 t\u0159\u00ed klub\u016f a nad\u011bje \u010desk\u00e9ho stoln\u00edho tenisu. Pro tento projekt hlasujte pomoc\u00ed SMS ve tvaru PLR 21 na tel. \u010d\u00edsle 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-21. Timeline Photos.",
          1414652403
        ],
        [
          "Projekt \u010d. 20 - Duhov\u00fd \u010dty\u0159l\u00edstek \u2013 kon\u011b autist\u016fm pom\u00e1haj\u00ed: Posl\u00e1n\u00edm sdru\u017een\u00ed Volti\u017e Duha je podporovat rozvoj sebev\u011bdom\u00ed a samostatnosti u d\u011bt\u00ed jak zdrav\u00fdch, tak se zdravotn\u00edm znev\u00fdhodn\u011bn\u00edm, kter\u00e9 se v\u011bnuj\u00ed volti\u017ei a paravolti\u017ei. Aktivity s vyu\u017eit\u00edm kon\u00ed maj\u00ed pozitivn\u00ed vliv na psychiku \u010dlov\u011bka a sou\u010dasn\u011b podporuj\u00ed fyzick\u00e9 zdrav\u00ed. Terapie s vyu\u017eit\u00edm kon\u00ed pom\u00e1h\u00e1 odstra\u0148ovat nebo zm\u00edr\u0148ovat projevy n\u011bkter\u00fdch du\u0161evn\u00edch poruch, odbour\u00e1v\u00e1 \u00fazkost, zm\u00edr\u0148uje agresivitu. Prost\u0159edky z programu budou pou\u017eity na po\u0159\u00edzen\u00ed kompenza\u010dn\u00edch pom\u016fcek, pron\u00e1jem jezdeck\u00e9 haly, krmen\u00ed pro kon\u011b, podkov\u00e1\u0159skou a veterin\u00e1rn\u00ed p\u00e9\u010di. Pokud chcete hlasovat pro tento projekt, po\u0161lete SMS ve tvaru PLR 20 na tel. \u010d\u00edslo 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-20. Timeline Photos.",
          1414566036
        ],
        [
          "Projekt \"H\u00fdbejte se, Palkovice!\" m\u00e1 rozpohybovat v\u0161echny obyvatele obce od d\u011bt\u00ed po seniory. Chce tak podpo\u0159it zdrav\u00fd \u017eivotn\u00ed styl a pomoci k lep\u0161\u00ed fyzick\u00e9 kondici lid\u00ed v\u0161ech v\u011bkov\u00fdch kategori\u00ed. Zdej\u0161\u00ed TJ Sokol, kter\u00e1 je nejaktivn\u011bj\u0161\u00ed organizac\u00ed v obci, m\u00e1 v \u00famyslu po\u0159\u00eddit cvi\u010debn\u00ed za\u0159\u00edzen\u00ed, kter\u00e9 bude um\u00edst\u011bno v are\u00e1lu zdej\u0161\u00edch sportovi\u0161\u0165 a voln\u011b dostupn\u00e9 pro v\u0161echny z\u00e1jemce o zlep\u0161ov\u00e1n\u00ed fyzick\u00e9 kondice. Sv\u00e9 hlasy tomuto projektu m\u016f\u017eete pos\u00edlat ve form\u011b SMS ve tvaru PLR 18 na tel. \u010d\u00edslo 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-18. Timeline Photos.",
          1414389601
        ],
        [
          "Modernizace fotbalov\u00e9ho h\u0159i\u0161t\u011b v Doln\u00edch To\u0161anovic\u00edch a spln\u011bn\u00ed pravidel Fotbalov\u00e9 Asociace \u010cR. To jsou hlavn\u00ed c\u00edle projektu TJ To\u0161anovice. Konkr\u00e9tn\u011b budou vybudov\u00e1ny dv\u011b st\u0159\u00edda\u010dky pro hr\u00e1\u010de, instalov\u00e1n automatick\u00fd zavla\u017eovac\u00ed syst\u00e9m, z\u00e1bradl\u00ed a tribuna pro div\u00e1ky. H\u0159i\u0161t\u011b bude vyu\u017e\u00edv\u00e1no nejen \u010dleny fotbalov\u00e9ho klubu, ale i d\u011btmi z mate\u0159sk\u00e9 \u0161koly, m\u00edstn\u00edmi spolky a \u0161irokou ve\u0159ejnost\u00ed z okoln\u00edch obc\u00ed pro sportovn\u00ed, kulturn\u00ed a jin\u00e9 volno\u010dasov\u00e9 aktivity. Po\u0161lete SMS ve tvaru PLR 15 na tel. \u010d\u00edslo 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-15. Timeline Photos.",
          1413954001
        ],
        [
          "Projekt \"Plav\u00e1n\u00ed za hranic\u00ed b\u011b\u017en\u00e9ho \u017eivota\": Fr\u00fddecko-m\u00edsteck\u00fd plaveck\u00fd odd\u00edl st\u00e1le roz\u0161i\u0159uje sv\u00e9 aktivity. Krom\u011b z\u00e1vodn\u00edho plav\u00e1n\u00ed, synchronizovan\u00e9ho plav\u00e1n\u00ed a akvabel nav\u0161t\u011bvuj\u00ed plaveck\u00e9 kurzy i handicapovan\u00e9 d\u011bti a dosp\u011bl\u00ed, kte\u0159\u00ed se cht\u011bj\u00ed nau\u010dit plavat a r\u00e1di by zkusili i z\u00e1vody.  Odd\u00edl se nyn\u00ed chce zam\u011b\u0159it na zp\u0159\u00edstupn\u011bn\u00ed plav\u00e1n\u00ed i soci\u00e1ln\u011b slab\u0161\u00edm a podpo\u0159it handicapovan\u00e9 plavce ze st\u0159ediska Nov\u00fd sv\u011bt v Pr\u017en\u011b. Z grantu bude hrazen pron\u00e1jem baz\u00e9nu a zakoupen\u00ed plaveck\u00fdch pom\u016fcek. Pokud chcete hlasovat pro tento projekt, po\u0161lete SMS ve tvaru PLR 14 na tel. \u010d\u00edslo 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-14. Timeline Photos.",
          1413867600
        ],
        [
          "Projekt \u010d. 13 - Orato\u0159 na ulici II: Ji\u017e t\u0159i roky vyj\u00ed\u017ed\u00ed za d\u011btmi do vylou\u010den\u00fdch lokalit Ostravska upraven\u00fd karavan \u2013 mobiln\u00ed orato\u0159 a klubovna. Je za\u0159\u00edzen tak, aby si v n\u011bm mohly d\u011bti hr\u00e1t a v\u011bnovat se i u\u010den\u00ed. V tuto chv\u00edli je snahou Salesi\u00e1nsk\u00e9ho st\u0159ediska Don Bosco roz\u0161\u00ed\u0159it tuto aktivitu na cel\u00e9 rodiny. Salesi\u00e1n\u016fm ji\u017e doslou\u017eilo p\u016fvodn\u00ed star\u00e9 vozidlo a c\u00edlem projektu je zakoupen\u00ed ojet\u00e9ho auta, kter\u00e9 bude schopn\u00e9 dopravit klubovnu do m\u00edst, v nich\u017e tyto rodiny \u017eij\u00ed. Sv\u00e9 hlasy tomuto projektu m\u016f\u017eete pos\u00edlat ve form\u011b SMS ve tvaru PLR 13 na tel. \u010d\u00edslo 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-13. Timeline Photos.",
          1413781201
        ],
        [
          "C\u00edlem Ostravsk\u00fdch \u0161koln\u00edch her je zapojit do sportovn\u00ed aktivity t\u00e9m\u011b\u0159 deset tis\u00edc d\u011bt\u00ed z v\u00edce ne\u017e \u010dty\u0159iceti ostravsk\u00fdch z\u00e1kladn\u00edch \u0161kol. Ve velk\u00e9m fin\u00e1le, kter\u00e9 nese znaky olympi\u00e1dy a odehr\u00e1v\u00e1 se p\u0159ed pln\u00fdmi tribunami v\u00edtkovick\u00e9ho stadionu, d\u011bti sout\u011b\u017e\u00ed v \u0161esti sportovn\u00edch discipl\u00edn\u00e1ch od m\u00ed\u010dov\u00fdch her p\u0159es atletiku a\u017e po in-line bruslen\u00ed. Sou\u010d\u00e1st\u00ed je ve\u0159ejn\u00e1 sb\u00edrka, jej\u00ed\u017e v\u00fdt\u011b\u017eek je v\u011bnov\u00e1n nemocn\u00fdm d\u011btem z odd\u011blen\u00ed onkologie Fakultn\u00ed nemocnice Ostrava. Pro tento projekt hlasujte pomoc\u00ed SMS ve tvaru PLR 12 na tel. \u010d\u00edsle 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-12. Timeline Photos.",
          1413522001
        ],
        [
          "C\u00edlem projektu \"Dobr\u00e1 zahrada \u2013 pozn\u00e1n\u00ed a z\u00e1bava\" je p\u0159ebudov\u00e1n\u00ed nevyu\u017e\u00edvan\u00e9ho prostoru \u0161koln\u00edho atria na nau\u010dnou zahradu s dominantou such\u00e9ho koryta \u0159eky Skalick\u00e1 Mor\u00e1vka. Prostor v d\u011btech a n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edc\u00edch probud\u00ed z\u00e1jem o p\u0159\u00edrodu, bude m\u00edstem pro jejich relaxaci a tr\u00e1ven\u00ed voln\u00e9ho \u010dasu. Vznikne zde nejen v\u00fdukov\u00e9 a relaxa\u010dn\u00ed z\u00e1zem\u00ed pro \u017e\u00e1ky, ale tak\u00e9 p\u0159\u00edjemn\u00e9 m\u00edsto pro modern\u00ed environment\u00e1ln\u00ed vzd\u011bl\u00e1v\u00e1n\u00ed, projektovou v\u00fduku, volno\u010dasov\u00e9 aktivity a setk\u00e1v\u00e1n\u00ed m\u00edstn\u00edch obyvatel. Pokud chcete hlasovat pro tento projekt, po\u0161lete SMS ve tvaru PLR 11 na tel. \u010d\u00edslo 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-11. Timeline Photos.",
          1413435601
        ],
        [
          "Projekt \u0160kola bez bari\u00e9r: Do \u0161koly denn\u011b doj\u00ed\u017ed\u011bj\u00ed d\u011bti nejen z T\u0159inecka, ale tak\u00e9 Jablunkovska a T\u011b\u0161\u00ednska. Aktu\u00e1ln\u011b se zde vzd\u011bl\u00e1v\u00e1 i t\u0159in\u00e1ct imobiln\u00edch \u017e\u00e1k\u016f, kte\u0159\u00ed v\u0161ak denn\u011b nar\u00e1\u017eej\u00ed na absenci bezbari\u00e9rov\u00e9ho vstupu. C\u00edlem projektu je nejen p\u0159\u00edstavba vertik\u00e1ln\u00ed plo\u0161iny, ale i do\u0159e\u0161en\u00ed celkov\u00e9 bezbari\u00e9rovosti. \u0160kola tak sm\u011b\u0159uje ke spln\u011bn\u00ed evropsk\u00fdch po\u017eadavk\u016f na bezbari\u00e9rovost ve\u0159ejn\u00fdch budov. Pro tento projekt m\u016f\u017eete hlasovat formou SMS ve tvaru PLR 10 na tel. \u010d\u00edslo 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-10. Timeline Photos.",
          1413349201
        ],
        [
          "Projekt \u010d. 8 - Keramick\u00e1 pec pro ZU\u0160 \u0160enov: V\u00fdtvarn\u00e9 obory maj\u00ed mezi \u017e\u00e1ky velkou popularitu. Na Z\u00e1kladn\u00ed um\u011bleck\u00e9 \u0161kole v \u0160enov\u011b by r\u00e1di v\u00fdrazn\u011b roz\u0161\u00ed\u0159ili mo\u017enosti seberealizace m\u00edstn\u00edch d\u011bt\u00ed. Proto hodlaj\u00ed po\u0159\u00eddit keramickou pec, kter\u00e1 bude vyu\u017e\u00edv\u00e1na p\u0159i v\u00fduce v\u00fdtvarn\u00e9ho oboru v oblasti prostorov\u00e9 tvorby a umo\u017en\u00ed tak roz\u0161\u00ed\u0159it \u0159emesln\u00e9 a um\u011bleck\u00e9 aktivity o vypalov\u00e1n\u00ed a glazov\u00e1n\u00ed. Po\u0161lete SMS ve tvaru PLR 8 na tel. \u010d\u00edslo 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-8 Timeline Photos.",
          1413176401
        ],
        [
          "Projekt \"T\u0159inec cvi\u010d\u00ed s d\u011btmi\" je zam\u011b\u0159en na p\u0159ed\u0161koln\u00ed d\u011bti, kter\u00fdm bude zdarma jednou t\u00fddn\u011b zp\u0159\u00edstupn\u011bno z\u00e1bavn\u00e9 cvi\u010den\u00ed s prvky gymnastiky. C\u00edlem je nejen v\u0161estrann\u00fd t\u011blesn\u00fd rozvoj a z\u00e1kladn\u00ed sportovn\u00ed p\u0159\u00edprava d\u011bt\u00ed, ale tak\u00e9 jejich motivace k pravideln\u00e9mu pohybu. Projekt chce p\u0159iv\u00e9st ke sportu i ty d\u011bti, kter\u00e9 nejsou k pohybu veden a nebo jejich rodi\u010de nemaj\u00ed pen\u00edze na to, aby jim zaplatili krou\u017eky. V T\u0159inci tato aktivita prob\u00edh\u00e1 ji\u017e t\u0159et\u00edm rokem a z\u00e1jem ze strany d\u011bt\u00ed, rodin i mate\u0159sk\u00fdch \u0161kol st\u00e1le roste. Hlasy tomuto projektu m\u016f\u017eete pos\u00edlat ve form\u011b SMS ve tvaru PLR 7 na tel. \u010d\u00edslo 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-7 Timeline Photos.",
          1412917201
        ],
        [
          "Projekt \u010d. 6 - Setk\u00e1v\u00e1n\u00ed s tradi\u010dn\u00edmi \u0159emesly: Speci\u00e1ln\u00ed workshopy p\u0159ipomenou d\u011btem a mlad\u00fdm lidem dnes ji\u017e pozapomenut\u00e1 tradi\u010dn\u00ed \u0159emesla, jako je nap\u0159. \u0159ezb\u00e1\u0159stv\u00ed, kov\u00e1\u0159stv\u00ed, bra\u0161n\u00e1\u0159stv\u00ed, kamenictv\u00ed, malba na sklo a jin\u00e9. Na akc\u00edch Domu d\u011bt\u00ed a ml\u00e1de\u017ee T\u0159inec bude mo\u017en\u00e9 si toto v\u0161e vyzkou\u0161et. Sou\u010d\u00e1st\u00ed budou i sout\u011b\u017ee ve zru\u010dnosti i v\u011bdomostech. B\u011bhem setk\u00e1n\u00ed budou zku\u0161en\u00ed \u0159emesln\u00edci vytv\u00e1\u0159et d\u00edla \u2013 sochy, malby, kov\u00e1\u0159sk\u00e9 v\u00fdrobky, kter\u00e9 pak ozdob\u00ed okol\u00ed Domu d\u011bt\u00ed a ml\u00e1de\u017ee. Pro tento projekt hlasujte pomoc\u00ed SMS ve tvaru PLR 6 na tel. \u010d\u00edsle 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-6 Timeline Photos.",
          1412830801
        ],
        [
          "V Chlebovic\u00edch na Fr\u00fddecko-M\u00edstecku se nach\u00e1z\u00ed ojedin\u011bl\u00fd v\u010dela\u0159sk\u00fd are\u00e1l, kter\u00fd zve n\u00e1v\u0161t\u011bvn\u00edky z \u010cR i zahrani\u010d\u00ed. P\u0159edstavuje zde v\u010dela\u0159stv\u00ed jako obor nezbytn\u00fd pro \u017eivot \u010dlov\u011bka. D\u00edky projektu dojde k roz\u0161\u00ed\u0159en\u00ed prostor a aktivit v\u010dela\u0159sk\u00e9ho nau\u010dn\u00e9ho are\u00e1lu. Bude dobudov\u00e1n nau\u010dn\u00fd koutek, roz\u0161\u00ed\u0159en prostor pro apiterapii, po\u0159\u00edzeny \u201ev\u010del\u00ed dome\u010dky\u201c a roz\u0161\u00ed\u0159eny nau\u010dn\u00e9 zahrady o bylinnou a skalni\u010dkovou \u010d\u00e1st. Sv\u00e9 hlasy tomuto projektu m\u016f\u017eete pos\u00edlat ve form\u011b SMS ve tvaru PLR 5 na tel. \u010d\u00edslo 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-5 Timeline Photos.",
          1412744401
        ],
        [
          "Z\u00e1m\u011brem Klubu \u010desk\u00fdch turist\u016f je dostat d\u011bti od po\u010d\u00edta\u010d\u016f do p\u0159\u00edrody. Proto pro n\u011b vytvo\u0159\u00ed nau\u010dnou stezku vedouc\u00ed z Ostravice na vrchol Lys\u00e9 hory. Prost\u0159edky z programu Prazdroj lidem pak chce Klub \u010desk\u00fdch turist\u016f vyu\u017e\u00edt na vybaven\u00ed vzd\u011bl\u00e1vac\u00ed m\u00edstnosti v pr\u00e1v\u011b budovan\u00e9 Bezru\u010dov\u011b chat\u011b na Lys\u00e9 ho\u0159e, kde bude stezka kon\u010dit.  Lid\u00e9 zde budou moci shl\u00e9dnout environment\u00e1ln\u00ed v\u00fdstavy a projekce film\u016f zam\u011b\u0159en\u00e9 na ochranu p\u0159\u00edrody a p\u0159\u00edrodn\u00ed v\u011bdy. \nPokud chcete d\u00e1t tomuto projektu sv\u016fj hlas, po\u0161lete SMS ve tvaru PLR 1 na tel. \u010d\u00edslo 737 544 867.\n\nhttp://www.prazdroj.cz/cz/o-nas/prazdroj-lidem/moravskoslezsky-region/hlasovani-verejnosti/PLR-1 Timeline Photos.",
          1412254801
        ]
      ],
      "dates_start": 1412878807,
      "dates_end": 1414345199,
      "likes_avg": 5,
      "likes_stdev": 3,
      "comments_avg": 0,
      "comments_stdev": 0,
      "shares_avg": 1,
      "shares_stdev": 1
    }
  ]
}