{
  "pagename": "praha9.zeleni.cz",
  "page_name_displayed": "Strana zelen\u00fdch Praha 9",
  "globalstats": {
    "fan_count": 297,
    "messages": 126,
    "likes_avg": 4,
    "likes_stdev": 6,
    "comments_avg": 1,
    "comments_stdev": 2,
    "shares_avg": 1,
    "shares_stdev": 1,
    "graph_uri": "clusters/praha9.zeleni.cz.png"
  },
  "clusters": [
    {
      "number": 1,
      "important": [
        "ale",
        "praha",
        "zastupitelstva",
        "m\u010d",
        "obvodi"
      ],
      "common": [
        "ale",
        "jedn\u00e1n\u00ed zm\u010d",
        "m\u010d",
        "obvodi",
        "praha",
        "rozd\u011blen\u00ed",
        "volebn\u00ed",
        "zastupitelstva",
        "zm\u010d",
        "\u017ee"
      ],
      "messages": [
        [
          "Na jedn\u00e1n\u00ed Zastupitelstva M\u010c Praha 9 v \u00fater\u00fd 23. 9. je p\u0159ipraven n\u00e1vrh regulace hazardu, kter\u00fd vych\u00e1z\u00ed i z petice za m\u00edstn\u00ed referendum. N\u00e1vrh m\u00e1 dobrou \u0161anci se dostat na program jedn\u00e1n\u00ed, podpora jeho schv\u00e1len\u00ed je ale hodn\u011b nejist\u00e1. Pokud chcete zm\u011bnit aktu\u00e1ln\u00ed situaci hazardu v Praze 9, p\u0159ij\u010fte p\u0159esv\u011bd\u010dit sv\u00e9 zastupitele, aby schv\u00e1len\u00ed p\u0159\u00edsn\u00e9 regulace podpo\u0159ili.\n\nhttp://9bezheren.com/2014/09/17/regulace-hazardu-na-jednani-zastupitelstva-mc-p9-23-9-2014/ Regulace hazardu na jedn\u00e1n\u00ed Zastupitelstva M\u010c P9 23. 9. 2014 Vad\u00ed v\u00e1m herny v Praze 9 a chcete to zm\u011bnit? P\u0159ij\u010fte podpo\u0159it regulaci hazardu na posledn\u00ed jedn\u00e1n\u00ed sou\u010dasn\u00e9ho Zastupitelstva Prahy 9.  Na jedn\u00e1n\u00ed Zastupitelstva M\u010c Praha 9 v \u00fater\u00fd 23. 9. je p\u0159iprav...",
          1411009200
        ],
        [
          "V\u010dera jsme podali \u017ealobu proti rozd\u011blen\u00ed Prahy 9 na t\u0159i volebn\u00ed obvody. Tento n\u00e1pad z d\u00edlny TOP09 a ODS podpo\u0159en\u00fd i v\u0161emi zastupiteli \u010cSSD nem\u00e1 ani z\u00e1kladn\u00ed logiku a omezuje pr\u00e1vo ob\u010dan\u016f Prahy 9 vybrat si sv\u00e9 zastupitele. Z\u00e1kon sice rozd\u011blen\u00ed povoluje, ale pouze v p\u0159\u00edpad\u011b, \u017ee vznikl\u00e9 obvody zlep\u0161\u00ed, nikoli zhor\u0161\u00ed v\u00fdkon volebn\u00edho pr\u00e1va. TOP09/ODS/\u010cSSD se domn\u00edvaj\u00ed, \u017ee nen\u00ed nic \u0161patn\u00e9ho na volebn\u00edm obvodu slo\u017een\u00e9m ze St\u0159\u00ed\u017ekova, Kroc\u00ednky a Hrdlo\u0159ez. My se domn\u00edv\u00e1me, \u017ee tato \u00fa\u010delov\u00e1 manipulace s volebn\u00edmi obvody (\"gerrymandering\") je nejen nemor\u00e1ln\u00ed, ale i v rozporu s na\u0161\u00edm pr\u00e1vn\u00edm syst\u00e9mem. O \u017ealob\u011b u\u017e napsal i den\u00edk Metro http://www.metro.cz/zelenym-vadi-nefer-rozdeleni-prahy-9-na-volebni-obvody-bude-se-soudit-1i4-/co-se-deje.aspx?c=A140807_162759_co-se-deje_row Timeline Photos",
          1407473192
        ],
        [
          "Na posledn\u00ed chv\u00edli se svol\u00e1v\u00e1 mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 jedn\u00e1n\u00ed ZM\u010c, kde by se op\u011bt m\u011bli \u0159e\u0161it volebn\u00ed obvody. Text p\u0159ilo\u017een\u00e9 pozv\u00e1nky mluv\u00ed za sebe \u2013 m\u00edra deformace volebn\u00edch pr\u00e1v m\u00e1 b\u00fdt upravena na rozumnou m\u00edru\u2026 P\u0159ij\u010fte si poslechnout aktualizovan\u00e9 argumenty radn\u00edch, pro\u010d maj\u00ed b\u00fdt oh\u00fdb\u00e1na va\u0161e volebn\u00ed pr\u00e1va. Doporu\u010dujeme se p\u0159ipravit na nemalou d\u00e1vku arogance a cynismu.\n\nhttp://praha9.zeleni.cz/mimoradne-jednani-zmc-tri-obvody-budou/ Mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 jedn\u00e1n\u00ed ZM\u010c \u2013 t\u0159i obvody budou | Strana Zelen\u00fdch \u2013 ZO Praha 9 Na posledn\u00edm jedn\u00e1n\u00ed ZM\u010c bylo schv\u00e1leno op\u011btovn\u00e9 rozd\u011blen\u00ed Prahy 9 na t\u0159i volebn\u00ed obvody. Na\u0161i zastupitel\u00e9 vystoupili ost\u0159e proti. Argumentovali zejm\u00e9na n\u00e1lezy \u00dastavn\u00edho soudu a aktu\u00e1ln\u00ed prax\u00ed dal\u0161\u00edch pra\u017esk\u00fdch radnic i magistr\u00e1tu. P\u0159edstavitel\u00e9 radnice nebyli schopni obh\u00e1jit svou pozici a na argume\u2026",
          1405060918
        ],
        [
          "Na posledn\u00edm zastupitelstvu ignorovali z\u00e1stupci ODS, TOP09 i \u010cSSD na\u0161e detailn\u00ed argumenty o nespravedlivosti rozd\u011blen\u00ed Prahy 9 na t\u0159i volebn\u00ed obvody s t\u00edm, \u017ee jsme se pr\u00fd nenarodili na Praze 9 a tud\u00ed\u017e tomu nem\u016f\u017eeme rozum\u011bt. Nyn\u00ed jim asi kone\u010dn\u011b docvaklo (z\u0159ejm\u011b to n\u011bjak\u00fd \u010das trv\u00e1) a narychlo svol\u00e1vaj\u00ed mimo\u0159\u00e1dn\u00e9 zastupitelstvo na p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed st\u0159edu, av\u0161ak zat\u00edm bez jak\u00fdchkoli materi\u00e1l\u016f. Patrn\u011b dostali strach.",
          1405058721
        ],
        [
          "M\u00edstn\u00ed radn\u00ed op\u011bt p\u0159ipravuj\u00ed rozd\u011blen\u00ed Prahy 9 na t\u0159i volebn\u00ed obvody. A\u010dkoli na\u0161i zastupitel\u00e9 vyz\u00fdvali k diskuzi o tomto t\u00e9matu ji\u017e skoro p\u0159ed p\u016fl rokem, v\u016fle a odvaha konfrontovat sv\u00e9 postoje u veden\u00ed radnice chyb\u00ed. P\u0159ij\u010fte se tedy sami zeptat na jedn\u00e1n\u00ed zastupitelstva 24.6., pro\u010d chce ODS a TOP09 op\u011bt omezovat z\u00e1kladn\u00ed pr\u00e1va m\u00edstn\u00edch obyvatel. Odpov\u011bd\u00ed doposavad bylo, \u017ee to je konzervativn\u00ed...\n\nTo, jak\u00fdm zp\u016fsobem se d\u00edv\u00e1 na d\u011blen\u00ed volebn\u00edch obvod\u016f \u00dastavn\u00ed soud, se m\u016f\u017eete do\u010d\u00edst v usnesen\u00ed t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se voleb 2010 - viz http://praha9.zeleni.cz/wp-content/uploads/usneseni.US_.pdf Timeline Photos",
          1403257912
        ],
        [
          "P\u0159ij\u010fte si v \u00fater\u00fd po v\u00edkendu poslechnout, pro\u010d chce ODS a TOP09 oh\u00fdbat z\u00e1kladn\u00ed pr\u00e1va obyvatel Prahy 9 \n\nNa adrese http://praha9.zeleni.cz/wp-content/uploads/obvody.2014.pdf jsme pro v\u00e1s vystavili podkladov\u00fd materi\u00e1l k hlasov\u00e1n\u00ed o rozd\u011blen\u00ed Prahy 9 na t\u0159i obvody. Sou\u010d\u00e1st\u00ed je i d\u016fvodov\u00e1 zpr\u00e1va. Pokud byste ale hledali n\u011bjak\u00e9 argumenty pro\u010d Prahu 9 d\u011blit na dal\u0161\u00ed obvody, budete zklaman\u00ed. D\u016fvodov\u00e1 zpr\u00e1va pouze cituje z\u00e1kon, kter\u00fd rozd\u011blen\u00ed umo\u017e\u0148uje. P\u0159ij\u010fte se tedy na jedn\u00e1n\u00ed zastupitelstva zeptat, pro\u010d chce ODS a TOP09 op\u011bt poru\u0161it princip rovnosti hlas\u016f. Odpov\u011bd\u00ed je prozat\u00edm pouze to, \u017ee to je konzervativn\u00ed... Timeline Photos",
          1403175862
        ],
        [
          "V pozv\u00e1nce na jedn\u00e1n\u00ed ZM\u010c 24. 6. 2014 se objevil bod \"Stanoven\u00ed po\u010dtu \u010dlen\u016f ZM\u010c P9 pro volebn\u00ed obdob\u00ed 2014-2018 a vytvo\u0159en\u00ed t\u0159\u00ed volebn\u00edch obvod\u016f pro volby do ZM\u010c Praha 9 v roce 2014\". Na\u0161i zastupitel\u00e9 ji\u017e v lednu apelovali, aby k tomuto t\u00e9matu dop\u0159edu prob\u011bhla diskuze. D\u011blen\u00ed na v\u00edce obvod\u016f pova\u017eujeme za poru\u0161en\u00ed principu rovnosti jednotliv\u00fdch hlas\u016f a budeme proti tomuto z\u00e1m\u011bru ost\u0159e vystupovat. M\u00e1te stejn\u00fd n\u00e1zor? P\u0159ij\u010fte ho vyj\u00e1d\u0159it na jedn\u00e1n\u00ed ZM\u010c v \u00fater\u00fd 24. 6. od 16:00.",
          1401879336
        ],
        [
          "P\u0159ij\u010fte se pod\u00edvat na z\u00edt\u0159ej\u0161\u00ed zastupitelstvo, zeptejte se na podstatn\u00e9 body, diskutujte s radn\u00edmi a zastupiteli o jejich pr\u00e1ci - https://www.facebook.com/events/189026051270174/\n\nP\u0159ipom\u00edn\u00e1me, \u017ee se z\u00edtra od 16:00 kon\u00e1 16. zased\u00e1n\u00ed ZM\u010c Praha 9. Na po\u0159adu jedn\u00e1n\u00ed bude z\u00e1sadn\u00ed bod dal\u0161\u00edho postupu privatizace obecn\u00edch byt\u016f. Rada M\u010c navrhuje, aby bylo privatizov\u00e1no 100% zb\u00fdvaj\u00edc\u00edch byt\u016f. V p\u0159edkl\u00e1dan\u00e9m materi\u00e1lu (http://goo.gl/l8S0M5) nen\u00ed ale ani n\u00e1znak, jak bude \u0159e\u0161ena ot\u00e1zka soci\u00e1ln\u00edch byt\u016f anebo jak bude pln\u011bn rozpo\u010det po rozprodeji sou\u010dasn\u00e9ho bytov\u00e9ho fondu. Jasn\u00fd pl\u00e1n privatizace byt\u016f jednozna\u010dn\u011b podporujeme, p\u0159edlo\u017een\u00fd n\u00e1vrh je ale polovi\u010dat\u00fdm \u0159e\u0161en\u00edm, proto\u017ee ne\u0159e\u0161\u00ed z\u00e1sadn\u00ed ot\u00e1zky soci\u00e1ln\u00edho bydlen\u00ed a pln\u011bn\u00ed rozpo\u010dtu. \n\nNa posledn\u00edm jedn\u00e1n\u00ed ZM\u010c bylo p\u0159isl\u00edbeno, \u017ee podklady k jedn\u00e1n\u00ed budou dostupn\u00e9 dop\u0159edu elektronicky. Do jist\u00e9 m\u00edry se to poda\u0159ilo (http://goo.gl/u58L4Y), nicm\u00e9n\u011b materi\u00e1ly jsou nekompletn\u00ed, nejsou p\u0159ilo\u017eeny d\u016fle\u017eit\u00e9 p\u0159\u00edlohy a d\u016fvodov\u00e9 zpr\u00e1vy (nap\u0159. rozbor hospoda\u0159en\u00ed neobsahuje \u017e\u00e1dnou p\u0159\u00edlohu, jen usnesen\u00ed o schv\u00e1len\u00ed). Uve\u0159ejn\u011bn\u00ed materi\u00e1l\u016f je pozitivn\u00edm krokem, v sou\u010dasn\u00e9 podob\u011b ale moc informac\u00ed nep\u0159in\u00e1\u0161\u00ed\n\nB\u011bhem jedn\u00e1n\u00ed bude jist\u011b diskutov\u00e1na i posledn\u00ed kauza koup\u011b pozemk\u016f Prahou 9 v roce 2011. Zpr\u00e1vy z m\u00e9di\u00ed (http://goo.gl/Bc8PuF) ukazuj\u00ed, \u017ee M\u010c se nejprve vzdala pr\u00e1va na koupi pozemk\u016f, aby je pak koupila od investora za cenu vy\u0161\u0161\u00ed o cca 26 mili\u00f3nu korun. Pokud jsou tyto zpr\u00e1vy pravdiv\u00e9, jednalo se o hrub\u00e9 pochyben\u00ed veden\u00ed M\u010c a kauza bude jist\u011b p\u0159ed\u00e1na k pro\u0161et\u0159en\u00ed policii. 16. zased\u00e1n\u00ed Zastupitelstva M\u010c Praha 9 Zveme v\u00e1s na 16. jedn\u00e1n\u00ed ZM\u010c Praha 9. Z\u00e1rove\u0148 p\u0159ipom\u00edn\u00e1me, \u017ee m\u00edstostarosta Tom\u00e1\u0161 Portl\u00edk na minul\u00e9m jedn\u00e1n\u00ed ZM\u010c ozn\u00e1mil, \u017ee pro p\u0159\u00ed\u0161t\u011b u\u017e budou podklady pro jedn\u00e1n\u00ed Zastupitelstva v p\u0159edstihu elektronicky p\u0159\u00edstupn\u00e9 ve\u0159ejnosti - pokud to bude dodr\u017eeno, m\u011blo by b\u00fdt mo\u017en\u00e9 si podklady prohl\u00e9dnout na str\u00e1nce M\u010c http://praha9.cz\n\nP r o g r a m:\n\n1. Ekonomick\u00fd rozbor hospoda\u0159en\u00ed M\u010c Praha 9 za I. pol. 2013 \n2. P\u0159evod vlastnictv\u00ed byt. jednotek v dom\u011b Kov\u00e1\u0159sk\u00e1 1414, Praha 9 \n3. P\u0159evod vlastnictv\u00ed byt. jednotek v dom\u011b Kov\u00e1\u0159sk\u00e1 1257, Praha 9 \n4. P\u0159evod vlastnictv\u00ed byt. jednotek v byt. domech v r\u00e1mci II. vlny privatizace \n5. \u017d\u00e1dost o v\u00fdmaz p\u0159edkupn\u00edho pr\u00e1va k bytu v ul. Lovosick\u00e1 653/7, Praha 9 \n6. \u017d\u00e1dost o v\u00fdmaz p\u0159edkupn\u00edho pr\u00e1va k bytu v ul. B\u00edlinsk\u00e1 509/14, Praha 9 \n7. Z\u00e1m\u011br prodeje byt.jednotek v domech v ul. Sokolovsk\u00e1 \u010d.p. 226 a 227, Praha 9 \n8. P\u0159evod vlastnictv\u00ed p\u016fdn\u00ed byt. jednotky um\u00edst\u011bn\u00e9 v objektu, kde prob\u00edh\u00e1 prodej bytov\u00fdch      jednotek  n\u00e1jemn\u00edk\u016fm \n9. Zm\u011bna z\u0159izovac\u00edch listin mate\u0159sk\u00fdch \u0161kol\n10. Informa\u010dn\u00ed zpr\u00e1va o \u010dinnosti Rady M\u010c Praha 9 za I. pol. 2013 \n11. Zpr\u00e1va o pln\u011bn\u00ed \u00fakol\u016f z p\u0159ijat\u00fdch usnesen\u00ed ZM\u010c P9 ke dni 10.9.2013 \n12. Z\u00e1pisy z KV a FV ZM\u010c P9  \n13. Informativn\u00ed zpr\u00e1vy a n\u00e1vrhy \n14. Dotazy, p\u0159ipom\u00ednky a podn\u011bty \u010dlen\u016f ZM\u010c P9 \n15. Interpelace ob\u010dan\u016f",
          1379930822
        ]
      ],
      "dates_start": 1393303861,
      "dates_end": 1410907628,
      "likes_avg": 3,
      "likes_stdev": 2,
      "comments_avg": 1,
      "comments_stdev": 1,
      "shares_avg": 3,
      "shares_stdev": 2
    },
    {
      "number": 2,
      "important": [
        "n\u00e1vrh",
        "praze",
        "toler",
        "hazardu",
        "m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti"
      ],
      "common": [
        "bude",
        "hazardu",
        "m\u011bstsk\u00e9",
        "m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti",
        "n\u00e1vrh",
        "praha",
        "praze",
        "toler",
        "\u00fazem\u00ed",
        "\u010d\u00e1sti"
      ],
      "messages": [
        [
          "Z\u00e1stupci vznikaj\u00edc\u00ed koalice hnut\u00ed ANO, \u010cSSD a Trojkoalice se v pond\u011bl\u00ed dohodli na nulov\u00e9 toleranci hazardu. Herny v Praze 9 snad p\u0159eci jen skon\u010d\u00ed. ODS a TOP09 navzdory. \n\nhttp://zpravy.aktualne.cz/domaci/konec-bitvy-o-hazard-prazska-koalice-chce-nulovou-toleranci/r~a486dd40586411e48ee3002590604f2e/ Konec hazardu v Praze? Koalice chce nulovou toleranci O zm\u011bnu se marn\u011b sna\u017eili aktivist\u00e9 v referendech. Te\u010f jim ale m\u016f\u017ee pomoci nov\u00e1 koali\u010dn\u00ed smlouva mezi ANO, \u010cSSD a Trojkoalic\u00ed. Strany do programu prosadily...",
          1413866837
        ],
        [
          "K prohazardn\u00edmu bloku ODS a TOP09 se na Praze 9 p\u0159ipojila i \u010cSSD. N\u00e1vrh na nulovou toleranci hazardu nebyl ani p\u0159ipu\u0161t\u011bn na program zastupitelstva. Mobile Uploads",
          1411475133
        ],
        [
          "Pr\u00e1v\u011b jsme podali kandid\u00e1tky \"Trojkoalice zelen\u00ed, KDU-\u010cSL a nez\u00e1visl\u00ed - M\u00e1te pr\u00e1vo rozhodovat\" do zastupitelstva m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti Praha 9. Ji\u017e brzy V\u00e1m p\u0159edstav\u00edme kandid\u00e1ty i program, s n\u00edm\u017e do voleb p\u016fjdeme. Chcete-li n\u00e1m pomoci zm\u011bnit dev\u00edtkovou radnici k lep\u0161\u00edmu, omezit hazard, zabr\u00e1nit pl\u00fdtv\u00e1n\u00ed pen\u011bzi n\u00e1s v\u0161ech a zlep\u0161it \u017eivot v na\u0161\u00ed m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti, dejte n\u00e1m v\u011bd\u011bt. Mobile Uploads",
          1407134364
        ],
        [
          "D\u011bkujeme dal\u0161\u00edm des\u00edtk\u00e1m obyvatel Proseka, kte\u0159\u00ed dnes podepsali petici za m\u00edstn\u00ed referendum o hazardu. T\u011bm, kte\u0159\u00ed se n\u00e1s ptaj\u00ed, kdo\u017ee to m\u016f\u017ee za tak vysokou hustotu heren na Praze 9, odpov\u00edd\u00e1me, \u017ee za to mohou zastupitel\u00e9 na\u0161\u00ed m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti zvolen\u00ed za ODS a TOP09.",
          1405450632
        ],
        [
          "Gerrymandering po pra\u017esku: Pot\u00e9, co radn\u00ed za ODS a TOP09 spolu se zastupiteli za \u010cSSD odm\u00edtli na\u0161e argumenty proti poru\u0161ov\u00e1n\u00ed rovnosti volebn\u00edho pr\u00e1va na Praze 9 a pot\u00e9, co si to za p\u00e1r t\u00fddn\u016f zase rozmysleli, p\u0159i\u0161li s n\u00e1sleduj\u00edc\u00ed variantou, kter\u00e1 m\u00e1 slou\u017eit k tomu, \"aby [...] byla zachov\u00e1na na \u00fazem\u00ed na\u0161\u00ed m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti tradi\u010dn\u00ed forma volby v obvodech, do v\u00fdznamn\u00e9 m\u00edry respektuj\u00edc\u00ed historick\u00e9 \u010dlen\u011bn\u00ed obce.\" Ano, d\u00e1t St\u0159\u00ed\u017ekov, Kroc\u00ednku a Hrdlo\u0159ezy do jednoho obvodu jist\u011b navazuje na mnoh\u00e9 historick\u00e9 vazby mezi t\u011bmito obcemi... (viz fialov\u00e9 volebn\u00ed okrsky). Timeline Photos",
          1405396619
        ],
        [
          "N\u00e1\u0161 n\u00e1vrh na za\u0159azen\u00ed bodu Vyhl\u00e1\u0161en\u00ed nulov\u00e9 tolerance hazardu na \u00fazem\u00ed m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti Praha 9 nebyl p\u0159ijat - nepodpo\u0159ili jej zastupitel\u00e9 TOP09 a ODS. Napi\u0161te jim sv\u016fj n\u00e1zor. Mobile Uploads",
          1403612850
        ],
        [
          "Na z\u00edt\u0159ej\u0161\u00edm zased\u00e1n\u00ed zastupitelstva navrhneme usnesen\u00ed o nulov\u00e9 toleranci heren s prohern\u00edmi automaty na \u00fazem\u00ed Prahy 9. Po ned\u00e1vn\u00e9m schv\u00e1len\u00ed nulov\u00e9 tolerance na Praze 7 a 5 z\u016fst\u00e1v\u00e1 na\u0161e m\u011bstsk\u00e1 \u010d\u00e1st jednou z posledn\u00edch ba\u0161t hazardu v Praze. P\u0159ij\u010fte n\u00e1m z\u00edtra pomoci to zm\u011bnit.",
          1403543402
        ],
        [
          "POZOR! P\u0159ipravuje se analytick\u00e1 studie k urbanistick\u00e9mu charakteru m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti \u2013 obecn\u00e1 rozvaha \u00fazem\u00ed Praha 9 s  t\u00edm, \u017ee v\u00fdsledek bude ve\u0159ejn\u011b projedn\u00e1n. O podrobnostech v\u00e1s budeme informovat. \n\nO co jde? P\u0159edm\u011btem d\u00edla je anal\u00fdza \u00fazem\u00ed M\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti Praha 9 z urbanistick\u00e9ho hlediska a n\u00e1vrh rozhoduj\u00edc\u00edch charakteristik a specifick\u00fdch jev\u016f ur\u010den\u00fdch pro zapracov\u00e1n\u00ed do z\u00e1vazn\u011b pl\u00e1novac\u00ed dokumentace. Z\u00e1kladem bude v\u00fdkres hodnot a potenci\u00e1l\u016f M\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti v m\u011b\u0159\u00edtku 1:5000. V \u00fazem\u00ed budou vytipov\u00e1ny kl\u00ed\u010dov\u00e9 urbanistick\u00e9 hodnoty (povaha z\u00e1stavby, objemov\u00e1 a plo\u0161n\u00e1 krit\u00e9ria, \u0159e\u0161en\u00ed ve\u0159ejn\u00fdch prostranstv\u00ed \u2013 prostupnost, hierarchie, vizu\u00e1ln\u00ed kompozice, urbanistick\u00e9 funkce a dal\u0161\u00ed), jejich\u017e uchov\u00e1n\u00ed a rozvoj jsou pro m\u011bstskou \u010d\u00e1st kl\u00ed\u010dov\u00e9. Sou\u010d\u00e1st\u00ed d\u00edla bude mimo jin\u00e9 vymezen\u00ed lokalit stejn\u00e9ho/obdobn\u00e9ho charakteru (nap\u0159\u00edklad vilov\u00e1 \u010dtvr\u0165, rodinn\u00e9 domy, parkov\u00e1 oblast). Bude zhodnocena dosavadn\u00ed \u00fazemn\u011b pl\u00e1novac\u00ed p\u0159\u00edprava. \nNavr\u017een\u00e9 regulativy budou slou\u017eit jako podklad pro zpracovatele Metropolitn\u00edho pl\u00e1nu. Studie bude respektovat intern\u00ed \u010dlen\u011bn\u00ed \u00fazem\u00ed M\u010c Praha 9  na d\u00edl\u010d\u00ed oblasti. N\u00e1vrh d\u00edla bude projedn\u00e1n ve ve\u0159ejn\u00e9 diskuzi v r\u00e1mci M\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti a do \u010distopisu budou zapracov\u00e1ny v\u00fdsledky projedn\u00e1n\u00ed. \n\nStudie bude konkr\u00e9tn\u011b zahrnovat:\n- re\u0161er\u0161e st\u00e1vaj\u00edc\u00edch urbanistick\u00fdch koncepc\u00ed pro \u00fazem\u00ed M\u010c v\u010detn\u011b st\u00e1vaj\u00edc\u00edho \u00fazemn\u00edho pl\u00e1nu\n- anal\u00fdza rozvojov\u00fdch z\u00e1m\u011br\u016f t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se M\u010c \n- kapacitn\u00ed posouzen\u00ed n\u00e1rok\u016f rozvojov\u00fdch ploch (bilance mobility, n\u00e1roky na vybavenost)\n- specifikace charakter\u016f jednotliv\u00fdch lokalit \u00fazem\u00ed dle MPP (v\u010detn\u011b up\u0159esn\u011bn\u00ed pop\u0159. korekce jejich hranic)\n- definice lok\u00e1ln\u00edch jader \n- koncepce zelen\u011b m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti (n\u00e1vrh syst\u00e9mu krajinn\u00e9 a m\u011bstsk\u00e9 zelen\u011b, zapojen\u00ed do celopra\u017esk\u00e9 koncepce, specifikace po\u017eadavk\u016f na jednotliv\u00e9 \u00faseky a plochy)\n- generel dopravn\u00edho \u0159e\u0161en\u00ed\n- souhrnn\u00fd v\u00fdkres hodnot a potenci\u00e1l\u016f m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti \n- zapracov\u00e1n\u00ed p\u0159ipom\u00ednek z ve\u0159ejn\u00e9ho projedn\u00e1n\u00ed",
          1384773384
        ],
        [
          "O na\u0161\u00ed petici za referendum proti automat\u016fm u\u017e p\u00ed\u0161\u00ed i m\u00e9dia. M\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti se k ru\u0161en\u00ed heren nemaj\u00ed. A\u0165 za n\u011b rozhodnou ob\u010dan\u00e9, \u0159\u00edk\u00e1 Strana zelen\u00fdch - METRO.cz Z\u00e1stupci Strany zelen\u00fdch cht\u011bj\u00ed vyvolat referenda o nulov\u00e9 toleranci hazardu. Pl\u00e1nuj\u00ed je v Praze 1, 7 a 9 a obyvatel\u00e9 by v nich \u0159ekli, zda si p\u0159ej\u00ed, \u010di nep\u0159ej\u00ed zav\u0159\u00edt v\u0161echny herny v dan\u00e9 m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti. \"V Praze 7 jsme ji\u017e vy\u010derpali v\u0161echny jin\u00e9 n\u00e1stroje, jak dos\u00e1hnout nulov\u00e9 tolerance. Na\u0161e n\u00e1vrhy\u2026",
          1380797873
        ],
        [
          "Chcete, aby Praha 9 byla ostrovem automat\u016f a heren? Ne? Tak se p\u0159ipojte k petici po\u017eaduj\u00edc\u00ed vyps\u00e1n\u00ed m\u00edstn\u00edho referenda k z\u00e1kazu hrac\u00edch automat\u016f na \u00fazem\u00ed na\u0161\u00ed m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti. Za\u010d\u00edn\u00e1me dnes na n\u00e1m\u011bst\u00ed OSN od 16.00 a v dal\u0161\u00edch dnech n\u00e1s potk\u00e1te bu\u010f tam nebo v okol\u00ed :-)",
          1380790842
        ],
        [
          "Zelen\u00ed podpo\u0159\u00ed lep\u0161\u00ed dostupnost kvalitn\u00edch potravin. Jsme to, co j\u00edme. Strana zelen\u00fdch Pro\u010d se n\u00e1m \u0159\u00edk\u00e1 popelnice Evropy? Opravdu st\u00e1t hl\u00edd\u00e1, jestli je maso masem a ml\u00e9ko ml\u00e9kem? Pod\u00edvejte se www.zeleni.cz/potraviny a sd\u00edlejte toto video. Je d\u016fle\u017eit\u00e9 v\u011bd\u011bt, co j\u00edme. Poj\u010fme to zm\u011bnit.",
          1380080728
        ],
        [
          "Chcete pomoci zru\u0161it herny na Praze 9? Pi\u0161te sv\u00e9 d\u016fvody co nejrychleji na adresu kubinovai@praha9.cz.\n\nInformace z webu M\u010c Praha 9.\n\n \"Regulace hazardu\n\nObrac\u00edme se na ob\u010dany M\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti Praha 9 s v\u00fdzvou zp\u011btn\u00e9 vazby k z\u00e1stupc\u016fm Prahy 9 t\u00fdkaj\u00edc\u00ed se regulace hazardu. Pokud se tedy ve sv\u00e9m okol\u00ed pot\u00fdk\u00e1te s probl\u00e9mem prov\u00e1zej\u00edc\u00edm provozov\u00e1n\u00ed heren, zas\u00edlejte sv\u00e9 p\u0159ipom\u00ednky do 12.6.2013 na e-mailovou adresu : kubinovai@praha9.cz. \"",
          1370597703
        ],
        [
          "\"Prim\u00e1tor Svoboda p\u0159edlo\u017e\u00ed na \u010dtvrte\u010dn\u00edm zastupitelstvu n\u00e1vrh, podle kter\u00e9ho Praha formou dotace rozd\u011bl\u00ed m\u011bstsk\u00fdm \u010d\u00e1stem \u010d\u00e1st finan\u010dn\u00edch prost\u0159edk\u016f, kter\u00e9 obdr\u017eela jako v\u00fdnosy z provozov\u00e1n\u00ed loteri\u00ed a podobn\u00fdch her. Jedin\u00fdm kl\u00ed\u010dem k rozd\u011blen\u00ed \u010d\u00e1stky 183 milion\u016f korun za prvn\u00ed pololet\u00ed 2012 je po\u010det hern\u00edch automat\u016f povolen\u00fdch na \u00fazem\u00ed m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti. Veden\u00ed Prahy tak podr\u00e1\u017e\u00ed nohy t\u011bm m\u011bstsk\u00fdm \u010d\u00e1stem, kter\u00e9 se sna\u017e\u00ed o \u010d\u00e1ste\u010dnou \u010di \u00faplnou eliminaci hazardu.\" Zelen\u00ed vyz\u00fdvaj\u00ed Svobodu: nes\u00e1zejte na hazard, ale na jeho regulaci - Tiskov\u00e9 zpr\u00e1vy: Strana zelen\u00fdch Zelen\u00ed vyz\u00fdvaj\u00ed Svobodu: nes\u00e1zejte na hazard, ale na jeho regulaci: Tiskov\u00e9 zpr\u00e1vy : Strana zelen\u00fdch",
          1351082368
        ]
      ],
      "dates_start": 1374029648,
      "dates_end": 1410370772,
      "likes_avg": 5,
      "likes_stdev": 4,
      "comments_avg": 1,
      "comments_stdev": 1,
      "shares_avg": 3,
      "shares_stdev": 2
    },
    {
      "number": 3,
      "important": [
        "parku",
        "bylo",
        "od",
        "podl",
        "u\u017e"
      ],
      "common": [
        "bez",
        "bylo",
        "chce",
        "hospoda\u0159en\u00ed",
        "od",
        "parku",
        "podl",
        "polici",
        "u\u017e",
        "\u017ee"
      ],
      "messages": [
        [
          "Takto radnice informuje sv\u00e9 ob\u010dany a ob\u010danky:-) Aneb st\u00e1le pr\u00e1zdn\u00e9 n\u00e1st\u011bnky v parku Srdce II. Timeline Photos",
          1486836261
        ],
        [
          "Jen p\u00e1r t\u00fddn\u016f pot\u00e9, co se na Vyso\u010danskou estak\u00e1du vr\u00e1tily autobusy, u\u017e maj\u00ed op\u011bt z\u00e1kaz vjezdu. Vozovka se toti\u017e u\u017e pot\u0159et\u00ed od lo\u0148sk\u00e9ho l\u00e9ta propadla. Sedm linek autobus\u016f bylo odklon\u011bno a jezd\u00ed obj\u00edzdnou trasou.\n\n    Obj\u00edzdnou trasou jezd\u00ed linky 136, 152, 177, 182, 183, 195 a 375. P\u0159edpoklad uz\u00e1v\u011brky je podle Dvo\u0159\u00e1kov\u00e9 p\u011bt dn\u00ed.\n\nhttp://praha.idnes.cz/vysocanska-estakada-propad-vozovky-dbb-/praha-zpravy.aspx?c=A170208_112113_praha-zpravy_nub Vyso\u010dansk\u00e1 estak\u00e1da se op\u011bt propadla, autobusy jezd\u00ed jinudy - iDNES.cz Jen p\u00e1r t\u00fddn\u016f pot\u00e9, co se na Vyso\u010danskou estak\u00e1du vr\u00e1tily autobusy, u\u017e maj\u00ed op\u011bt z\u00e1kaz vjezdu. Vozovka se toti\u017e u\u017e pot\u0159et\u00ed od lo\u0148sk\u00e9ho l\u00e9ta propadla. Sedm linek autobus\u016f bylo odklon\u011bno a jezd\u00ed obj\u00edzdnou trasou.",
          1486552298
        ],
        [
          "Lid\u00e9 maj\u00ed do p\u00e1tku, kdy za\u010dne dezinfekce rozvod\u016f, vodu p\u0159i p\u0159\u00edprav\u011b j\u00eddel p\u0159ev\u00e1\u0159et a neum\u00fdvat si obli\u010dej teplou vodou.\n\nhttp://www.novinky.cz/domaci/380584-ve-vode-na-prazskem-proseku-se-objevila-legionella.html Ve vod\u011b na pra\u017esk\u00e9m Proseku se objevila legionella V rozvodu tepl\u00e9 vody v \u010d\u00e1sti pra\u017esk\u00e9ho Proseku se v pond\u011bl\u00ed objevilo vy\u0161\u0161\u00ed mno\u017estv\u00ed bakterie legionella, kter\u00e1 m\u016f\u017ee zp\u016fsobit akutn\u00ed infekci s hore\u010dkami. Bezprost\u0159edn\u00ed nebezpe\u010d\u00ed nehroz\u00ed, ozn\u00e1mila na webu radnice Prahy 9. Lid\u00e9 maj\u00ed do p\u00e1tku, kdy za\u010dne dezinfekce rozvod\u016f, vodu p\u0159i p\u0159\u00edprav\u011b j\u00eddel p\u0159ev\u00e1\u0159\u2026",
          1442298487
        ],
        [
          "Reakce na \u010dl\u00e1nek m\u00edstostarosty Portl\u00edka o odpov\u011bdn\u00e9m hospoda\u0159en\u00ed. O odpov\u011bdn\u00e9m hospoda\u0159en\u00ed podle pra\u017esk\u00e9 ODS | ParlamentniListy.cz \u2013 politika ze v\u0161ech stran 4. 5. 2015 16:47:39 O odpov\u011bdn\u00e9m hospoda\u0159en\u00ed podle pra\u017esk\u00e9 ODS \u201cC\u00edlem ODS bylo v\u017edy hospoda\u0159it odpov\u011bdn\u011b.\u201d N\u011bjak se t\u011bmto slov\u016fm pra\u017esk\u00e9ho m\u00edstop\u0159edsedy Portl\u00edka nechce v\u011b\u0159it. Tom\u00e1\u0161 Portl\u00edk ve sv\u00e9m \u010dl\u00e1nku (zde) p\u0159edest\u0159el kritiku p\u0159edvolebn\u00edch slib\u016f a deficitn\u00edho hospoda\u0159en\u00ed ministra financ\u00ed Babi\u0161e.\u2026",
          1430901257
        ],
        [
          "Faktick\u00fd \u0161\u00e9f m\u00edstn\u00ed ODS, velk\u00fd zast\u00e1nce heren a m\u00edstostarosta Tom\u00e1\u0161 Portl\u00edk se objevuje ve spisech \u00datvaru pro odhalov\u00e1n\u00ed organizovan\u00e9ho zlo\u010dinu!\n\n... vz\u00e1jemn\u00e1 spolupr\u00e1ce komun\u00e1ln\u00edho politika s prot\u0159el\u00fdm podnikatelem podle policie m\u011bla vypadat tak, \u017ee Portl\u00edk vym\u00fd\u0161lel obchody, na kter\u00fdch se dalo vyd\u011blat. \n\nhttp://www.novinky.cz/domaci/347172-dalsi-janouskuv-kun-v-ods-policie-podezira-nadejneho-mistostarostu-prahy-9.html Dal\u0161\u00ed Janou\u0161k\u016fv k\u016f\u0148 v ODS? Policie podez\u00edr\u00e1 nad\u011bjn\u00e9ho m\u00edstostarostu Prahy 9 \u2013 Novinky.cz Kontroverzn\u00ed lobbista Roman Janou\u0161ek si podle detektiv\u016f protimafi\u00e1nsk\u00e9ho \u00fatvaru h\u00fd\u010dkal v pra\u017esk\u00e9 ODS kontakty nejen na n\u011bkdej\u0161\u00edho prim\u00e1tora Pavla B\u00e9ma, ale s\u00e1zet m\u011bl nap\u0159. i na neokoukan\u00e9ho a nad\u011bjn\u00e9ho m\u00edstostarostu Prahy 9 Tom\u00e1\u0161e Portl\u00edka.",
          1410257355
        ],
        [
          "P\u0159ed t\u00fddnem se v Ostrav\u011b znovu otev\u0159elo Trojhal\u00ed zrekonstruovan\u00e9 podle n\u00e1vrhu Josefa Pleskota. Vyso\u010dany se mohou chlubit podobn\u011b p\u016fsobivou industri\u00e1ln\u00ed architekturou (i pam\u00e1tkov\u00e9 chr\u00e1n\u011bnou), ale bez intenzivn\u00edho spolupr\u00e1ce radnice s vlastn\u00edky budov a pozemk\u016f bude i nad\u00e1le ch\u00e1trat a postupn\u011b propadat zk\u00e1ze. Pro\u010d by se unik\u00e1tn\u00ed pragov\u00e1ck\u00e1 hala \u010d. 19 nemohla za\u010d\u00edt prom\u011b\u0148ovat nap\u0159\u00edklad na koncertn\u00ed s\u00ed\u0148 s galeri\u00ed? Nenechme zmizet vyso\u010danskou minulost pod nov\u00fdmi s\u00eddli\u0161ti. Trojhal\u00ed Karolina otev\u00edr\u00e1. Vypad\u00e1 jako p\u0159ed 100 lety, z\u00e1zem\u00ed je pod zem\u00ed \u2014 Regiony \u2014 \u010cT24 \u2014... Ostrava \u2013 Sdru\u017een\u00ed Trojhal\u00ed Karolina dnes otev\u00edr\u00e1 v centru Ostravy dv\u011b zrekonstruovan\u00e9 pr\u016fmyslov\u00e9 haly, posledn\u00ed zbytky rozs\u00e1hl\u00e9ho pr\u016fmyslov\u00e9ho komplexu s dolem, koksovnou a hut\u00ed zalo\u017een\u00e9ho v 19. stolet\u00ed rodem Rotschild\u016f. Architektonick\u00e9 \u0159e\u0161en\u00ed objekt\u016f vymyslel Josef Pleskot, kter\u00fd je i autorem oce\u0148\u2026",
          1405915305
        ],
        [
          "Co mysl\u00edte, \u0161lo by to i v Praze? Hamburk m\u00e1 sm\u011bl\u00fd pl\u00e1n. Do 20 let se chce obej\u00edt bez aut Hamburk pat\u0159\u00ed v ot\u00e1zce ekologie k nejprogresivn\u011bj\u0161\u00edmm evropsk\u00fdm m\u011bst\u016fm. Severon\u011bmeck\u00e1 metropole, krom\u011b jin\u00e9ho tak\u00e9 evropsk\u00e9 zelen\u00e9 m\u011bsto roku 2011, ned\u00e1vno p\u0159edstavila nov\u00fd pl\u00e1n. V n\u00e1sleduj\u00edc\u00edch dvaceti letech chce m\u011bsto zm\u011bnit natolik, \u017ee zde automobily jednodu\u0161e nebudou t\u0159eba.",
          1389363248
        ],
        [
          "\"\u0158editel M\u00e1nek lhal, jako kdy\u017e tiskne, kdy\u017e tvrdil, \u017ee Nejvy\u0161\u0161\u00ed spr\u00e1vn\u00ed soud potvrdil leg\u00e1lnost k\u00e1cen\u00ed na \u0160umav\u011b jako leg\u00e1ln\u00ed. Ve skute\u010dnosti rozhodl o n\u011b\u010dem docela jin\u00e9m a k\u00e1cen\u00ed podle inspekce i ombudsmana bylo jasn\u011b neleg\u00e1ln\u00ed. Zem\u011b, kde \u00fa\u0159edn\u00edci st\u00e1tu poru\u0161uj\u00ed z\u00e1kony, a nic se jim nestane. #Poj\u010fme_to_zm\u011bnit!\" Dementi nepravdiv\u00e9 zpr\u00e1vy \u0159editele NP \u0160umava M\u00e1nka Nejvy\u0161\u0161\u00ed spr\u00e1vn\u00ed soud ve sv\u00e9m rozsudku uv\u00e1d\u00ed, \u017ee \"nepolemizuje\" a \"nerozporuje\" z\u00e1v\u011br ombudsmana, podle kter\u00e9ho velkoplo\u0161n\u00e9 k\u00e1cen\u00ed vz\u00e1cn\u00fdch horsk\u00fdch les\u016f v N\u00e1rodn\u00edm parku \u0160umava bylo ileg\u00e1ln\u00ed. Pouk\u00e1zalo na to dnes Hnut\u00ed DUHA, kter\u00e9 t\u00edm dementovalo nepravdiv\u00e9 tvrzen\u00ed \u0159editele NP \u0160umava Ji\u0159\u00edho M\u00e1nka (...",
          1379926612
        ],
        [
          "Policie v \u00fater\u00fd prohledala byt a vyso\u010danskou kancel\u00e1\u0159 b\u00fdval\u00e9ho poslance a sou\u010dasn\u00e9ho sen\u00e1tora za Prahu 9 Tom\u00e1\u0161e Klad\u00edvka (ODS).\n\nhttp://aktualne.centrum.cz/domaci/zivot-v-cesku/clanek.phtml?id=783688 Policie prohledala byt sen\u00e1tora Klad\u00edvka, zabavila v\u011bci Klad\u00edvko d\u016fvody prohl\u00eddky nezn\u00e1, souvislost s ned\u00e1vn\u00fdm policejn\u00edm z\u00e1sahem vylou\u010dil",
          1372264992
        ],
        [
          "http://www.amnesty.cz/z789/brutalni-zasahy-proti-demonstrantum-v-turecku---pomozte-zastavit-nasili Brut\u00e1ln\u00ed z\u00e1sahy proti demonstrant\u016fm v Turecku - pomo\u017ete zastavit n\u00e1sil\u00ed! Pokojn\u00e1 demonstrace proti ni\u010den\u00ed parku Gezi v Istanbu kv\u016fli v\u00fdstavb\u011b byla hrub\u011b naru\u0161ena polici\u00ed - vodn\u00ed d\u011bla, slzn\u00fd plyn a des\u00edtky zran\u011bn\u00fdch! Upozorn\u011bme spole\u010dn\u011b na z\u00e1sah, kter\u00fd poru\u0161uje mezin\u00e1rodn\u00ed lidskopr\u00e1vn\u00ed standardy!",
          1370253837
        ],
        [
          "\"Kamiony bez filtr\u016f pevn\u00fdch \u010d\u00e1stic vypou\u0161t\u011bj\u00ed oblaka jedovat\u00e9ho d\u00fdmu, p\u0159esto mohou vj\u00ed\u017ed\u011bt do n\u00edzkoemisn\u00edch z\u00f3n a platit ni\u017e\u0161\u00ed m\u00fdto. \"\n\nhttp://www.ceskapozice.cz/domov/ekologie/dalsi-rana-pro-ovzdusi-filtry-se-uz-odmontovavaji-i-z-kamionu Dal\u0161\u00ed r\u00e1na pro ovzdu\u0161\u00ed: Filtry se u\u017e odmontov\u00e1vaj\u00ed i z kamion\u016f Po dieselov\u00fdch osobn\u00edch vozech za\u010daly n\u011bkter\u00e9 autoservisy odstra\u0148ovat filtry pevn\u00fdch \u010d\u00e1stic tak\u00e9 u kamion\u016f. Takto upraven\u00e9 n\u00e1kladn\u00ed automobily vypou\u0161t\u011bj\u00ed do ovzdu\u0161\u00ed oblaka jedovat\u00e9ho d\u00fdmu, ale ofici\u00e1ln\u011b spl\u0148uj\u00ed p\u0159\u00edsn\u00e9 emisn\u00ed normy, mohou beztrestn\u011b vj\u00ed\u017ed\u011bt do n\u00edzkoemisn\u00edch z\u00f3n a plat\u00ed ni\u017e\u0161\u00ed m\u00fdto. Ja...",
          1365054661
        ],
        [
          "\"Sv\u011btov\u00fd svaz ochrany p\u0159\u00edrody (IUCN) poslal \u0159editeli \u0161umavsk\u00e9ho parku Ji\u0159\u00edmu M\u00e1nkovi dopis, v n\u011bm\u017e renomovan\u00e1 organizace bez diplomatick\u00fdch kli\u010dek p\u00ed\u0161e, \u017ee odebere \u0160umav\u011b mezin\u00e1rodn\u00ed status n\u00e1rodn\u00edho parku, pokud neza\u010dne \u00fa\u010dinn\u011b chr\u00e1nit vz\u00e1cnou p\u0159\u00edrodu a dodr\u017eovat mezin\u00e1rodn\u00ed pravidla.\"\n\nhttp://aktualne.centrum.cz/domaci/zivot-v-cesku/clanek.phtml?id=762052 Posledn\u00ed varov\u00e1n\u00ed: \u0160umava p\u0159ijde o zna\u010dku n\u00e1rodn\u00ed park Renomovan\u00e1 sv\u011btov\u00e1 organizace chce \u0160umavu vy\u0161krtnout z mezin\u00e1rodn\u00edho seznamu park\u016f",
          1351766589
        ],
        [
          "To je naprosto absurdn\u00ed! Pan Richard F. jim nic neud\u011blal...\n\nhttp://praha.idnes.cz/policie-obvinila-muze-ktery-mirnil-strazniky-pri-zasahu-na-andelu-10a-/praha-zpravy.aspx?c=A121010_124631_praha-zpravy_sfo#utm_source=rss&utm_medium=feed&utm_campaign=zpravodaj&utm_content=main Policie obvinila mu\u017ee, kter\u00fd na And\u011blu m\u00edrnil str\u00e1\u017en\u00edky. Hroz\u00ed mu 4 roky - iDNES.cz Pra\u017e\u0161t\u00ed policist\u00e9 obvinili Richarda Fri\u0161tensk\u00e9ho z trestn\u00e9ho \u010dinu n\u00e1sil\u00ed proti \u00fa\u0159edn\u00ed osob\u011b. Fri\u0161tensk\u00fd se o v\u00edkendu vm\u00edsil do z\u00e1sahu str\u00e1\u017en\u00edk\u016f a m\u00edrnil jejich z\u00e1krok v\u016f\u010di \u017een\u011b bez domova. Podle jednoho ze str\u00e1\u017en\u00edk\u016f jej ude\u0159il p\u011bst\u00ed do z\u00e1tylku. V p\u0159\u00edpad\u011b odsouzen\u00ed mu hroz\u00ed a\u017e \u010dty\u0159i roky v\u011bzen\u00ed.",
          1349861592
        ],
        [
          "B\u00fdval\u00e1 m\u00edstop\u0159edsedkyn\u011b \u00dastavn\u00edho soudu Eli\u0161ka Wagnerov\u00e1 chce na podzim v Brn\u011b kandidovat za Stranu zelen\u00fdch do Sen\u00e1tu B\u00fdval\u00e1 \u00fastavn\u00ed soudkyn\u011b Wagnerov\u00e1 chce do Sen\u00e1tu Za Stranu zelen\u00fdch chce kandidovat v obvod\u011b Brno-m\u011bsto",
          1332749712
        ],
        [
          "A u\u017e je kauza TJ Praga v medi\u00edch...Bohu\u017eel bez zm\u00ednky o nepodpo\u0159en\u00ed \u010dleny SZ :-( Cesta k lukrativn\u00ed parcele, model Praha 9 V Praze 9 prob\u011bhla transakce, kter\u00e1 si zasluhuje pozornost. Zastupitelstvo schv\u00e1lilo projekt, kter\u00fd na prvn\u00ed pohled vypad\u00e1 jako bohulib\u00e1 pomoc m\u00edstn\u00edmu sportu. M\u016f\u017ee v\u0161ak j\u00edt t\u00e9\u017e o zp\u016fsob, jak se stavebn\u00ed firma m\u016f\u017ee dostat k lukrativn\u00ed stavebn\u00ed parcele. Zaj\u00edmav\u00e9 na p\u0159\u00edpadu je, \u017ee p\u016fvodn\u00edm vlastn\u00edkem ...",
          1330596650
        ]
      ],
      "dates_start": 1345417935,
      "dates_end": 1441861912,
      "likes_avg": 1,
      "likes_stdev": 3,
      "comments_avg": 0,
      "comments_stdev": 1,
      "shares_avg": 2,
      "shares_stdev": 1
    },
    {
      "number": 4,
      "important": [
        "jsou",
        "strana zelen\u00fdch",
        "sz",
        "kter\u00e9",
        "jako"
      ],
      "common": [
        "jako",
        "jsou",
        "kter\u00e9",
        "programu",
        "strana",
        "strana zelen\u00fdch",
        "sz",
        "ukrajin\u011b",
        "vl\u00e1di",
        "vyz\u00fdv\u00e1"
      ],
      "messages": [
        [
          "Nov\u00fdm p\u0159edsedou Strany zelen\u00fdch se stal Mat\u011bj Stropnick\u00fd!",
          1453572266
        ],
        [
          "\u010clenov\u00e9 ZO Praha 9 se na dne\u0161n\u00ed sch\u016fzi jednomysln\u011b rozhodli pod\u011bkovat Ond\u0159eji Li\u0161kovi za vynikaj\u00edc\u00ed pr\u00e1ci v nelehk\u00e9 pozici p\u0159edsedy Strany zelen\u00fdch. V\u011b\u0159\u00edme, \u017ee Ondrovy schopnosti a zku\u0161enosti budou i nad\u00e1le pom\u00e1hat Zelen\u00fdm soust\u0159edit se na to, co n\u00e1s spojuje. D\u00edky, Ondro.",
          1401296783
        ],
        [
          "Krom\u011b jin\u00e9ho se dnes skon\u010div\u0161\u00ed karl\u00ednsk\u00fd sjezd SZ usnesl na n\u00e1sleduj\u00edc\u00edm vyj\u00e1d\u0159en\u00ed k situaci na Ukrajin\u011b:\n\n\"Strana zelen\u00fdch vyjad\u0159uje siln\u00e9 znepokojen\u00ed nad sou\u010dasn\u00fdm d\u011bn\u00edm na Ukrajin\u011b, podporuje ukrajinskou demokratickou opozici a odsuzuje postup a brut\u00e1ln\u00ed z\u00e1sah ukrajinsk\u00e9 vl\u00e1dy proti pokojn\u00fdm demonstrant\u016fm. \nSZ vyz\u00fdv\u00e1 \u010deskou vl\u00e1du jako celek, aby ost\u0159e odsoudila omezov\u00e1n\u00ed ob\u010dansk\u00fdch a politick\u00fdch pr\u00e1v na Ukrajin\u011b, po\u017eadovala propu\u0161t\u011bn\u00ed zadr\u017een\u00fdch demonstrant\u016f a iniciovala kroky na p\u016fd\u011b EU k zaveden\u00ed c\u00edlen\u00fdch sankc\u00ed proti p\u0159edstavitel\u016fm ukrajinsk\u00e9 vl\u00e1dy, kte\u0159\u00ed jsou za poru\u0161ov\u00e1n\u00ed lidsk\u00fdch pr\u00e1v zodpov\u011bdn\u00ed. SZ vyz\u00fdv\u00e1 k bezodkladn\u00e9mu ukon\u010den\u00ed n\u00e1sil\u00ed a vol\u00e1 po zah\u00e1jen\u00ed seri\u00f3zn\u00edho a v\u011brohodn\u00e9ho dialogu mezi reprezentanty vl\u00e1dy, opozice a ob\u010dansk\u00e9 spole\u010dnosti.\nSou\u010dasn\u011b SZ odsuzuje n\u00e1sil\u00ed p\u00e1chan\u00e9 ze strany radik\u00e1l\u016f a to zejm\u00e9na z okruhu politick\u00e9 strany Svoboda a dal\u0161\u00edch krajn\u011b pravicov\u00fdch organizovan\u00fdch skupin, kter\u00e9 sou\u010dasnou vyhrocenou situaci na Ukrajin\u011b zneu\u017e\u00edvaj\u00ed k posilov\u00e1n\u00ed sv\u00e9ho vlivu a prosazov\u00e1n\u00ed idej\u00ed, kter\u00e9 jsou v rozporu s hodnotami EU.\"",
          1390762760
        ],
        [
          "Detailn\u00ed program Zelen\u00fdch je venku.  P\u0159ejeme p\u0159\u00edjemn\u00e9 po\u010dt\u011bn\u00ed :-) Program - Strana zelen\u00fdch Kompletn\u00ed zn\u011bn\u00ed Programu Stany zelen\u00fdch zde uve\u0159ejn\u00edme po schv\u00e1len\u00ed P\u0159edsednictvem SZ. Do p\u0159\u00edpravy Programu se zapojila odborn\u00e1 ve\u0159ejnost, \u010dlenky a \u010dlenov\u00e9 Strany zelen\u00fdch i z\u00e1stupci a z\u00e1stupkyn\u011b ve\u0159ejnosti. 1. D\u016fstojn\u00fd \u017eivot v modern\u00ed spole\u010dnosti \u201ePot\u0159ebujeme na\u0161im ob\u010dan\u016fm zajistit dostupnost z\u00e1kla...",
          1380446638
        ],
        [
          "Rozhovor s Ond\u0159ejem Li\u0161kou o volb\u00e1ch, kampani, programu. \n\"My jsme se v\u016f\u010di KS\u010cM vymezili opakovan\u011b a naprosto jasn\u011b. Tvrzen\u00ed, kter\u00e1 to zpochyb\u0148uj\u00ed, jsou zcela absurdn\u00ed. Strana zelen\u00fdch jasn\u011b \u0159\u00edk\u00e1, \u017ee bude prosazovat povolebn\u00ed uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed, kter\u00e9 se nebude op\u00edrat o KS\u010cM. Opak naprosto vylu\u010duji.\" Li\u0161ka: Burs\u00edk neunesl prohru. Zelen\u00fdm LES voli\u010de nevezme. P\u0159edsedu Strany zelen\u00fdch Ond\u0159eje Li\u0161ku odchod Martina Burs\u00edka nep\u0159ekvapil, nerozum\u011bli si u\u017e dlouho. Burs\u00edk pr\u00fd neunesl prohru ve volb\u011b p\u0159edsedy strany, a nav\u00edc ji cht\u011bl profilovat jako \u00fazce ekologickou. \u201e\u00dazk\u00e9 vn\u00edm\u00e1n\u00ed zelen\u00e9 politiky jako politiky ochrany \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed je d\u00e1vno p\u0159ekonan\u00e9, my vi...",
          1377841616
        ]
      ],
      "dates_start": 1373117243,
      "dates_end": 1428450781,
      "likes_avg": 7,
      "likes_stdev": 7,
      "comments_avg": 1,
      "comments_stdev": 1,
      "shares_avg": 1,
      "shares_stdev": 0
    },
    {
      "number": 5,
      "important": [
        "na\u0161e",
        "strana zelen\u00fdch",
        "zelen\u00fdch",
        "strana zelen\u00fdch zo",
        "strana"
      ],
      "common": [
        "na\u0161e",
        "pickov\u00e1",
        "sen\u00e1tu",
        "strana",
        "strana zelen\u00fdch",
        "strana zelen\u00fdch zo",
        "strana zelen\u00fdch zo praha",
        "zelen\u00fdch",
        "zelen\u00fdch zo",
        "zelen\u00fdch zo praha"
      ],
      "messages": [
        [
          "Je\u0161t\u011b jednou d\u011bkuji ZO P9 za m\u00e9 zvolen\u00ed p\u0159edsedou. Moc si toho v\u00e1\u017e\u00edm. M\u00edstop\u0159edsedou ZO byl zvolen Honza Sl\u00e1dek, revizorem Pepa Platil a pokladn\u00edkem Franti\u0161ek Straka. V\u0161em moc gratuluji a budu se t\u011b\u0161it na spolupr\u00e1ci! :-)",
          1490849617
        ],
        [
          "Poslechn\u011bte si vizi na\u0161eho nov\u00e9ho p\u0159edsedy Lubo\u0161 Fendrych - nov\u00fd p\u0159edseda ZO Praha 9 p\u0159edstavuje svoji vizi",
          1490845791
        ],
        [
          "Ilona Pickov\u00e1, na\u0161e kandid\u00e1tka do Sen\u00e1tu na Praze 9, je v kampani nejtransparentn\u011bj\u0161\u00ed. Stejn\u011b transparentn\u011b V\u00e1s bude zastupovat i v Sen\u00e1tu. Sen\u00e1tn\u00ed kandid\u00e1tka Pickov\u00e1 (SZ) m\u00e1 nejv\u00edce transparentn\u00ed kampa\u0148 | Strana Zelen\u00fdch \u2013 ZO Praha 14 V minul\u00fdch dnech vyhl\u00e1sila organizace Transparency International v\u00fdsledky monitoringu volebn\u00edch kampan\u00ed do Sen\u00e1tu. Ve volebn\u00edm obvod\u011b Praha 9, do kter\u00e9ho zapad\u00e1 i na\u0161e m\u011bstsk\u00e1 \u010d\u00e1st, z\u00edskala prvn\u00ed m\u00edsto Ilona Pickov\u00e1 ze Strany zelen\u00fdch a byla ohodnocena zn\u00e1mkou 1. Dvojku z\u00edskal sen\u00e1tn\u00ed kandid\u00e1t TOP 0\u2026",
          1412316834
        ],
        [
          "P\u0159edstavujeme Ing. Ilonu Pickovou kandid\u00e1tku SZ do Sen\u00e1tu \u010cR.\n\nhttp://praha9.zeleni.cz/senatorka-pro-prahu-9/ Zelen\u00e1 sen\u00e1torka pro Prahu 9 | Strana Zelen\u00fdch \u2013 ZO Praha 9 \u00a9 2012 Strana Zelen\u00fdch \u2013 ZO Praha 9. V\u0161echna pr\u00e1va vyhrazena. Publikovan\u00e1 d\u00edla mohou b\u00fdt chr\u00e1n\u011bna r\u016fzn\u00fdmi autorsk\u00fdmi pr\u00e1vy.Provozov\u00e1no s vyu\u017eit\u00edm WordPress a WPSHOWER. Design \u010daste\u010dn\u011b podl\u00e9h\u00e1 Creative Commons licenci Strany zelen\u00fdch.",
          1411361061
        ],
        [
          "DOBR\u00c9 ZPR\u00c1VY - byl pod\u00e1n n\u00e1vrh na odstran\u011bn\u00ed bilboard\u016f na k\u0159i\u017eovatce Proseck\u00e1 a Vyso\u010dansk\u00e1 a tak\u00e9 na k\u0159i\u017eovatce Kbelsk\u00e1 a Pr\u016fmyslov\u00e1. D\u016fvodem m\u00e1 b\u00fdt nedodr\u017een\u00ed sv\u011bteln\u00fdch podm\u00ednek ur\u010den\u00fdch v p\u016fvodn\u00edch smlouv\u00e1ch. Zat\u00edmco na za\u010d\u00e1tku kauzy radnice odm\u00edtala jak\u00e9koli pochyben\u00ed a probl\u00e9m, po soust\u0159ed\u011bn\u00e9m ob\u010dansk\u00e9m tlaku i aktivit\u011b m\u00edstn\u00edch zelen\u00fdch se v\u011bci daly do pohybu. V\u00fdvoj kauzy budeme sledovat i do budoucna a douf\u00e1me, \u017ee podan\u00fd n\u00e1vrh nen\u00ed jen sou\u010d\u00e1st\u00ed p\u0159edvolebn\u00ed kampan\u011b. \n\nhttp://praha9.zeleni.cz/bigboard-na-proseku-v-reportazi-ct/ Bigboard na Proseku v report\u00e1\u017ei \u010cT | Strana Zelen\u00fdch \u2013 ZO Praha 9 Mega billboard na Proseku se dostal ji\u017e i do vys\u00edl\u00e1n\u00ed \u010cT \u2013 viz http://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/1142743803-reporteri-ct/213452801240043/",
          1402894289
        ]
      ],
      "dates_start": 1401352928,
      "dates_end": 1481954108,
      "likes_avg": 8,
      "likes_stdev": 6,
      "comments_avg": 2,
      "comments_stdev": 2,
      "shares_avg": 1,
      "shares_stdev": 0
    },
    {
      "number": 6,
      "important": [
        "\u017ee",
        "jsme",
        "proseku"
      ],
      "common": [
        "jsme",
        "kter\u00fdch",
        "nov\u00e1k",
        "n\u00e1m\u011bst\u00ed",
        "osn",
        "pl\u00e1n",
        "proseck\u00fdch",
        "proseck\u00fdch skal\u00e1ch",
        "proseku",
        "\u017ee"
      ],
      "messages": [
        [
          "Tak letos utrat\u00edme 300 000, abychom p\u0159\u00ed\u0161t\u00ed rok mohli utratit 15 milion\u016f za n\u011bco, co podle starosty \"lid\u00e9, kter\u00fdch se zeptal na d\u011btsk\u00e9m dnu\" cht\u011bj\u00ed. Photos from Strana zelen\u00fdch Praha 9's post",
          1489500037
        ],
        [
          "Chcete m\u00edt na zd\u00edch reklamu, nebo sou\u010dasn\u00e9 um\u011bn\u00ed?\n\nNap\u0159\u00edklad Jana Kal\u00e1ba:\nhttp://www.jankalab.com/selected-works/\n\nDejte v\u011bd\u011bt p\u00edsemn\u011b k ruk\u00e1m pana P\u0159\u00edplaty. Photos from Strana zelen\u00fdch Praha 9's post",
          1488636000
        ],
        [
          "Stoj\u00ed za zm\u00ednku, \u017ee Ing. Dav\u00eddek Zden\u011bk /HPP/, zastupitel na Praze 9 je s pan\u00ed Krn\u00e1\u010dovou a panem Miloslavem Nov\u00e1kem v jedn\u00e9 firm\u011b: Restart Edu o.p.s\n\nPan Nov\u00e1k sed\u00ed ve firm\u011b Datasys\n\nVzpom\u00edn\u00e1me na Datasys a jejich p\u0159edra\u017een\u00e9 zak\u00e1zky na ministerstvu pro m\u00edstn\u00ed rozvoj\n\nhttp://echo24.cz/a/wbWYh/policie-vtrhla-na-ministerstvo-kvuli-predrazenym-it-zakazkam\n\nA to sam\u00e9 najdeme i na misterstvu vnitra. Tentokr\u00e1t stejn\u00fd pan Nov\u00e1k, akor\u00e1t se firma jmenuje Czechgeeks. Photos from Strana zelen\u00fdch Praha 9's post",
          1488520801
        ],
        [
          "Tak\u00e9 vn\u00edm\u00e1te bilboardy jako vizu\u00e1ln\u00ed smog? Photos from Strana zelen\u00fdch Praha 9's post",
          1487944800
        ],
        [
          "Vyda\u0159en\u00e1 sch\u016fze ZO Praha 9.\nVys\u00edl\u00e1me deleg\u00e1ty na krajskou konferenci. \n\u0158e\u0161\u00edme Brabce, Gong, Proseck\u00e9 sk\u00e1ly, billboard na Proseku a p\u0159edstavuj\u00ed se n\u00e1m z\u00e1jemci o \u010dlenstv\u00ed. Photos from Strana zelen\u00fdch Praha 9's post",
          1487794980
        ],
        [
          "Znepokojuj\u00edc\u00ed. V Proseck\u00fdch skal\u00e1ch se k\u00e1c\u00ed. A ne m\u00e1lo. \n\nP\u016fvodn\u011b jsme pova\u017eovali odpov\u011b\u010f pana Dav\u00eddka za \u0161patn\u00fd humor, ale vypad\u00e1 to, \u017ee ke k\u00e1cen\u00ed v Proseck\u00fdch skal\u00e1ch kv\u016fli vyhl\u00eddce skute\u010dn\u011b doch\u00e1z\u00ed. Photos from Strana zelen\u00fdch Praha 9's post",
          1487657400
        ],
        [
          "Stav\u00ed se aneb ze sekce: s t\u00edm u\u017e nic neud\u011bl\u00e1me, proto\u017ee bagry u\u017e se zakously do zem\u011b\n\nProsek plazza na St\u0159\u00ed\u017ekov\u011b Photos from Strana zelen\u00fdch Praha 9's post",
          1487168580
        ],
        [
          "Vn\u00edm\u00e1te metro jako bezbari\u00e9rov\u00e9? Pokou\u0161eli jsme se s ko\u010d\u00e1rkem dostat z Proseku do centra a nepo\u0159\u00eddili jsme. Photos from Strana zelen\u00fdch Praha 9's post",
          1486969620
        ],
        [
          "Polo\u017eili jsme si ot\u00e1zku, komu pat\u0159\u00ed n\u00e1m\u011bst\u00ed OSN.\n\nKdy\u017e IPR vypracoval pl\u00e1n na o\u017eiven\u00ed n\u00e1m\u011bst\u00ed, nezahrnul do n\u011bho jedinou zele\u0148 v okol\u00ed. Argumentace zn\u011bla, \u017ee nem\u016f\u017ee vypracovat pl\u00e1n pro pozemky, kter\u00e9 nepat\u0159\u00ed m\u011bstu. \n\nPod\u00edvali jsme se tady na vlastnick\u00e9 vztahy na n\u00e1m\u011bst\u00ed OSN.\n\nNejv\u011bt\u0161\u00edmi majiteli pozemk\u016f tedy jsou:\n\n1. ORCO skrz firmu STRM Beta , a.s.\n2. Otakar Dohnal ze St\u0159\u00ed\u017ekova na p\u016fl s m\u011bstem\n3. N\u00e1bo\u017eensk\u00e1 obec C\u00edrkve \u010deskoslovensk\u00e9 husitsk\u00e9 v Praze 9 - Vyso\u010dany\n\nDovol\u00edme si tedy tvrdit, \u017ee koncepce n\u00e1m\u011bst\u00ed by m\u011bla zahrnovat i p\u0159ilehl\u00e9 pozemky, na kter\u00fdch je te\u010f (a douf\u00e1me, \u017ee bude) udr\u017eovan\u00e1 zele\u0148. Photos from Strana zelen\u00fdch Praha 9's post",
          1486452060
        ],
        [
          "V\u00edte o tom, \u017ee v Hrdlo\u0159ez\u00edch prob\u00edh\u00e1 revitalizace v minulosti nap\u0159\u00edmen\u00e9ho toku Rokytky? Photos from Strana zelen\u00fdch Praha 9's post",
          1392478092
        ]
      ],
      "dates_start": 1449688567,
      "dates_end": 1506935906,
      "likes_avg": 3,
      "likes_stdev": 2,
      "comments_avg": 1,
      "comments_stdev": 1,
      "shares_avg": 1,
      "shares_stdev": 0
    },
    {
      "number": 7,
      "important": [
        "praze"
      ],
      "common": [
        "kvalit\u011b",
        "kvalit\u011b ovzdu\u0161\u00ed",
        "kvalit\u011b ovzdu\u0161\u00ed obecn\u011b",
        "mani resid",
        "obecn\u011b",
        "ovzdu\u0161\u00ed",
        "praze",
        "p\u0159edn\u00e1\u0161ka",
        "resid",
        "sky"
      ],
      "messages": [
        [
          "P\u0159ipom\u00edn\u00e1me, \u017ee ji\u017e dnes je Sousedsk\u00fd podve\u010der - setk\u00e1n\u00ed pro v\u0161echny, kte\u0159\u00ed cht\u011bj\u00ed v\u011bd\u011bt, co se v Praze 9 d\u011bje a d\u00edt bude! Krocan NA PODRUH\u00c9 TO V\u00ddJDE!",
          1371709623
        ],
        [
          "P\u0159ipom\u00edn\u00e1me, \u017ee ji\u017e z\u00edtra se uskute\u010dn\u00ed na radnici ve Vyso\u010danech p\u0159edn\u00e1\u0161ka o kvalit\u011b ovzdu\u0161\u00ed - obecn\u011b i o situaci p\u0159\u00edmo v Praze (9). \n\nhttps://www.facebook.com/events/309063739226388/ Ve\u0159ejn\u00e1 p\u0159edn\u00e1\u0161ka a diskuze o kvalit\u011b ovzdu\u0161\u00ed Obecn\u011b o kvalit\u011b ovzdu\u0161\u00ed i konkr\u00e9tn\u011b o situaci v Praze a v \u010cR. P\u0159edn\u00e1\u0161\u00ed n\u00e1\u0161 zastupitel Petr Pi\u0161oft, kter\u00fd se odborn\u011b zab\u00fdv\u00e1 oblast\u00ed atmosf\u00e9ry na MFF UK a FAPPZ \u010cZU,",
          1371056316
        ],
        [
          "P\u0159\u00edklad, co zm\u016f\u017ee sv\u011bteln\u00e9 zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed ve m\u011bstech. P\u0159ipom\u00edn\u00e1me, \u017ee v \u010cR ji\u017e vznikla jedna chr\u00e1n\u011bn\u00e1 oblast tmav\u00e9 oblohy v Beskydech - http://cs.wikipedia.org/wiki/Beskydsk%C3%A1_oblast_tmav%C3%A9_oblohy I fucking love science What does your sky look like on a clear night?\n\nIn 1994, an earthquake knocked out the power in Los Angeles. Many residents called local emergency centers reporting a strange \u201cgiant, silvery cloud\u201d in the dark sky. That giant, silvery cloud was the Milky Way, which many residents had just seen for the first time.\n\n5-11th April is International Dark Skies Week. Check out this website for tips on how to light responsibly (you can also download free posters): http://bit.ly/24FAZf",
          1365484310
        ]
      ],
      "dates_start": 1366623333,
      "dates_end": 1372210166,
      "likes_avg": 0,
      "likes_stdev": 0,
      "comments_avg": 0,
      "comments_stdev": 0,
      "shares_avg": 1,
      "shares_stdev": 0
    },
    {
      "number": 8,
      "important": [
        "m\u011bli",
        "kter\u00e9",
        "v\u0161ech",
        "bude",
        "tak\u00e9"
      ],
      "common": [
        "bude",
        "jeho",
        "kter\u00e9",
        "m\u011bli",
        "ond\u0159ej",
        "praha",
        "tak\u00e9",
        "v\u0161ech",
        "zased\u00e1n\u00ed",
        "zastupitelstva"
      ],
      "messages": [
        [
          "Spolek Krocan informuje o zhor\u0161uj\u00edc\u00ed se bezpe\u010dnostn\u00ed situaci a nepo\u0159\u00e1dku na Kroc\u00ednce a v jej\u00edm okol\u00ed. Osloveni byli radn\u00ed pro \u017eivotn\u00ed prost\u0159ed\u00ed a bezpe\u010dnost. Situace se bude d\u00e1le \u0159e\u0161it na osobn\u00ed sch\u016fzce a spolek bude informovat o dal\u0161\u00edm v\u00fdvoji.\n\nhttp://www.krocanos.cz/2015/03/25/ohrozena-krocinka/ Ohro\u017een\u00e1 Kroc\u00ednka? | Krocan o.s. vyho\u0159el\u00e9 kontejnery Na Kroc\u00ednce V\u010dera jsme dostali hned dva maily, kter\u00e9 m\u011bly spole\u010dn\u00e9 t\u00e9ma \u2013 zhor\u0161uj\u00edc\u00ed se bezpe\u010dnostn\u00ed situaci a nepo\u0159\u00e1dek na Kroc\u00ednce a | Ohro\u017een\u00e1 Kroc\u00ednka?",
          1427351387
        ],
        [
          "Horolezec Reinhold Messner podporuje Ond\u0159eje Li\u0161ku. Podpo\u0159te ho tak\u00e9 Vy tento p\u00e1tek \u010di sobotu. Ond\u0159ej do Bruselu! Reinhold MESSNER pro Ond\u0159eje Li\u0161ku Reinhold Messner, neslavn\u011bj\u0161\u00ed horolezec v\u0161ech dob a b\u00fdval\u00fd zelen\u00fd europoslanec, podporuje v eurovolb\u00e1ch Ond\u0159eje Li\u0161ku. B\u011bhem rozhovor\u016f v okol\u00ed italsk\u00e9ho Bolz...",
          1400488338
        ],
        [
          "Ale nezapom\u00edn\u00e1me ani na volebn\u00ed kampa\u0148, aby Zelen\u00ed mohli v parlamentu prosadit \u00fa\u010dinn\u00e1 opat\u0159en\u00ed proti korupci, pro podporu zam\u011bstnanosti, d\u016fstojn\u00fd \u017eivot v\u0161ech ob\u010dan\u016f, investice do modern\u00edch technologi\u00ed a dal\u0161\u00ed priority. Timeline Photos",
          1380903684
        ],
        [
          "M\u011bli byste u v\u00e1s v ulici rad\u011bji tohle, nebo jedno parkovac\u00ed m\u00edsto nav\u00edc? reSITE Festival What can you do with 1 parking lot? http://bit.ly/1863HV8\nCo v\u0161echno m\u016f\u017eete ud\u011blat s 1 parkovac\u00edm m\u00edstem?",
          1380777047
        ],
        [
          "Dal\u0161\u00ed \u0161\u00e9f dopravn\u00edho podniku, kter\u00fd netu\u0161\u00ed, co je to ve\u0159ejn\u00e1 slu\u017eba. A pod\u011bkovat m\u016f\u017eeme t\u011bm, kte\u0159\u00ed ho na m\u00edsto \u0159editele dosadili.\n\nhttp://aktualne.centrum.cz/domaci/regiony/praha/clanek.phtml?id=791592 Nov\u00fd \u0161\u00e9f DPP: D\u011bti a senio\u0159i by m\u011bli za MHD platit B\u011bhem n\u011bkolika m\u011bs\u00edc\u016f bude Jaroslav \u010euri\u0161 \u0159e\u0161it i ot\u00e1zku zdra\u017een\u00ed j\u00edzdn\u00e9ho",
          1380606455
        ],
        [
          "V mnoha sm\u011brech velmi aktu\u00e1ln\u00ed rozhovor\n\n\nhttp://www.lidovky.cz/ekolog-mestska-zelen-je-pri-tropech-klicova-jediny-strom-nahradi-klimatizaci-domu-gj0-/zpravy-domov.aspx?c=A130620_125718_ln_domov_ogo Za horko ve m\u011bstech si m\u016f\u017eeme sami. M\u00edsto zelen\u011b podporujeme beton | Zpr\u00e1vy z domova |... Tropick\u00e1 vedra by se ve velk\u00fdch m\u011bstech dala sn\u00e1\u0161et mnohem l\u00e9pe, kdyby v nich na \u00fakor zelen\u011b nep\u0159ib\u00fdval beton. Vedouc\u00ed Katedry soci\u00e1ln\u00ed a kulturn\u00ed ekologie FHS Univerzity Karlovy Ivan Rynda v rozhovoru se serverem Lidovky.cz upozor\u0148uje, \u017ee pr\u00e1v\u011b zele\u0148 je v l\u00e9t\u011b pro klima ve m\u011bstech kl\u00ed\u010dov\u00e1.",
          1371731711
        ],
        [
          "Sd\u00edlejte pros\u00edm v\u00fdzvu proti nesmysln\u011b vysok\u00fdm poplatk\u016fm pro dlu\u017en\u00edky Dopravn\u00edho podniku m\u011bsta Brna (a nejen jeho), kter\u00e9 \u010dasto zavedou dlu\u017en\u00edka a jeho rodinu do pasti exekuc\u00ed. Eli\u0161ka Wagnerov\u00e1 - www.eliskawagnerova.cz Moje motto: Stop privatizaci funkc\u00ed st\u00e1tu, n\u00e1vrat pr\u00e1va, spravedlnosti a respektu k lidsk\u00e9 d\u016fstojnosti do jedn\u00e1n\u00ed st\u00e1tu",
          1362988130
        ],
        [
          "Sv\u011bteln\u00e9 zne\u010di\u0161t\u011bn\u00ed je re\u00e1ln\u00fd probl\u00e9m. Pro\u010d by m\u011bly b\u00fdt budovy, pouta\u010de \u010di billboardy nasv\u00edceny celou noc? \u0160kod\u00ed to p\u0159\u00edrod\u011b i lidem. Astronomick\u00fd \u00fastav - Reakce na prohl\u00e1\u0161en\u00ed ministra \u017eivotn\u00edho prost\u0159ed\u00ed Tom\u00e1\u0161e Chalupy Astronomick\u00fd \u00fastav -",
          1361535222
        ],
        [
          "Dnes se n\u00e1m na ZM\u010c poda\u0159ilo prosadit jasn\u00fd z\u00e1m\u011br zastupitelstva vyhradit si pro sebe v\u00fdlu\u010dnou pravomoc schvalovat jak\u00e9koli nakl\u00e1d\u00e1n\u00ed s nemovit\u00fdm majetkem obchodn\u00edch spole\u010dnost\u00ed v majetku m\u011bstsk\u00e9 \u010d\u00e1sti. Toto opat\u0159en\u00ed, kter\u00e9 by m\u011blo b\u00fdt definitivn\u011b schv\u00e1leno na p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm zased\u00e1n\u00ed, umo\u017en\u00ed zastupitel\u016fm \u00fa\u010dinn\u011b kontrolovat majetek t\u011bchto spole\u010dnost\u00ed a zamezit p\u0159\u00edpadn\u00fdm snah\u00e1m o jeho \"vyu\u017eit\u00ed\" v rozporu se z\u00e1jmy obce. Tak\u00e9 jsme dnes n\u011bkolikr\u00e1t zopakovali, \u017ee stavby \u010di \u00fapravy ve\u0159ejn\u00e9ho prostoru financovan\u00e9 m\u011bstskou \u010d\u00e1st\u00ed by m\u011bly v\u017edy vzej\u00edt z ve\u0159ejn\u00e9 architektonick\u00e9 \u010di urbanistick\u00e9 sout\u011b\u017ee. Opakov\u00e1n\u00ed je matka moudrosti...",
          1354048132
        ],
        [
          "Na\u0161e n\u011bkolikam\u011bs\u00ed\u010dn\u00ed pr\u00e1ce, zd\u00e1 se, p\u0159inesla ovoce. P\u0159\u00edm\u00fd p\u0159enos ze zased\u00e1n\u00ed Zastupitelstva Prahy 9 (27.11. od 16.00) bude ke sledov\u00e1n\u00ed na adrese http://justin.tv/itpraha9. Pros\u00edme, sd\u00edlejte a sledujte! itpraha9",
          1353648880
        ],
        [
          "\"Vzhledem ke krajn\u011b neuspokojiv\u00fdm v\u00fdsledk\u016fm \u010dinnosti ministra \u0161kolstv\u00ed Josefa Dobe\u0161e a k jeho posledn\u00edm krok\u016fm, kter\u00e9 bezprost\u0159edn\u011b ohro\u017euj\u00ed kvalitu i samu existenci vysok\u00e9ho \u0161kolstv\u00ed v \u010cR, vyz\u00fdvaj\u00ed d\u011bkani v\u0161ech deseti filozofick\u00fdch fakult v \u010cesk\u00e9 republice premi\u00e9ra \u010cR k odvol\u00e1n\u00ed Josefa Dobe\u0161e z funkce,\" D\u011bkani filozofick\u00fdch fakult vyz\u00fdvaj\u00ed premi\u00e9ra k odvol\u00e1n\u00ed Dobe\u0161e - \u010cesk\u00e9Noviny.cz Praha - D\u011bkani v\u0161ech deseti filozofick\u00fdch fakult v \u010cesk\u00e9 republice vyz\u00fdvaj\u00ed premi\u00e9ra Petra Ne\u010dase (ODS) k odvol\u00e1n\u00ed ministra \u0161kolstv\u00ed Josefa Dobe\u0161e (VV). M\u00e9di\u00edm to dnes ozn\u00e1mila Asociace d\u011bkan\u016f filozofick\u00fdch fakult \u010cR. V dopise, kter\u00fd asociace zaslala premi\u00e9rovi a tak\u00e9 zve\u0159ejnila na sv\u00e9m webu, vy\u010d\u00edta...",
          1331971949
        ],
        [
          "Na posledn\u00edm zastupitelstvu M\u010c Praha 9 prob\u011bhla pom\u011brn\u011b dramatick\u00e1 debata p\u0159ed schvalov\u00e1n\u00edm z\u00e1m\u011bru vym\u011bnit obecn\u00ed pozemek vedle vyso\u010dansk\u00e9 polikliniky (parc. \u010d. 427/1 v k.\u00fa. Vyso\u010dany, 5987 m^2) za v\u00fdstavbu z\u00e1zem\u00ed TJ Praga firmou Crescon Delta, s.r.o. (v navrhovan\u00e9 cen\u011b 22 mil. K\u010d). Debata se to\u010dila kolem nestandardnosti takov\u00e9ho \u0159e\u0161en\u00ed, neexistence souhlasu p\u016fvodn\u00edho majitele pozemku, Dopravn\u00edho podniku, neexistuj\u00edc\u00edch kvalitn\u00edch podklad\u016f pro v\u00fdhodnost takov\u00e9ho \u0159e\u0161en\u00ed pro M\u010c a kone\u010dn\u011b okolo zaml\u017een\u00e9 vlastnick\u00e9 struktury zm\u00edn\u011bn\u00e9 firmy. Zastupitel\u00e9 ze SZ v debat\u011b tak\u00e9 vyj\u00e1d\u0159ili sv\u00e9 pochybosti, pot\u00e9 podpo\u0159ili n\u00e1vrh na odsunut\u00ed hlasov\u00e1n\u00ed na dal\u0161\u00ed zased\u00e1n\u00ed (k vyjasn\u011bn\u00ed v\u00fd\u0161e popsan\u00fdch probl\u00e9m\u016f) a po jeho ne\u00fasp\u011bchu nepodpo\u0159ili p\u0159edlo\u017een\u00e9 usnesen\u00ed, kter\u00e9 ale bylo i p\u0159es v\u0161echny nesrovnalosti schv\u00e1leno kluby ODS a TOP09. Detailn\u011bj\u0161\u00ed informace r\u00e1di poskytneme.",
          1330594902
        ],
        [
          "Na zastupitelstvu jsme tak\u00e9 navrhli zve\u0159ej\u0148ov\u00e1n\u00ed audio z\u00e1znamu ze zased\u00e1n\u00ed zastupitelstva na webov\u00fdch str\u00e1nk\u00e1ch M\u010c Praha 9 po ukon\u010den\u00ed zased\u00e1n\u00ed. Tento n\u00e1vrh se setkal se v\u0161eobecnou podporou a na p\u0159\u00ed\u0161t\u00edm zased\u00e1n\u00ed p\u0159edlo\u017e\u00edme \u00fapravu jednac\u00edho \u0159\u00e1du, kter\u00e1 tuto povinnost bude kodifikovat. Te\u010f jen doufejme, \u017ee se na webu objev\u00ed i z\u00e1znam z pr\u00e1v\u011b prob\u011bhl\u00e9ho zased\u00e1n\u00ed, o co\u017e jsme tak\u00e9 po\u017e\u00e1dali. Transparentnost je zelen\u00e9 t\u00e9ma!",
          1330592311
        ],
        [
          "V \u00fater\u00fd 28.2.2012 prob\u011bhlo zased\u00e1n\u00ed zastupitelstva M\u010c Praha 9. Klub Strany zelen\u00fdch mimo jin\u00e9 navrhl uspo\u0159\u00e1d\u00e1n\u00ed ve\u0159ejn\u00e9 um\u011bleck\u00e9 sout\u011b\u017ee na pomn\u00edk Emila Kolbena (oproti tradi\u010dn\u00edmu uzav\u0159en\u00e9mu v\u00fdb\u011bru jednoho v\u00fdtvarn\u00edka) a m\u00edstostarosta V\u00e1\u017eansk\u00fd toto p\u0159isl\u00edbil. Ob\u010dan\u00e9 Prahy 9 se tedy mohou t\u011b\u0161it na zaj\u00edmavou sout\u011b\u017e, kter\u00e1 pom\u016f\u017ee vybrat n\u011bco opravdu kvalitn\u00edho.",
          1330591996
        ]
      ],
      "dates_start": 1336311839,
      "dates_end": 1391949609,
      "likes_avg": 3,
      "likes_stdev": 4,
      "comments_avg": 0,
      "comments_stdev": 0,
      "shares_avg": 1,
      "shares_stdev": 0
    },
    {
      "number": 9,
      "important": [
        "volb\u00e1ch",
        "prahu",
        "n\u00e1m",
        "d\u011bkujem",
        "hnut\u00ed"
      ],
      "common": [
        "cena",
        "do\u0161lo",
        "d\u011bkujem",
        "hnut\u00ed",
        "kdo",
        "milionu",
        "n\u00e1m",
        "prahu",
        "pr\u00e1ci",
        "volb\u00e1ch"
      ],
      "messages": [
        [
          "Gratulujeme Lubo\u0161i Fendrychovi ke zvolen\u00ed p\u0159edsedou! A d\u011bkujeme Tereze Zvolsk\u00e9 za pr\u00e1ci pro stranu. Z\u00edtra se t\u011b\u0161te na video. Timeline Photos",
          1490809047
        ],
        [
          "Do\u0161lo n\u00e1m, \u017ee ke sn\u00ed\u017een\u00ed po\u010dtu heren do\u0161lo :-) Timeline Photos",
          1490248800
        ],
        [
          "Nov\u00e9 vizitky. Potk\u00e1te-li n\u00e1s osobn\u011b, jednu v\u00e1m d\u00e1me. Timeline Photos",
          1489744801
        ],
        [
          "Tak\u017ee celkem po\u0159izovac\u00ed cena 2.7 milionu a cena obvykl\u00e1 0,6 milionu....\n\nZ cyklu Praha 9 - Dobr\u00fd hospod\u00e1\u0159 Timeline Photos",
          1489413600
        ],
        [
          "V\u00edtejte v Dav\u00eddkov\u011b cestovce. Nejprve v\u00e1s provedeme Proseck\u00fdm podzem\u00edm a pak procestujeme kus Evropy. Timeline Photos",
          1489302000
        ],
        [
          "Tibetsk\u00e1 vlajka vlaje na radnici. Timeline Photos",
          1489135782
        ],
        [
          "Zeman. Prezident. Timeline Photos",
          1489068001
        ],
        [
          "Vzpom\u00edn\u00e1me aneb neleg\u00e1ln\u00ed sololity ve volb\u00e1ch 2014.\n\nM\u00e1te n\u011bjak\u00fd obl\u00edben\u00fd zp\u016fsob politick\u00e9 reklamy? Timeline Photos",
          1488177001
        ],
        [
          "Hled\u00e1me dobrovoln\u00edky. Nab\u00edz\u00edme sehran\u00fd t\u00fdm, smyslupln\u00e9 projekty a \u010dinorod\u00fd ob\u010dansk\u00fd aktivismus. P\u0159idejte se k n\u00e1m. Timeline Photos",
          1486979753
        ],
        [
          "Nev\u00edte-li, kam j\u00edt na Proseku s ko\u010d\u00e1rkem, radnice u\u017e n\u011bjak\u00fd \u010das provozuje venkovn\u00ed \"pobo\u010dku\" Galerie 9 (www.galerie9.cz) a ned\u00e1vno byla v\u00fdstava obm\u011bn\u011bna nov\u00fdmi reprodukcemi. Timeline Photos",
          1486204904
        ],
        [
          "Pozdrav z mlh ze St\u0159\u00ed\u017ekova Timeline Photos",
          1486104302
        ],
        [
          "Trojkoalice pro Prahu 9 z\u00edskala 11.54% hlas\u016f a tedy mand\u00e1t pro t\u0159i zastupitele. Va\u0161\u00ed podpory si v\u00e1\u017e\u00edme a d\u011bkujeme za projevenou d\u016fv\u011bru! Timeline Photos",
          1413086202
        ],
        [
          "Kdo stoj\u00ed za \"srd\u00ed\u010dkov\u00fdm\" projektem Hnut\u00ed Pro Prahu, kter\u00e9 bude kandidovat na podzim ve volb\u00e1ch do pra\u017esk\u00e9ho magistr\u00e1tu? Jak\u00e9 jsou rodinn\u00e9 vazby hlavn\u00edch p\u0159edstavitel\u016f? Jak je hnut\u00ed napojeno na developery? Jak se stav\u00ed ke konfliktu z\u00e1jm\u016f v p\u0159\u00edpad\u011b volebn\u00edho \u00fasp\u011bchu? Odpov\u011bdi v Report\u00e9\u0159i \u010cT. #NevolteDevelopery\n\nhttp://www.ceskatelevize.cz/ivysilani/1142743803-reporteri-ct/ Timeline Photos",
          1405501035
        ],
        [
          "D\u011bkujeme v\u0161em, kdo p\u0159i\u0161li k volb\u00e1m a dali hlas pr\u00e1v\u011b Zelen\u00fdm. Celost\u00e1tn\u00ed v\u00fdsledek je zklam\u00e1n\u00edm, ale na Praze 9 jste n\u00e1m dali 6,23%, co\u017e je velk\u00e1 vzpruha pro dal\u0161\u00ed pr\u00e1ci. \u010cekaj\u00ed n\u00e1s komun\u00e1ln\u00ed volby, p\u0159ipojte se k n\u00e1m!",
          1401074818
        ],
        [
          "Zde je obr\u00e1zek navrhovan\u00fdch lokalit na Praze 9 (a okol\u00ed) pro ty, kte\u0159\u00ed necht\u011bj\u00ed stahovat obrovsk\u00fd soubor pro celou Prahu. Timeline Photos",
          1372924217
        ],
        [
          "Parcela, kter\u00e9 se t\u00fdk\u00e1 radou schv\u00e1len\u00e1 zm\u011bna koeficient\u016f. Timeline Photos",
          1363685631
        ]
      ],
      "dates_start": 1411775762,
      "dates_end": 1504656723,
      "likes_avg": 7,
      "likes_stdev": 10,
      "comments_avg": 2,
      "comments_stdev": 4,
      "shares_avg": 1,
      "shares_stdev": 1
    }
  ]
}